var laws = {"cartao":{"lei":[{"id":113,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contlei.nsf\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/aa695b61f3cc39018325813a0065dd08?OpenDocument","categoria":"Sa\u00fade","numero":"7621-2017","ano":2017,"nome_lei":"Atendimento a pacientes com sintomas de infarto","nome":"Hospitais dever\u00e3o priorizar atendimento a pacientes com sintomas de infarto","data_lei":"2017-06-08","descricao":"<p>Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade dos estabelecimentos hospitalares p\u00fablicos e privados, conveniados ou n\u00e3o, a prestar atendimento emergencial e integral a pacientes com suspeita de infarto agudo do mioc\u00e1rdio, com supra desnivelamento do segmento S-T (IAM CSS-T) durante as primeiras 12 (doze) horas do in\u00edcio dos sintomas, no \u00e2mbito do estado do rio de janeiro.<\/p>\n","subcategoria":"Hospitais p\u00fablicos e privados","punicao":"<p>San\u00e7\u00f5es administrativas e multas de acordo com o CDC<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742&quot;<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7621 DE 08 DE JUNHO DE 2017.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A OBRIGATORIEDADE DOS ESTABELECIMENTOS HOSPITALARES P\u00daBLICOS E PRIVADOS, CONVENIADOS OU N\u00c3O, A PRESTAR ATENDIMENTO EMERGENCIAL E INTEGRAL A PACIENTES COM SUSPEITA DE INFARTO AGUDO DO MIOC\u00c1RDIO, COM SUPRA DESNIVELAMENTO DO SEGMENTO S-T (IAM CSS-T) DURANTE AS PRIMEIRAS 12 (DOZE) HORAS DO IN\u00cdCIO DOS SINTOMAS, NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Os estabelecimentos hospitalares p\u00fablicos e privados, conveniados ou n\u00e3o, ficam obrigados a prestar atendimento emergencial e integral a pacientes com suspeita de Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio, com Supra Desnivelamento do Segmento S-T (IAM CSS-T) durante as primeiras 12 (doze) horas do in\u00edcio dos sintomas, no \u00e2mbito do estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - A avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e a realiza\u00e7\u00e3o do eletrocardiograma do paciente dever\u00e1 ser realizada de acordo com o Protocolo PAP-RIO (Programa de Angioplastia Prim\u00e1ria no atendimento ao Infarto Agudo do Miorc\u00e1rdio - IAM - na Capital Metroplitana) com extens\u00e3o a todos os Munic\u00edpios do Estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Em caso de indisponibilidade de leitos nos estabelecimentos p\u00fablicos de sa\u00fade ou conveniado aptos a efetuar o tratamento, o paciente ser\u00e1 encaminhado a um estabelecimento privado mais pr\u00f3ximo custeado pelo Poder P\u00fablico.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Os custos com a interna\u00e7\u00e3o ser\u00e1 estabelecido conforme tabela fixada, previamente, em comum acordo, com a Secretaria de Estadual de Sa\u00fade e a Associa\u00e7\u00e3o dos hospitais do Estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - A inobserv\u00e2ncia ao que disp\u00f5e esta Lei, implicar\u00e1 em san\u00e7\u00f5es administrativas ao profissional e ao estabelecimento hospitalar que se recusar a prestar o primeiro atendimento aos pacientes em situa\u00e7\u00e3o de risco card\u00edaco.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Tamb\u00e9m ser\u00e3o aplicadas penalidades previstas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, bem como, no C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - As despesas decorrentes com a execu\u00e7\u00e3o desta Lei correr\u00e3o por conta de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias pr\u00f3prias, suplementadas se necess\u00e1rio.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 08 de junho 2017.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 401\/2015<\/strong>\t\nAutoria: ANA PAULA RECHUAN<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-06-22 16:53:04","updated_at":"2017-07-12 21:05:20","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Atendimento a pacientes com sintomas de infarto","dataLei":"08 de junho de 2017","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742&quot;<\/p>\n","imagem":"7621-2017","image_file":"assets\/images\/lei-7621-2017.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade dos estabelecimentos hospitalares p\u00fablicos e privados, conveniados ou n\u00e3o, a prestar atendimento emergencial e integral a pacientes com suspeita de infarto agudo do mioc\u00e1rdio, com supra desnivelamento do segmento S-T (IAM CSS-T) durante as primeiras 12 (doze) horas do in\u00edcio dos sintomas, no \u00e2mbito do estado do rio de janeiro.<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"113-saude","image_name":"lei-7621-2017-2017.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7621-2017-2017.png"},{"id":112,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contlei.nsf\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/85e563a6651ec48c8325813a00650ae8?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7620-2017","ano":2017,"nome_lei":"Atendimento em lojas de telefonia","nome":"Lojas de operadoras de telefonia ter\u00e3o que atender os consumidores dentro do prazo m\u00e1ximo de 15 minutos em dias normais, e de 30 minutos em v\u00e9spera de feriados e finais de semana.","data_lei":"2017-06-08","descricao":"<p>Disp\u00f5e sobre o tempo m\u00e1ximo de espera nos atendimentos realizados nas lojas das operadoras de telefonia no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n","subcategoria":"Lojas de operadoras de telefonia","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742&quot;<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7620 DE 08 DE JUNHO DE 2017.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE O TEMPO M\u00c1XIMO DE ESPERA NOS ATENDIMENTOS REALIZADOS NAS LOJAS DAS OPERADORAS DE TELEFONIA NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00b0<\/strong> As operadoras de telefonia fixa e m\u00f3vel, que tenham lojas no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro, ficam obrigadas a realizar atendimento aos consumidores nos seguintes prazos:\nI \u2013 At\u00e9 15 (quinze) minutos, em dias \u00fateis;\nII \u2013 At\u00e9 30 (trinta) minutos, em v\u00e9spera de feriados, datas comemorativas e finais de semana.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00b0<\/strong> As operadoras de telefonia fixa e m\u00f3vel ficam obrigadas a fornecer senha aos consumidores, com ordem de chegada, data e hor\u00e1rio que comprove o tempo de espera de atendimento.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00b0<\/strong> As operadoras de telefonia divulgar\u00e3o o tempo de espera de atendimento contido nesta Lei, atrav\u00e9s de cartazes afixados no interior das lojas.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> O descumprimento da determina\u00e7\u00e3o dessa Lei acarretar\u00e1, ao infrator, as penalidades elencadas no Art. 56 do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor \u2013 CDC.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00b0<\/strong> Esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 08 de junho 2017.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 379-A\/2015<\/strong>\nAutoria: PEDRO AUGUSTO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-06-22 16:37:13","updated_at":"2017-07-12 21:03:50","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Atendimento em lojas de telefonia","dataLei":"08 de junho de 2017","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742&quot;<\/p>\n","imagem":"7620-2017","image_file":"assets\/images\/lei-7620-2017.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Disp\u00f5e sobre o tempo m\u00e1ximo de espera nos atendimentos realizados nas lojas das operadoras de telefonia no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"112-servicos","image_name":"lei-7620-2017-2017.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7620-2017-2017.png"},{"id":111,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/6d871314f6fe1da38325812b00567bb4?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7592-2017","ano":2017,"nome_lei":"Biometria em bancos","nome":"Os clientes n\u00e3o poder\u00e3o ser obrigados pelos bancos a utilizar a biometria para fazer movimenta\u00e7\u00f5es de qualquer tipo em suas contas.","data_lei":"2017-05-19","descricao":"<p>Disp\u00f5e, no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro, sobre a informa\u00e7\u00e3o, ao consumidor, da op\u00e7\u00e3o pelo uso da biometria no sistema banc\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","subcategoria":"Bancos","punicao":"","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742&quot;<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7592 DE 19 DE MAIO DE 2017.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E, NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO, SOBRE A INFORMA\u00c7\u00c3O, AO CONSUMIDOR, DA OP\u00c7\u00c3O PELO USO DA BIOMETRIA NO SISTEMA BANC\u00c1RIO E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - As institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias usu\u00e1rias do sistema de biometria ficam determinadas a informarem, no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro, aos seus correntistas\/consumidores, da op\u00e7\u00e3o do uso deste mecanismo no manuseio de suas contas-correntes, poupan\u00e7as e todas as transa\u00e7\u00f5es que se fizerem necess\u00e1rias desta tecnologia.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - As institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias n\u00e3o poder\u00e3o obrigar seus clientes a utilizarem este leitor biom\u00e9trico para restri\u00e7\u00e3o de valores de saques, dep\u00f3sitos, pagamentos e demais transa\u00e7\u00f5es nos caixas, bem como nos caixas eletr\u00f4nicos do correntista.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - As den\u00fancias dos consumidores, usu\u00e1rios destes servi\u00e7os banc\u00e1rios, dever\u00e3o ser encaminhadas a um dos \u00f3rg\u00e3os do Sistema Nacional de Defesa do Consumidor localizado no Estado do Rio de Janeiro, quanto ao descumprimento desta Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - A inobserv\u00e2ncia das disposi\u00e7\u00f5es previstas na presente Lei importar\u00e1, no que for cab\u00edvel, a aplica\u00e7\u00e3o das penalidades contidas no Art. 56 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Aos \u00f3rg\u00e3os de defesa do consumidor do Poder Executivo e do Poder Legislativo, dentro de suas compet\u00eancias legais, cabe a ado\u00e7\u00e3o das medidas necess\u00e1rias para fiel cumprimento das disposi\u00e7\u00f5es contidas na presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 19 de maio 2017.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1594\/2016<\/strong>\nAutoria: DIONISIO LINS<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-06-22 16:31:31","updated_at":"2017-07-12 21:02:40","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Biometria em bancos","dataLei":"19 de maio de 2017","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742&quot;<\/p>\n","imagem":"7592-2017","image_file":"assets\/images\/lei-7592-2017.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Disp\u00f5e, no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro, sobre a informa\u00e7\u00e3o, ao consumidor, da op\u00e7\u00e3o pelo uso da biometria no sistema banc\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"111-servicos","image_name":"lei-7592-2017-2017.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7592-2017-2017.png"},{"id":117,"status":"PENDENTE - IMAGEM","link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/883c944f812c4587832581230069fe65?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7582-2017","ano":2017,"nome_lei":"Isen\u00e7\u00e3o no IPVA para pessoas com defici\u00eancia","nome":"Ve\u00edculos de pessoa com defici\u00eancia ou de seu representante legal est\u00e3o isentos do pagamento do IPVA, desde que sejam \u00fanicos em cada esp\u00e9cie e categoria.","data_lei":"2017-05-16","descricao":"<p>Altera o inciso V do artigo 5\u00ba da lei estadual n\u00ba 2.877, de 22 de dezembro de 1997, que \u201cdisp\u00f5e sobre o Imposto sobre a Propriedade de Ve\u00edculos Automotores (IPVA)\u201d<\/p>\n","subcategoria":"Detran - RJ","punicao":"","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp: (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7582 DE 16 DE MAIO DE 2017.<\/p>\n<p>ALTERA O INCISO V DO ARTIGO 5\u00ba DA LEI ESTADUAL N\u00ba 2.877, DE 22 DE DEZEMBRO DE 1997, QUE \u201cDISP\u00d5E SOBRE O IMPOSTO SOBRE A PROPRIEDADE DE VE\u00cdCULOS AUTOMOTORES (IPVA)\u201d<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Altera o inciso V do artigo 5\u00ba da Lei Estadual n\u00ba 2.877, de 22 de dezembro de 1997, que passa a ter a seguinte reda\u00e7\u00e3o:<\/p>\n<p>\u201cArt. 5\u00ba Est\u00e3o isentos do pagamento do imposto:<\/p>\n<p>(...)<\/p>\n<p>V \u2013 ve\u00edculos terrestres de propriedade de pessoa com defici\u00eancia ou de seu representante legal, desde que \u00fanicos em cada esp\u00e9cie e categoria, nos termos da classifica\u00e7\u00e3o constante da legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, e conforme regulamenta\u00e7\u00e3o disponha; (NR)\u201d<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 16 de maio 2017.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 693-A\/2011<\/strong>\nAutoria: SAMUEL MALAFAIA<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-07-12 21:55:08","updated_at":"2017-07-12 22:05:05","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Isen\u00e7\u00e3o no IPVA para pessoas com defici\u00eancia","dataLei":"16 de maio de 2017","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp: (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7582-2017","image_file":"assets\/images\/lei-7582-2017.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Altera o inciso V do artigo 5\u00ba da lei estadual n\u00ba 2.877, de 22 de dezembro de 1997, que \u201cdisp\u00f5e sobre o Imposto sobre a Propriedade de Ve\u00edculos Automotores (IPVA)\u201d<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"117-servicos","image_name":"lei-7582-2017-2017.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7582-2017-2017.png"},{"id":110,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/0b02e369d3555f6e8325812200645688?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7574-2017","ano":2017,"nome_lei":"Dados de funcion\u00e1rios em visita t\u00e9cnica","nome":"Empresas dever\u00e3o fornecer aos clientes os dados dos funcion\u00e1rios que ir\u00e3o executar servi\u00e7os em resid\u00eancias ou estabelecimentos.","data_lei":"2017-05-12","descricao":"<p>Obriga as empresas prestadoras de servi\u00e7o a, previamente, informarem, aos consumidores, dados dos funcion\u00e1rios que executar\u00e3o os servi\u00e7os demandados em suas resid\u00eancias ou sedes.<\/p>\n","subcategoria":"Empresas prestadoras de servi\u00e7os como de TV por assinatura, telefonia e internet, empresas que realizarem reparos el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos (incluindo autorizadas), concession\u00e1rias de energia el\u00e9trica, fornecedoras de g\u00e1s residencial e seguradoras","punicao":"<p>Penalidades previstas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742&quot;<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7574 DE 12 DE MAIO DE 2017.<\/p>\n<p>OBRIGA AS EMPRESAS PRESTADORAS DE SERVI\u00c7O A, PREVIAMENTE, INFORMAREM, AOS CONSUMIDORES, DADOS DOS FUNCION\u00c1RIOS QUE EXECUTAR\u00c3O OS SERVI\u00c7OS DEMANDADOS EM SUAS RESID\u00caNCIAS OU SEDES.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> As empresas prestadoras de servi\u00e7os, quando acionadas para realizar qualquer reparo ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o nas resid\u00eancias ou sedes de seus consumidores, ficam obrigadas a, em um prazo de pelo menos 1h (uma hora) antes do hor\u00e1rio agendado para a realiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o solicitado pelo consumidor, enviar mensagem de celular a este, informando, no m\u00ednimo, o(s) nome(s) e o(s) n\u00famero(s) do Documento de Identidade (RG) da(s) pessoas que realizar\u00e3o o servi\u00e7o solicitado, acompanhados de foto, sempre que poss\u00edvel.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> Ao ser contatado pelo consumidor para solicitar o agendamento do servi\u00e7o, o prestador dever\u00e1 requerer o n\u00famero de celular, atrav\u00e9s do qual a mensagem ser\u00e1 enviada e, no caso do consumidor declarar que n\u00e3o possui celular, dever\u00e1 o aviso, contendo os dados descritos no caput, ser enviado por e-mail, igualmente informado pelo solicitante do servi\u00e7o.\n<strong>\u00a72\u00ba<\/strong> Caso o solicitante igualmente n\u00e3o forne\u00e7a e-mail para envio das informa\u00e7\u00f5es, tal circunst\u00e2ncia deve ser documentada pela empresa prestadora de servi\u00e7os em seus registros, devendo, ainda, informar \u201cpalavra chave\u201d ao solicitante, a qual ser\u00e1 informada ao mesmo pelo(s) funcion\u00e1rio(s) enviado(s) pela empresa, ao comparecer(em) ao local.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> Para fins da presente Lei, dentre outros, s\u00e3o consideradas prestadoras de servi\u00e7os:\nI \u2013 empresas de telefonia e internet;\nII \u2013 empresas de televis\u00e3o a cabo, sat\u00e9lite, digital, e afins;\nIII \u2013 empresas especializadas em reparos el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos;\nIV \u2013 autorizadas de empresas de aparelhos de utilidades dom\u00e9sticas;\nV \u2013 concession\u00e1rias de energia el\u00e9trica;\nVI \u2013 empresas fornecedoras de g\u00e1s encanado para fins residenciais;\nVII \u2013 empresas de seguro.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> O descumprimento das disposi\u00e7\u00f5es desta Lei sujeitar\u00e1 o infrator \u00e0s penalidades previstas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, devendo a multa ser revertida para o Fundo Especial de Apoio a Programas de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor - FEPROCON.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> O Poder Executivo regulamentar\u00e1 a presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> As despesas decorrentes da execu\u00e7\u00e3o desta Lei correr\u00e3o \u00e0 conta de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias pr\u00f3prias, consignadas no or\u00e7amento; suplementadas, se necess\u00e1rio.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> Esta Lei entra em vigor 60 (sessenta) dias ap\u00f3s a data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 12 de maio 2017.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1650\/2016<\/strong>\nAutoria:\tLUCINHA<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-06-22 16:23:36","updated_at":"2017-07-12 21:00:56","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Dados de funcion\u00e1rios em visita t\u00e9cnica","dataLei":"12 de maio de 2017","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742&quot;<\/p>\n","imagem":"7574-2017","image_file":"assets\/images\/lei-7574-2017.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Obriga as empresas prestadoras de servi\u00e7o a, previamente, informarem, aos consumidores, dados dos funcion\u00e1rios que executar\u00e3o os servi\u00e7os demandados em suas resid\u00eancias ou sedes.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"110-servicos","image_name":"lei-7574-2017-2017.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7574-2017-2017.png"},{"id":110,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/0b02e369d3555f6e8325812200645688?OpenDocument","categoria":"Compras","numero":"7574-2017","ano":2017,"nome_lei":"Dados de funcion\u00e1rios em visita t\u00e9cnica","nome":"Empresas dever\u00e3o fornecer aos clientes os dados dos funcion\u00e1rios que ir\u00e3o executar servi\u00e7os em resid\u00eancias ou estabelecimentos.","data_lei":"2017-05-12","descricao":"<p>Obriga as empresas prestadoras de servi\u00e7o a, previamente, informarem, aos consumidores, dados dos funcion\u00e1rios que executar\u00e3o os servi\u00e7os demandados em suas resid\u00eancias ou sedes.<\/p>\n","subcategoria":"Empresas prestadoras de servi\u00e7os como de TV por assinatura, telefonia e internet, empresas que realizarem reparos el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos (incluindo autorizadas), concession\u00e1rias de energia el\u00e9trica, fornecedoras de g\u00e1s residencial e seguradoras","punicao":"<p>Penalidades previstas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742&quot;<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7574 DE 12 DE MAIO DE 2017.<\/p>\n<p>OBRIGA AS EMPRESAS PRESTADORAS DE SERVI\u00c7O A, PREVIAMENTE, INFORMAREM, AOS CONSUMIDORES, DADOS DOS FUNCION\u00c1RIOS QUE EXECUTAR\u00c3O OS SERVI\u00c7OS DEMANDADOS EM SUAS RESID\u00caNCIAS OU SEDES.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> As empresas prestadoras de servi\u00e7os, quando acionadas para realizar qualquer reparo ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o nas resid\u00eancias ou sedes de seus consumidores, ficam obrigadas a, em um prazo de pelo menos 1h (uma hora) antes do hor\u00e1rio agendado para a realiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o solicitado pelo consumidor, enviar mensagem de celular a este, informando, no m\u00ednimo, o(s) nome(s) e o(s) n\u00famero(s) do Documento de Identidade (RG) da(s) pessoas que realizar\u00e3o o servi\u00e7o solicitado, acompanhados de foto, sempre que poss\u00edvel.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> Ao ser contatado pelo consumidor para solicitar o agendamento do servi\u00e7o, o prestador dever\u00e1 requerer o n\u00famero de celular, atrav\u00e9s do qual a mensagem ser\u00e1 enviada e, no caso do consumidor declarar que n\u00e3o possui celular, dever\u00e1 o aviso, contendo os dados descritos no caput, ser enviado por e-mail, igualmente informado pelo solicitante do servi\u00e7o.\n<strong>\u00a72\u00ba<\/strong> Caso o solicitante igualmente n\u00e3o forne\u00e7a e-mail para envio das informa\u00e7\u00f5es, tal circunst\u00e2ncia deve ser documentada pela empresa prestadora de servi\u00e7os em seus registros, devendo, ainda, informar \u201cpalavra chave\u201d ao solicitante, a qual ser\u00e1 informada ao mesmo pelo(s) funcion\u00e1rio(s) enviado(s) pela empresa, ao comparecer(em) ao local.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> Para fins da presente Lei, dentre outros, s\u00e3o consideradas prestadoras de servi\u00e7os:\nI \u2013 empresas de telefonia e internet;\nII \u2013 empresas de televis\u00e3o a cabo, sat\u00e9lite, digital, e afins;\nIII \u2013 empresas especializadas em reparos el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos;\nIV \u2013 autorizadas de empresas de aparelhos de utilidades dom\u00e9sticas;\nV \u2013 concession\u00e1rias de energia el\u00e9trica;\nVI \u2013 empresas fornecedoras de g\u00e1s encanado para fins residenciais;\nVII \u2013 empresas de seguro.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> O descumprimento das disposi\u00e7\u00f5es desta Lei sujeitar\u00e1 o infrator \u00e0s penalidades previstas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, devendo a multa ser revertida para o Fundo Especial de Apoio a Programas de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor - FEPROCON.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> O Poder Executivo regulamentar\u00e1 a presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> As despesas decorrentes da execu\u00e7\u00e3o desta Lei correr\u00e3o \u00e0 conta de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias pr\u00f3prias, consignadas no or\u00e7amento; suplementadas, se necess\u00e1rio.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> Esta Lei entra em vigor 60 (sessenta) dias ap\u00f3s a data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 12 de maio 2017.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1650\/2016<\/strong>\nAutoria:\tLUCINHA<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-06-22 16:23:36","updated_at":"2017-07-12 21:00:56","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Dados de funcion\u00e1rios em visita t\u00e9cnica","dataLei":"12 de maio de 2017","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742&quot;<\/p>\n","imagem":"7574-2017","image_file":"assets\/images\/lei-7574-2017.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Obriga as empresas prestadoras de servi\u00e7o a, previamente, informarem, aos consumidores, dados dos funcion\u00e1rios que executar\u00e3o os servi\u00e7os demandados em suas resid\u00eancias ou sedes.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"110-compras","image_name":"lei-7574-2017-2017.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7574-2017-2017.png"},{"id":114,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/e1914b9c7ae45f888325811c005c1e33?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7568-2017","ano":2017,"nome_lei":"Aviso sonoro em atendimentos com senha eletr\u00f4nica","nome":"Estabelecimentos que utilizam senhas para o atendimento ao p\u00fablico devem fornecer avisos sonoros para atender pessoas com defici\u00eancia visual","data_lei":"2017-05-09","descricao":"<p>Obriga, aos que utilizam senhas para o atendimento ao p\u00fablico, a utilizarem avisos sonoros para atendimento das pessoas com defici\u00eancia visual.<\/p>\n","subcategoria":"Estabelecimentos, governamentais ou privados, que utilizam senhas para o atendimento ao p\u00fablico","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742&quot;<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7568 DE 09 DE MAIO DE 2017.<\/p>\n<p>OBRIGA, AOS QUE UTILIZAM SENHAS PARA O ATENDIMENTO AO P\u00daBLICO, A UTILIZAREM AVISOS SONOROS PARA ATENDIMENTO DAS PESSOAS COM DEFICIENCIA VISUAL.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Ficam obrigados, os que se utilizam de atendimento ao p\u00fablico atrav\u00e9s de senhas, sejam governamentais ou privados, \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de avisos sonoros para o atendimento de pessoas com defici\u00eancia visual.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O descumprimento das disposi\u00e7\u00f5es desta lei sujeitar\u00e1 o infrator \u00e0s penalidades previstas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, devendo a multa ser revertida para o Fundo Especial de Apoio a Programas de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor \u2013 FEPROCON.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 09 de maio 2017.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1082-A\/2015<\/strong>\nAutoria: NIVALDO MULIM<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-06-22 17:00:36","updated_at":"2017-07-12 20:59:07","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Aviso sonoro em atendimentos com senha eletr\u00f4nica","dataLei":"09 de maio de 2017","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742&quot;<\/p>\n","imagem":"7568-2017","image_file":"assets\/images\/lei-7568-2017.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Obriga, aos que utilizam senhas para o atendimento ao p\u00fablico, a utilizarem avisos sonoros para atendimento das pessoas com defici\u00eancia visual.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"114-servicos","image_name":"lei-7568-2017-2017.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7568-2017-2017.png"},{"id":109,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/20a7174f9e6a317583258106006e9d44?OpenDocument","categoria":"Compras","numero":"7555-2017","ano":2017,"nome_lei":"Proibida venda casada de rodas e pneus","nome":"Empresas fabricantes e revendedoras de rodas e pneus est\u00e3o proibidas de realizarem venda casada desses produtos com outros servi\u00e7os, como calibragem, alinhamento, etc. Alterar o pre\u00e7o da roda e do pneu vendidos separadamente, oferecendo descontos quando forem contratados servi\u00e7os paralelos, tamb\u00e9m est\u00e1 proibido.","data_lei":"2017-04-17","descricao":"<p>Pro\u00edbe as empresas fabricantes e revendedoras de rodas e pneus de efetivarem a venda casada dos produtos comercializados com outros servi\u00e7os oferecidos.<\/p>\n","subcategoria":"Empresas fabricantes e revendedoras de rodas e pneus","punicao":"<p>Multa no valor de 1.500 UFIR-RJ, aplicada em dobro no caso de reincid\u00eancia, n\u00e3o obstante as demais comina\u00e7\u00f5es legais previstas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742&quot;<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7555 DE 17 DE ABRIL DE 2017.<\/p>\n<p>PRO\u00cdBE AS EMPRESAS FABRICANTES E REVENDEDORAS DE RODAS E PNEUS DE EFETIVAREM A VENDA CASADA DOS PRODUTOS COMERCIALIZADOS COM OUTROS SERVI\u00c7OS OFERECIDOS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> \u2013 Ficam todas as empresas fabricantes e revendedoras de rodas e pneus no Estado do Rio de Janeiro proibidas de exigirem do consumidor a contrata\u00e7\u00e3o concomitante de outros servi\u00e7os para fins de venda da roda ou do pneu comercializado, caracterizando assim a venda casada.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00danico<\/strong> \u2013 Os servi\u00e7os de alinhamento, balanceamento, cambagem e outros poder\u00e3o ser oferecidos ao consumidor, o qual poder\u00e1 optar por realiz\u00e1-los ou n\u00e3o, sem que sejam condicionantes para a venda da mercadoria exposta \u00e0 venda, podendo o consumidor optar pela compra exclusiva da roda ou do pneu, com ou sem a montagem no ve\u00edculo, independente da contrata\u00e7\u00e3o de outros servi\u00e7os oferecidos pelo estabelecimento.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00b0<\/strong> \u2013 A aquisi\u00e7\u00e3o exclusiva da roda ou do pneu pelo consumidor, sem a montagem no ve\u00edculo ou outros servi\u00e7os oferecidos pelo estabelecimento, n\u00e3o implica na perda da garantia legal do produto, podendo o estabelecimento manter ou n\u00e3o a garantia estendida neste caso.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Fica vedada qualquer diferencia\u00e7\u00e3o no pre\u00e7o da mercadoria vendida isoladamente da que for acompanhada por outros servi\u00e7os oferecidos, sendo proibido qualquer desconto ou abatimento no pre\u00e7o da roda ou do pneu vendido para fins de contrata\u00e7\u00e3o de outros servi\u00e7os ou montagem, devendo eventual desconto incindir sobre o servi\u00e7o oferecido e n\u00e3o sobre a mercadoria vendida.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - O descumprimento ao que disp\u00f5e a presente lei acarretar\u00e1 na aplica\u00e7\u00e3o de multa no valor de 1.500 (mil e quinhentas) UFIR\u2019s, aplicada em dobro no caso de reincid\u00eancia, a ser revertida para o Fundo Especial de Apoio a Programas de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor \u2013 FEPROCON, n\u00e3o obstante as demais comina\u00e7\u00f5es legais previstas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 17 de abril 2017.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 103\/2015<\/strong>\nAutoria:\t\u00c1TILA NUNES<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-06-22 16:19:27","updated_at":"2017-07-12 20:57:58","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Proibida venda casada de rodas e pneus","dataLei":"17 de abril de 2017","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742&quot;<\/p>\n","imagem":"7555-2017","image_file":"assets\/images\/lei-7555-2017.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Pro\u00edbe as empresas fabricantes e revendedoras de rodas e pneus de efetivarem a venda casada dos produtos comercializados com outros servi\u00e7os oferecidos.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"109-compras","image_name":"lei-7555-2017-2017.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7555-2017-2017.png"},{"id":108,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/e7bb41e564fff66f8325809c00661049?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7525-2017","ano":2017,"nome_lei":"Bancos t\u00eam que aceitar pagamentos de contas de n\u00e3o correntistas","nome":"Bancos s\u00e3o obrigados a receber em seus caixas contas de consumo p\u00fablico e taxas diversas, mesmo quando o cidad\u00e3o n\u00e3o \u00e9 correntista","data_lei":"2017-02-14","descricao":"<p>Altera a lei n\u00b0 4.223, de 24 de novembro de 2003, que determina obriga\u00e7\u00f5es \u00e0s ag\u00eancias banc\u00e1rias, no Estado do Rio de Janeiro, em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento dos usu\u00e1rios e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","subcategoria":"Bancos","punicao":"<p>O descumprimento ao disposto na lei sujeitar\u00e1 o infrator ao pagamento de multa, nos termos do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742&quot;<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7525 DE 14 DE FEVEREIRO DE 2017.<\/p>\n<p>ALTERA A LEI N\u00b0 4.223, DE 24 DE NOVEMBRO DE 2003, QUE DETERMINA OBRIGA\u00c7\u00d5ES \u00c0S AG\u00caNCIAS BANC\u00c1RIAS, NO ESTADO DO RIO DE JANEIRO, EM RELA\u00c7\u00c3O AO ATENDIMENTO DOS USU\u00c1RIOS E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>A ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nR E S O L V E:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00b0<\/strong> - Fica alterado o Art. 3\u00b0 da Lei n\u00b0 4.223, de 24 de novembro de 2003, que passa a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\nArt. 3\u00ba As ag\u00eancias banc\u00e1rias, dos bancos p\u00fablicos e privados, localizadas no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro, estar\u00e3o obrigadas a receber em seus caixas, com atendimento pessoal, contas de consumo p\u00fablico, como luz, \u00e1gua, g\u00e1s e telefone, e taxas diversas (municipais, estaduais e federais) de qualquer valor, independente dos mesmos serem ou n\u00e3o correntistas da institui\u00e7\u00e3o financeira. (NR)&quot;<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Fixar avisos em locais vis\u00edveis a todos os clientes que estejam na institui\u00e7\u00e3o, acerca do recebimento de pagamento de contas de \u00e1gua, luz, telefone e taxas diversas, atrav\u00e9s do atendimento presencial nos caixas da ag\u00eancia, mencionando a presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - O descumprimento ao disposto nesta Lei sujeitar\u00e1 o infrator ao pagamento de multa, nos termos do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - As institui\u00e7\u00f5es financeiras ter\u00e3o um prazo de 120 (cento e vinte) dias para se adequarem \u00e0 Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 14 de fevereiro de 2017.<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 183\/2015<\/strong>\nAutoria: CARLOS MINC<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-06-22 15:42:48","updated_at":"2017-07-12 20:51:56","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Bancos t\u00eam que aceitar pagamentos de contas de n\u00e3o correntistas","dataLei":"14 de fevereiro de 2017","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742&quot;<\/p>\n","imagem":"7525-2017","image_file":"assets\/images\/lei-7525-2017.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Altera a lei n\u00b0 4.223, de 24 de novembro de 2003, que determina obriga\u00e7\u00f5es \u00e0s ag\u00eancias banc\u00e1rias, no Estado do Rio de Janeiro, em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento dos usu\u00e1rios e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"108-servicos","image_name":"lei-7525-2017-2017.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7525-2017-2017.png"},{"id":107,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/d6279e9de5bdc327832580c9005ad434?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7523-2017","ano":2017,"nome_lei":"Operadoras devem informar aos usu\u00e1rios o seu consumo","nome":"Operadoras de internet m\u00f3vel e banda larga devem disponibilizar demonstrativos que permitam aos usu\u00e1rios ter controle real sobre seu consumo","data_lei":"2017-02-14","descricao":"<p>As empresas prestadoras do servi\u00e7o de internet m\u00f3vel e banda larga ficam obrigadas, no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro, a disponibilizar demonstrativos transparentes, que permitam aos usu\u00e1rios ter controle real sobre o seu consumo.<\/p>\n","subcategoria":"Operadoras de internet m\u00f3vel","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742&quot;<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7523 DE 14 DE FEVEREIRO DE 2017.<\/p>\n<p>DISP\u00d4E SOBRE A OBRIGA\u00c7\u00c3O DAS PRESTADORAS DE INTERNET M\u00d3VEL E BANDA-LARGA DE INFORMAREM, AOS USU\u00c1RIOS, O CONSUMO DA INTERNET M\u00d3VEL E BANDA LARGA E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>A ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nR E S O L V E:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba -<\/strong> As empresas prestadoras do servi\u00e7o de internet m\u00f3vel e banda larga ficam obrigadas, no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro, a disponibilizar demonstrativos transparentes, que permitam aos usu\u00e1rios ter controle real sobre o seu consumo.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Os demonstrativos dever\u00e3o indicar o consumo da franquia e a descri\u00e7\u00e3o da maneira como foram gastas.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba -<\/strong> No servi\u00e7o de internet m\u00f3vel, a informa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser prestada atrav\u00e9s de envio de mensagem de texto, e-mail ou s\u00edtio eletr\u00f4nico, a crit\u00e9rio do usu\u00e1rio.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> - O envio da informa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser semanal, quando se tratar de modalidade p\u00f3s-pago.\n<strong>\u00a72\u00ba<\/strong> - Na modalidade pr\u00e9-paga, a informa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser di\u00e1ria, quando houver o corte da internet ou quando consumida a franquia.\nI - Dever\u00e1 a operadora enviar o indicador do consumo, quando atingido 80% (oitenta por cento) do limite di\u00e1rio contratado.\nII - Quando atingido o limite di\u00e1rio, ser\u00e1 expedida nova informa\u00e7\u00e3o sobre o indicador de consumo.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - No servi\u00e7o de banda larga, a prestadora do servi\u00e7o dever\u00e1 prestar a informa\u00e7\u00e3o na fatura mensal, bem como disponibiliz\u00e1-la, em s\u00edtio eletr\u00f4nico, para consulta do consumidor.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Se a cobran\u00e7a do servi\u00e7o for di\u00e1ria ou existir qualquer limita\u00e7\u00e3o ao uso, a informa\u00e7\u00e3o de consumo dever\u00e1 ser prestada da mesma forma que o \u00a72\u00b0 e seus incisos do Art. 2\u00b0 desta Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong>- As empresas prestadoras do servi\u00e7o de internet m\u00f3vel e banda larga tamb\u00e9m ficam obrigadas a apresentar, na fatura mensal do consumidor, gr\u00e1fico, que demonstre o registro m\u00e9dio da velocidade no envio e no recebimento de dados<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong>- O descumprimento da presente Lei acarretar\u00e1 ao infrator \u00e0s medidas e san\u00e7\u00f5es previstas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - O valor referente ao montante arrecadado pela aplica\u00e7\u00e3o da multa ser\u00e1 destinado ao Fundo Especial de Apoio \u00e0 Programas de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor (FEPROCON).<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong>- Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 14 de fevereiro de 2017.<\/p>\n<p>DEPUTADO JORGE PICCIANI\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 617\/2015<\/strong>\nAutoria: ROGERIO LISBOA e WANDERSON NOGUEIRA<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-06-19 20:25:55","updated_at":"2017-07-12 20:49:59","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Operadoras devem informar aos usu\u00e1rios o seu consumo","dataLei":"14 de fevereiro de 2017","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742&quot;<\/p>\n","imagem":"7523-2017","image_file":"assets\/images\/lei-7523-2017.png","colorheader":"white","descr1":"<p>As empresas prestadoras do servi\u00e7o de internet m\u00f3vel e banda larga ficam obrigadas, no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro, a disponibilizar demonstrativos transparentes, que permitam aos usu\u00e1rios ter controle real sobre o seu consumo.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"107-servicos","image_name":"lei-7523-2017-2017.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7523-2017-2017.png"},{"id":7,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contlei.nsf\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/462d8db7e4d3a499832580730059fbf8?OpenDocument&ExpandSection=-5","categoria":"Lazer","numero":"7486-2016","ano":2016,"nome_lei":"Card\u00e1pios acess\u00edveis","nome":"Restaurantes, bares e lanchonetes devem ter card\u00e1pios acess\u00edveis a pessoas com defici\u00eancia (em braile, caracteres ampliados ou ferramenta sonora)","data_lei":"2016-11-08","descricao":"<p>Altera a lei n\u00ba 3.879, de 25 de junho de 2002, &quot;Que obriga os bares, restaurantes, lanchonetes, hot\u00e9is e mot\u00e9is a colocarem, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos fregueses deficientes visuais, card\u00e1pios em braile&quot; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","subcategoria":"Restaurantes, bares e lanchonetes","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7486 DE 08 DE NOVEMBRO DE 2016.<\/p>\n<p>ALTERA A LEI N\u00ba 3.879, DE 25 DE JUNHO DE 2002, &quot;QUE OBRIGA OS BARES, RESTAURANTES, LANCHONETES, HOT\u00c9IS E MOT\u00c9IS A COLOCAREM, \u00c0 DISPOSI\u00c7\u00c3O DOS FREGUESES DEFICIENTES VISUAIS, CARD\u00c1PIOS EM BRAILE&quot; E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Altera a Ementa, que passa a ter a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\n\u201cINSTITUI A DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O DE CARD\u00c1PIOS ACESS\u00cdVEIS \u00c0S PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA POR BARES, RESTAURANTES, LANCHONETES, HOT\u00c9IS, MOT\u00c9IS E QUAISQUER ESTABELECIMENTOS SIMILARES, NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO (NR)\u201d<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O Art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 3.879, de 25 de junho de 2002, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\n&quot;Art. 1\u00ba Torna-se obrigat\u00f3ria a disponibiliza\u00e7\u00e3o de card\u00e1pios acess\u00edveis \u00e0s pessoas com defici\u00eancia por bares, restaurantes, lanchonetes, hot\u00e9is, mot\u00e9is e quaisquer estabelecimentos similares, no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> As exig\u00eancias dessa Lei n\u00e3o se aplica aos microempreendedores individuais \u2013 MEI e \u00e0s microempresas \u2013 ME, assim definidos na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. (NR)&quot;<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - O Art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 3.879, de 25 de junho de 2002, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\n&quot;Art. 2\u00ba Os card\u00e1pios acess\u00edveis dever\u00e3o discriminar os nomes dos pratos, a rela\u00e7\u00e3o de bebidas e os pre\u00e7os, al\u00e9m de outras informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias\u201d.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> Para fins desta Lei, considera-se card\u00e1pio em formato acess\u00edvel:\nI \u2013 em Braille;\nII \u2013 em caracteres ampliados; e\nIII \u2013 em qualquer ferramenta disponibilizada em \u00e1udio descri\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de aparelho sonoro.\n<strong>\u00a72\u00ba<\/strong> Os card\u00e1pios disponibilizados \u00e0s pessoas com defici\u00eancia dever\u00e3o ser atualizados sempre que houver quaisquer altera\u00e7\u00f5es de nomes de pratos ou pre\u00e7os. (NR)&quot;<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - O Art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 3.879, de 25 de junho de 2002, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\n\u201cArt. 4\u00ba - Ser\u00e1 dado um prazo de 06 (seis) meses, a contar da data da publica\u00e7\u00e3o, para os estabelecimentos envolvidos se enquadrarem \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es desta Lei; findo tal prazo, a inobserv\u00e2ncia das disposi\u00e7\u00f5es contidas na presente Lei importar\u00e1, no que couber, \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das penalidades contidas no Art. 56 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990. (NR)\u201d<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 08 de novembro de 2016.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 908-A\/2015<\/strong>\nAutoria: TANIA RODRIGUES<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-12 20:47:40","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Card\u00e1pios acess\u00edveis","dataLei":"08 de novembro de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7486-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7486-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Altera a lei n\u00ba 3.879, de 25 de junho de 2002, &quot;Que obriga os bares, restaurantes, lanchonetes, hot\u00e9is e mot\u00e9is a colocarem, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos fregueses deficientes visuais, card\u00e1pios em braile&quot; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","categoriaslug":"lazer","identifier":"7-lazer","image_name":"lei-7486-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7486-2016-2016.png"},{"id":7,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contlei.nsf\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/462d8db7e4d3a499832580730059fbf8?OpenDocument&ExpandSection=-5","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7486-2016","ano":2016,"nome_lei":"Card\u00e1pios acess\u00edveis","nome":"Restaurantes, bares e lanchonetes devem ter card\u00e1pios acess\u00edveis a pessoas com defici\u00eancia (em braile, caracteres ampliados ou ferramenta sonora)","data_lei":"2016-11-08","descricao":"<p>Altera a lei n\u00ba 3.879, de 25 de junho de 2002, &quot;Que obriga os bares, restaurantes, lanchonetes, hot\u00e9is e mot\u00e9is a colocarem, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos fregueses deficientes visuais, card\u00e1pios em braile&quot; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","subcategoria":"Restaurantes, bares e lanchonetes","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7486 DE 08 DE NOVEMBRO DE 2016.<\/p>\n<p>ALTERA A LEI N\u00ba 3.879, DE 25 DE JUNHO DE 2002, &quot;QUE OBRIGA OS BARES, RESTAURANTES, LANCHONETES, HOT\u00c9IS E MOT\u00c9IS A COLOCAREM, \u00c0 DISPOSI\u00c7\u00c3O DOS FREGUESES DEFICIENTES VISUAIS, CARD\u00c1PIOS EM BRAILE&quot; E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Altera a Ementa, que passa a ter a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\n\u201cINSTITUI A DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O DE CARD\u00c1PIOS ACESS\u00cdVEIS \u00c0S PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA POR BARES, RESTAURANTES, LANCHONETES, HOT\u00c9IS, MOT\u00c9IS E QUAISQUER ESTABELECIMENTOS SIMILARES, NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO (NR)\u201d<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O Art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 3.879, de 25 de junho de 2002, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\n&quot;Art. 1\u00ba Torna-se obrigat\u00f3ria a disponibiliza\u00e7\u00e3o de card\u00e1pios acess\u00edveis \u00e0s pessoas com defici\u00eancia por bares, restaurantes, lanchonetes, hot\u00e9is, mot\u00e9is e quaisquer estabelecimentos similares, no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> As exig\u00eancias dessa Lei n\u00e3o se aplica aos microempreendedores individuais \u2013 MEI e \u00e0s microempresas \u2013 ME, assim definidos na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. (NR)&quot;<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - O Art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 3.879, de 25 de junho de 2002, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\n&quot;Art. 2\u00ba Os card\u00e1pios acess\u00edveis dever\u00e3o discriminar os nomes dos pratos, a rela\u00e7\u00e3o de bebidas e os pre\u00e7os, al\u00e9m de outras informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias\u201d.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> Para fins desta Lei, considera-se card\u00e1pio em formato acess\u00edvel:\nI \u2013 em Braille;\nII \u2013 em caracteres ampliados; e\nIII \u2013 em qualquer ferramenta disponibilizada em \u00e1udio descri\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de aparelho sonoro.\n<strong>\u00a72\u00ba<\/strong> Os card\u00e1pios disponibilizados \u00e0s pessoas com defici\u00eancia dever\u00e3o ser atualizados sempre que houver quaisquer altera\u00e7\u00f5es de nomes de pratos ou pre\u00e7os. (NR)&quot;<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - O Art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 3.879, de 25 de junho de 2002, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\n\u201cArt. 4\u00ba - Ser\u00e1 dado um prazo de 06 (seis) meses, a contar da data da publica\u00e7\u00e3o, para os estabelecimentos envolvidos se enquadrarem \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es desta Lei; findo tal prazo, a inobserv\u00e2ncia das disposi\u00e7\u00f5es contidas na presente Lei importar\u00e1, no que couber, \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das penalidades contidas no Art. 56 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990. (NR)\u201d<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 08 de novembro de 2016.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 908-A\/2015<\/strong>\nAutoria: TANIA RODRIGUES<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-12 20:47:40","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Card\u00e1pios acess\u00edveis","dataLei":"08 de novembro de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7486-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7486-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Altera a lei n\u00ba 3.879, de 25 de junho de 2002, &quot;Que obriga os bares, restaurantes, lanchonetes, hot\u00e9is e mot\u00e9is a colocarem, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos fregueses deficientes visuais, card\u00e1pios em braile&quot; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"7-servicos","image_name":"lei-7486-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7486-2016-2016.png"},{"id":7,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contlei.nsf\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/462d8db7e4d3a499832580730059fbf8?OpenDocument&ExpandSection=-5","categoria":"Compras","numero":"7486-2016","ano":2016,"nome_lei":"Card\u00e1pios acess\u00edveis","nome":"Restaurantes, bares e lanchonetes devem ter card\u00e1pios acess\u00edveis a pessoas com defici\u00eancia (em braile, caracteres ampliados ou ferramenta sonora)","data_lei":"2016-11-08","descricao":"<p>Altera a lei n\u00ba 3.879, de 25 de junho de 2002, &quot;Que obriga os bares, restaurantes, lanchonetes, hot\u00e9is e mot\u00e9is a colocarem, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos fregueses deficientes visuais, card\u00e1pios em braile&quot; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","subcategoria":"Restaurantes, bares e lanchonetes","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7486 DE 08 DE NOVEMBRO DE 2016.<\/p>\n<p>ALTERA A LEI N\u00ba 3.879, DE 25 DE JUNHO DE 2002, &quot;QUE OBRIGA OS BARES, RESTAURANTES, LANCHONETES, HOT\u00c9IS E MOT\u00c9IS A COLOCAREM, \u00c0 DISPOSI\u00c7\u00c3O DOS FREGUESES DEFICIENTES VISUAIS, CARD\u00c1PIOS EM BRAILE&quot; E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Altera a Ementa, que passa a ter a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\n\u201cINSTITUI A DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O DE CARD\u00c1PIOS ACESS\u00cdVEIS \u00c0S PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA POR BARES, RESTAURANTES, LANCHONETES, HOT\u00c9IS, MOT\u00c9IS E QUAISQUER ESTABELECIMENTOS SIMILARES, NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO (NR)\u201d<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O Art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 3.879, de 25 de junho de 2002, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\n&quot;Art. 1\u00ba Torna-se obrigat\u00f3ria a disponibiliza\u00e7\u00e3o de card\u00e1pios acess\u00edveis \u00e0s pessoas com defici\u00eancia por bares, restaurantes, lanchonetes, hot\u00e9is, mot\u00e9is e quaisquer estabelecimentos similares, no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> As exig\u00eancias dessa Lei n\u00e3o se aplica aos microempreendedores individuais \u2013 MEI e \u00e0s microempresas \u2013 ME, assim definidos na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. (NR)&quot;<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - O Art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 3.879, de 25 de junho de 2002, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\n&quot;Art. 2\u00ba Os card\u00e1pios acess\u00edveis dever\u00e3o discriminar os nomes dos pratos, a rela\u00e7\u00e3o de bebidas e os pre\u00e7os, al\u00e9m de outras informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias\u201d.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> Para fins desta Lei, considera-se card\u00e1pio em formato acess\u00edvel:\nI \u2013 em Braille;\nII \u2013 em caracteres ampliados; e\nIII \u2013 em qualquer ferramenta disponibilizada em \u00e1udio descri\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de aparelho sonoro.\n<strong>\u00a72\u00ba<\/strong> Os card\u00e1pios disponibilizados \u00e0s pessoas com defici\u00eancia dever\u00e3o ser atualizados sempre que houver quaisquer altera\u00e7\u00f5es de nomes de pratos ou pre\u00e7os. (NR)&quot;<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - O Art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 3.879, de 25 de junho de 2002, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\n\u201cArt. 4\u00ba - Ser\u00e1 dado um prazo de 06 (seis) meses, a contar da data da publica\u00e7\u00e3o, para os estabelecimentos envolvidos se enquadrarem \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es desta Lei; findo tal prazo, a inobserv\u00e2ncia das disposi\u00e7\u00f5es contidas na presente Lei importar\u00e1, no que couber, \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das penalidades contidas no Art. 56 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990. (NR)\u201d<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 08 de novembro de 2016.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 908-A\/2015<\/strong>\nAutoria: TANIA RODRIGUES<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-12 20:47:40","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Card\u00e1pios acess\u00edveis","dataLei":"08 de novembro de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7486-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7486-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Altera a lei n\u00ba 3.879, de 25 de junho de 2002, &quot;Que obriga os bares, restaurantes, lanchonetes, hot\u00e9is e mot\u00e9is a colocarem, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos fregueses deficientes visuais, card\u00e1pios em braile&quot; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"7-compras","image_name":"lei-7486-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7486-2016-2016.png"},{"id":16,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/bd6be87eec01631183258066005a5883?OpenDocument","categoria":"Lazer","numero":"7482-2016","ano":2016,"nome_lei":"Vagas em estacionamentos para gestantes e pessoas com crian\u00e7a de colo","nome":"Estacionamentos dever\u00e3o ter vagas reservadas para gestantes e pessoas com crian\u00e7as de colo de at\u00e9 dois anos","data_lei":"2016-10-31","descricao":"<p>Disp\u00f5e sobre a reserva de vagas em estacionamentos de shopping centers, centros comerciais e hipermercados para gestantes e pessoas com crian\u00e7as de colo no \u00e2mbito do estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n","subcategoria":"Shoppings, centros comerciais e hipermercados","punicao":"<p>Multa di\u00e1ria no valor de R$ 500,00 enquanto perdurar a infra\u00e7\u00e3o. O valor da multa ser\u00e1 atualizado anualmente pela varia\u00e7\u00e3o do IPCA, apurado pelo IBGE.<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7482 DE 31 DE OUTUBRO DE 2016.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A RESERVA DE VAGAS EM ESTACIONAMENTOS DE SHOPPING CENTERS, CENTROS COMERCIAIS E HIPERMERCADOS PARA GESTANTES E PESSOAS COM CRIAN\u00c7AS DE COLO NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Fica assegurada a reserva para gestantes durante todo per\u00edodo gestacional e pessoas acompanhadas por crian\u00e7as de colo at\u00e9 dois anos, de vagas preferenciais nos estacionamentos mantidos por shopping centers, centros comerciais e hipermercados no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - A infra\u00e7\u00e3o ao disposto nesta lei acarretar\u00e1 aos estabelecimentos multa di\u00e1ria no valor de R$ 500,00 (quinhentos reais), enquanto perdurar a infra\u00e7\u00e3o.\nPar\u00e1grafo \u00fanico - O valor da multa, de que trata o caput deste artigo, ser\u00e1 atualizado, anualmente, pela varia\u00e7\u00e3o de \u00edndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo \u2013 IPCA, apurado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica \u2013 IBGE.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo regulamentar\u00e1 esta Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - As despesas com a execu\u00e7\u00e3o da presente lei correr\u00e3o por conte das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias pr\u00f3prias, suplementadas se necess\u00e1rio.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 31 de outubro de 2016.<\/p>\n<p>FRANCISCO DORNELLES\nGovernador em exerc\u00edcio<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 2272-A\/2013<\/strong>\nAutoria: LUCINHA<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-12 20:45:31","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Vagas em estacionamentos para gestantes e pessoas com crian\u00e7a de colo","dataLei":"31 de outubro de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7482-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7482-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Disp\u00f5e sobre a reserva de vagas em estacionamentos de shopping centers, centros comerciais e hipermercados para gestantes e pessoas com crian\u00e7as de colo no \u00e2mbito do estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n","categoriaslug":"lazer","identifier":"16-lazer","image_name":"lei-7482-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7482-2016-2016.png"},{"id":16,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/bd6be87eec01631183258066005a5883?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7482-2016","ano":2016,"nome_lei":"Vagas em estacionamentos para gestantes e pessoas com crian\u00e7a de colo","nome":"Estacionamentos dever\u00e3o ter vagas reservadas para gestantes e pessoas com crian\u00e7as de colo de at\u00e9 dois anos","data_lei":"2016-10-31","descricao":"<p>Disp\u00f5e sobre a reserva de vagas em estacionamentos de shopping centers, centros comerciais e hipermercados para gestantes e pessoas com crian\u00e7as de colo no \u00e2mbito do estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n","subcategoria":"Shoppings, centros comerciais e hipermercados","punicao":"<p>Multa di\u00e1ria no valor de R$ 500,00 enquanto perdurar a infra\u00e7\u00e3o. O valor da multa ser\u00e1 atualizado anualmente pela varia\u00e7\u00e3o do IPCA, apurado pelo IBGE.<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7482 DE 31 DE OUTUBRO DE 2016.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A RESERVA DE VAGAS EM ESTACIONAMENTOS DE SHOPPING CENTERS, CENTROS COMERCIAIS E HIPERMERCADOS PARA GESTANTES E PESSOAS COM CRIAN\u00c7AS DE COLO NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Fica assegurada a reserva para gestantes durante todo per\u00edodo gestacional e pessoas acompanhadas por crian\u00e7as de colo at\u00e9 dois anos, de vagas preferenciais nos estacionamentos mantidos por shopping centers, centros comerciais e hipermercados no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - A infra\u00e7\u00e3o ao disposto nesta lei acarretar\u00e1 aos estabelecimentos multa di\u00e1ria no valor de R$ 500,00 (quinhentos reais), enquanto perdurar a infra\u00e7\u00e3o.\nPar\u00e1grafo \u00fanico - O valor da multa, de que trata o caput deste artigo, ser\u00e1 atualizado, anualmente, pela varia\u00e7\u00e3o de \u00edndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo \u2013 IPCA, apurado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica \u2013 IBGE.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo regulamentar\u00e1 esta Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - As despesas com a execu\u00e7\u00e3o da presente lei correr\u00e3o por conte das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias pr\u00f3prias, suplementadas se necess\u00e1rio.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 31 de outubro de 2016.<\/p>\n<p>FRANCISCO DORNELLES\nGovernador em exerc\u00edcio<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 2272-A\/2013<\/strong>\nAutoria: LUCINHA<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-12 20:45:31","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Vagas em estacionamentos para gestantes e pessoas com crian\u00e7a de colo","dataLei":"31 de outubro de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7482-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7482-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Disp\u00f5e sobre a reserva de vagas em estacionamentos de shopping centers, centros comerciais e hipermercados para gestantes e pessoas com crian\u00e7as de colo no \u00e2mbito do estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"16-servicos","image_name":"lei-7482-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7482-2016-2016.png"},{"id":94,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/864f80cf85a5a9ef83258044005f51ab?OpenDocument","categoria":"Compras","numero":"7438-2016","ano":2016,"nome_lei":"Aviso de compras por SMS","nome":"Administradoras de cart\u00e3o de cr\u00e9dito devem disponibilizar op\u00e7\u00e3o de aviso de compras por SMS","data_lei":"2016-09-30","descricao":"<p>Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade das institui\u00e7\u00f5es financeiras que operam com cart\u00e3o de cr\u00e9dito a disponibilizarem aviso de compras.<\/p>\n","subcategoria":"Operadoras de cart\u00f5es de cr\u00e9dito","punicao":"<p>Multa de 30 mil UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7438 DE 30 DE SETEMBRO DE 2016.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A OBRIGATORIEDADE DAS INSTITUI\u00c7\u00d5ES FINANCEIRAS QUE OPERAM COM CART\u00c3O DE CR\u00c9DITO A DISPONIBILIZAREM AVISO DE COMPRAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> \u2013 Ficam as institui\u00e7\u00f5es financeiras que operam com cart\u00e3o de cr\u00e9dito no Estado do Rio de Janeiro obrigadas a disponibilizarem aviso de compras aos seus clientes, por meio de mensagem SMS.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> \u2013 O aviso de compras disposto no caput do art. 1\u00ba deve ser disponibilizado independentemente:\nI - do valor da compra;\nII \u2013 para transa\u00e7\u00f5es nacionais ou internacionais.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - O descumprimento do disposto nesta Lei sujeitar\u00e1 o infrator ao pagamento de multa correspondente a 30.000 UFIR \u2013 RJ (Trinta Mil Unidades Fiscais do Estado do Rio de Janeiro) por dia de descumprimento, limitada ao m\u00e1ximo de 80.000 UFIR \u2013 RJ (Oitenta Mil Unidades Fiscais do Estado do Rio de Janeiro).<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - As institui\u00e7\u00f5es financeiras que operam com cart\u00e3o de cr\u00e9dito ter\u00e3o um prazo de 90 (noventa) dias para se adequarem ao disposto na presente Lei, a contar da data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 30 de setembro de 2016.<\/p>\n<p>FRANCISCO DORNELLES\nGovernador em exerc\u00edcio<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 525\/2015<\/strong>\nAutoria: RAFAEL PICCIANI, JORGE PICCIANI<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-12 20:44:23","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Aviso de compras por SMS","dataLei":"30 de setembro de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7438-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7438-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade das institui\u00e7\u00f5es financeiras que operam com cart\u00e3o de cr\u00e9dito a disponibilizarem aviso de compras.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"94-compras","image_name":"lei-7438-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7438-2016-2016.png"},{"id":87,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/55459c205ac78b4c8325803e005e4788?OpenDocument","categoria":"Sa\u00fade","numero":"7434-2016","ano":2016,"nome_lei":"Prioridade para diab\u00e9ticos em exames","nome":"Cl\u00ednicas, hospitais e laborat\u00f3rios devem dar prioridade para pessoas com diabetes em exames que exijam jejum","data_lei":"2016-09-29","descricao":"<p>Disp\u00f5e sobre atendimento diferenciado para portadores de diabetes no estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n","subcategoria":"Cl\u00ednicas, hospitais e laborat\u00f3rios","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor caso estabelecimento seja privado. Valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7434 DE 29 DE SETEMBRO DE 2016.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE ATENDIMENTO DIFERENCIADO PARA PORTADORES DE DIABETES NO ESTADO DO RIO DE JANEIRO.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00b0<\/strong> - Os hospitais, cl\u00ednicas, postos de sa\u00fade e laborat\u00f3rios de coleta de sangue, p\u00fablicos e privados, credenciados ou n\u00e3o \u00e0 Rede Estadual de Sa\u00fade, ficam obrigados a oferecer atendimento diferenciado aos portadores de Diabetes Mellitus, no tocante aos hor\u00e1rios de exames que venham a ser feitos em car\u00e1ter de jejum total, dando-lhes prioridade no atendimento.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - A prioridade discriminada no caput deste artigo compatibiliza-se com as dos idosos, deficientes e gestantes.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00b0<\/strong> - O usu\u00e1rio ou cliente dos servi\u00e7os de sa\u00fade deve comprovar mediante apresenta\u00e7\u00e3o de documento m\u00e9dico ser portador de diabetes.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00b0<\/strong> - \u00c0 rede de servi\u00e7o respons\u00e1vel pela coleta de sangue incumbe identificar, no ato do atendimento, pessoas portadoras de diabetes para que assim seja dada prioridade aos exames em car\u00e1ter de regime total.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00b0<\/strong> - Esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 29 de setembro de 2016.<\/p>\n<p>FRANCISCO DORNELLES\nGovernador em exerc\u00edcio<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 364\/2015<\/strong>\nAutoria: DR DEODALTO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-12 20:42:40","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Prioridade para diab\u00e9ticos em exames","dataLei":"29 de setembro de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7434-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7434-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Disp\u00f5e sobre atendimento diferenciado para portadores de diabetes no estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"87-saude","image_name":"lei-7434-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7434-2016-2016.png"},{"id":42,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/642c0684c347d6248325802000642837?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7418-2016","ano":2016,"nome_lei":"Identifica\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7as privados","nome":"Vigilantes das empresas prestadoras de servi\u00e7os de seguran\u00e7a dever\u00e3o estar identificados, quando em servi\u00e7o, em estabelecimentos p\u00fablicos e privados de divers\u00e3o e espet\u00e1culos no estado do Rio","data_lei":"2016-08-23","descricao":"<p>Torna obrigat\u00f3ria a identifica\u00e7\u00e3o dos vigilantes das empresas prestadoras de servi\u00e7os de seguran\u00e7a nos casos em que menciona.<\/p>\n","subcategoria":"Estabelecimentos p\u00fablicos e privados de divers\u00e3o e espet\u00e1culos","punicao":"<p>Multa de 10 mil UFIR-RJ para o contratante (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7418 DE 23 DE AGOSTO DE 2016.<\/p>\n<p>TORNA OBRIGAT\u00d3RIA A IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DOS VIGILANTES DAS EMPRESAS PRESTADORAS DE SERVI\u00c7OS DE SEGURAN\u00c7A NOS CASOS EM QUE MENCIONA.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Os vigilantes das empresas prestadoras de servi\u00e7os de seguran\u00e7a dever\u00e3o, obrigatoriamente, estar identificados, quando em servi\u00e7o, em estabelecimentos p\u00fablicos e privados de divers\u00e3o e espet\u00e1culos no Estado do Rio de Janeiro.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - A identifica\u00e7\u00e3o do vigilante ser\u00e1 por meio de crach\u00e1, com o \u201cnome de guerra\u201d cadastrado do profissional e o nome da empresa respons\u00e1vel pelos servi\u00e7os de seguran\u00e7a do evento.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00b0<\/strong> - A empresa prestadora de servi\u00e7os de seguran\u00e7a fica obrigada a informar, em local vis\u00edvel, os dados da sua empresa, a permiss\u00e3o para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de seguran\u00e7a privada e n\u00famero telef\u00f4nico ou endere\u00e7o eletr\u00f4nico para contato.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00b0<\/strong> - O descumprimento desta Lei ensejar\u00e1 multa para o estabelecimento que contratar o servi\u00e7o de seguran\u00e7a, correspondente a dez mil UFIRs (Unidades de Refer\u00eancia Fiscal).<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00b0<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 23 de agosto de 2016.<\/p>\n<p>FRANCISCO DORNELLES\nGovernador em exerc\u00edcio<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1435-A\/2016<\/strong>\nAutoria: MARTHA ROCHA<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-12 20:41:11","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Identifica\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7as privados","dataLei":"23 de agosto de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7418-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7418-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Torna obrigat\u00f3ria a identifica\u00e7\u00e3o dos vigilantes das empresas prestadoras de servi\u00e7os de seguran\u00e7a nos casos em que menciona.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"42-servicos","image_name":"lei-7418-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7418-2016-2016.png"},{"id":76,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/778051d5f38051ff83257ffc0061991a?OpenDocument","categoria":"Sa\u00fade","numero":"7402-2016","ano":2016,"nome_lei":"Bombeiros podem levar acidentados a hospitais particulares","nome":"Pessoas acidentadas que tenham plano de sa\u00fade poder\u00e3o ser encaminhadas, pelo Corpo de Bombeiros, a hospitais particulares conveniados, desde que isso n\u00e3o comprometa a qualidade e agilidade do primeiro atendimento","data_lei":"2016-07-18","descricao":"<p>Determina que pessoas feridas em acidentes de tr\u00e2nsito sejam levadas, pelo corpo de bombeiros, para hospitais conveniados aos seus planos de sa\u00fade.<\/p>\n","subcategoria":"Servi\u00e7os de resgate dos Bombeiros","punicao":"","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7402 DE 18 DE JULHO 2016.<\/p>\n<p>DETERMINA QUE PESSOAS FERIDAS EM ACIDENTES DE TR\u00c2NSITO SEJAM LEVADAS, PELO CORPO DE BOMBEIROS, PARA HOSPITAIS CONVENIADOS AOS SEUS PLANOS DE SA\u00daDE.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Pessoas acidentadas que possuam plano de sa\u00fade poder\u00e3o ser encaminhadas, pelo Corpo de Bombeiros, aos hospitais particulares conveniados, desde que n\u00e3o comprometa a qualidade e agilidade do primeiro atendimento.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - O encaminhamento ser\u00e1 feito, caso seja poss\u00edvel a identifica\u00e7\u00e3o imediata do hospital particular mais pr\u00f3ximo que o acidentado tenha direito e que ofere\u00e7a atendimento de emerg\u00eancia.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Quando a identifica\u00e7\u00e3o do hospital privado for feita ap\u00f3s a entrada do paciente em hospitais da rede p\u00fablica, o paciente ser\u00e1 transferido assim que seu quadro de sa\u00fade permitir e a transfer\u00eancia for autorizada pelo m\u00e9dico respons\u00e1vel.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 18 de julho de 2016.<\/p>\n<p>FRANCISCO DORNELLES\nGovernador em exerc\u00edcio<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1384\/2016<\/strong>\nAutoria: SAMUEL MALAFAIA, JORGE PICCIANI, DIONISIO LINS<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-12 20:39:33","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Bombeiros podem levar acidentados a hospitais particulares","dataLei":"18 de julho de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7402-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7402-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Determina que pessoas feridas em acidentes de tr\u00e2nsito sejam levadas, pelo corpo de bombeiros, para hospitais conveniados aos seus planos de sa\u00fade.<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"76-saude","image_name":"lei-7402-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7402-2016-2016.png"},{"id":32,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/388cbb6b85b6741b83257ff1006ed551?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7393-2016","ano":2016,"nome_lei":"Bancos devem imprimir boletos","nome":"Bancos que recebem com exclusividade taxas e tributos estaduais devem imprimir boleto para pagamento","data_lei":"2016-07-14","descricao":"<p>Obriga as institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, que recebem, com exclusividade, taxas, tributos e impostos estaduais, a imprimirem as guias de recolhimento para os clientes, no ato do pagamento.<\/p>\n","subcategoria":"Bancos","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. Valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>O Presidente da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em conformidade com o que disp\u00f5e o \u00a75\u00ba combinado com o \u00a7 7\u00ba do artigo 115 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, promulga a Lei n\u00ba 7.393, de 14 de julho de 2016, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 2264-A, de 2013.<\/p>\n<p>LEI N\u00ba 7393 DE 14 DE JULHO 2016.<\/p>\n<p>OBRIGA AS INSTITUI\u00c7\u00d5ES BANC\u00c1RIAS, QUE RECEBEM, COM EXCLUSIVIDADE, TAXAS, TRIBUTOS E IMPOSTOS ESTADUAIS, A IMPRIMIREM AS GUIAS DE RECOLHIMENTO PARA OS CLIENTES, NO ATO DO PAGAMENTO.<\/p>\n<p>A ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nD E C R E T A:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Ficam as institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, que recebem, com exclusividade, taxas, tributos e impostos estaduais, obrigadas a imprimirem as guias de recolhimento para os clientes, no ato do pagamento.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - As guias poder\u00e3o ser impressas, tamb\u00e9m, nos terminais eletr\u00f4nicos existentes dentro das ag\u00eancias banc\u00e1rias, com o aux\u00edlio de funcion\u00e1rios habilitados para auxiliar os clientes.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 14 de julho de 2016.<\/p>\n<p>DEPUTADO JORGE PICCIANI\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 2264-A\/2013<\/strong>\nAutoria: DICA<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-12 20:37:56","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Bancos devem imprimir boletos","dataLei":"14 de julho de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7393-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7393-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Obriga as institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, que recebem, com exclusividade, taxas, tributos e impostos estaduais, a imprimirem as guias de recolhimento para os clientes, no ato do pagamento.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"32-servicos","image_name":"lei-7393-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7393-2016-2016.png"},{"id":103,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/0937b67dab1f5f0f83257ff1006dcbe1?OpenDocument","categoria":"Compras","numero":"7389-2016","ano":2016,"nome_lei":"Supermercados dever ter terminais de consulta de pre\u00e7os em todas as se\u00e7\u00f5es","nome":"Supermercados e hipermercados, inclusive os situados em shopping centers, s\u00e3o obrigados a disponibilizar terminais de consulta de pre\u00e7os em todas as se\u00e7\u00f5es","data_lei":"2016-07-14","descricao":"<p>Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de terminais eletr\u00f4nicos de consulta de pre\u00e7os nos supermercados e hipermercados situados no \u00e2mbito do estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n","subcategoria":"Supermercados","punicao":"<p>Multa de 3 mil UFIR-RJ, dobrada em caso de reincid\u00eancia (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>O Presidente da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em conformidade com o que disp\u00f5e o \u00a75\u00ba combinado com o \u00a7 7\u00ba do artigo 115 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, promulga a Lei n\u00ba 7.389, de 14 de julho de 2016, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 656-A, de 2011.<\/p>\n<p>LEI N\u00ba 7389 DE 14 DE JULHO 2016.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A INSTALA\u00c7\u00c3O DE TERMINAIS ELETR\u00d4NICOS DE CONSULTA DE PRE\u00c7OS NOS SUPERMERCADOS E HIPERMERCADOS SITUADOS NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO.<\/p>\n<p>A ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nD E C R E T A:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Ficam os supermercados, hipermercados, bem como os situados no interior dos shopping centers, obrigados a disponibilizarem aos consumidores, em todas as se\u00e7\u00f5es, setores e departamentos, terminais de consulta de pre\u00e7os.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Os terminais dever\u00e3o ser instalados em locais vis\u00edveis e de f\u00e1cil acesso.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O descumprimento ao que disp\u00f5e a presente Lei acarretar\u00e1 ao estabelecimento infrator multa no valor de 3.000 UFIRs ((tr\u00eas mil Unidades Fiscais de Refer\u00eancia), aplicada em dobro em caso de reincid\u00eancia, multa esta a ser revertida para o Fundo Especial de Apoio a Programas de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor \u2013 Feprocon, n\u00e3o obstante a aplica\u00e7\u00e3o de outras san\u00e7\u00f5es previstas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Aos \u00f3rg\u00e3os de defesa do consumidor do Poder Executivo e do Poder Legislativo, dentro de suas compet\u00eancias legais, cabe a ado\u00e7\u00e3o das medidas necess\u00e1rias para fiel cumprimento das disposi\u00e7\u00f5es contidas na presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 14 de julho de 2016.<\/p>\n<p>DEPUTADO JORGE PICCIANI\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 656\/2011<\/strong>\nAutoria: ZAQUEU TEIXEIRA<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-12 20:36:20","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Supermercados dever ter terminais de consulta de pre\u00e7os em todas as se\u00e7\u00f5es","dataLei":"14 de julho de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7389-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7389-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Disp\u00f5e sobre a instala\u00e7\u00e3o de terminais eletr\u00f4nicos de consulta de pre\u00e7os nos supermercados e hipermercados situados no \u00e2mbito do estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"103-compras","image_name":"lei-7389-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7389-2016-2016.png"},{"id":60,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/4ec7433fb599e8ec83257ff10069702b?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7377-2016","ano":2016,"nome_lei":"Ressarcimento por dano el\u00e9trico","nome":"Concession\u00e1rias de energia el\u00e9trica devem ter e divulgar canais para que o consumidor saiba como ser ressarcido por bens danificados em virtude de pane el\u00e9trica. O consumidor precisa informar data e hor\u00e1rio prov\u00e1veis da ocorr\u00eancia, descri\u00e7\u00e3o do equipamento e do problema apresentado por email, pessoalmente ou pelos Correios","data_lei":"2016-07-14","descricao":"<p>Regulamenta o ressarcimento ao consumidor pela concession\u00e1ria de energia el\u00e9trica que prestam servi\u00e7os no estado do Rio de Janeiro na ocorr\u00eancia de dano.<\/p>\n","subcategoria":"Fornecedoras de energia el\u00e9trica","punicao":"<p>Multa equivalente a 10 (dez) vezes o valor do bem danificado<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj, PROCON ou Aneel.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742\n- Aneel (telefonia): 167 (24h)<\/p>\n","html":"<p>O Presidente da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em conformidade com o que disp\u00f5e o \u00a75\u00ba combinado com o \u00a7 7\u00ba do artigo 115 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, promulga a Lei n\u00ba 7.377, de 14 de julho de 2016, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 2085, de 2013.<\/p>\n<p>LEI N\u00ba 7377 DE 14 DE JULHO 2016.<\/p>\n<p>REGULAMENTA O RESSARCIMENTO AO CONSUMIDOR PELA CONCESSION\u00c1RIA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA QUE PRESTAM SERVI\u00c7OS NO ESTADO DO RIO DE JANEIRO NA OCORR\u00caNCIA DE DANO.<\/p>\n<p>A ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nD E C R E T A:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> \u2013 Para efeito do disposto no artigo 204 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 414 da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica \u2013 ANEEL \u2013 as concession\u00e1rias de energia do Estado do Rio de Janeiro adotar\u00e3o medidas para facilitar o ressarcimento de bens danificados em virtude de pane el\u00e9trica.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> \u2013 A concession\u00e1ria de energia el\u00e9trica fica obrigada a divulgar nas faturas de cobran\u00e7a, de forma clara e em local de f\u00e1cil visualiza\u00e7\u00e3o, mensagem alertando o consumidor sobre o direito de ressarcimento de que trata o artigo 1\u00ba desta Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> \u2013 Com o intuito de facilitar o acesso do consumidor ao ressarcimento de que trata esta Lei, as concession\u00e1rias de energia el\u00e9trica dever\u00e3o manter empresas credenciadas para realizarem o reparo e\/ou a an\u00e1lise do bem danificado em cada munic\u00edpio do Estado.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> \u2013 Na solicita\u00e7\u00e3o de ressarcimento de que trata esta Lei, o consumidor dever\u00e1 informar a data e hor\u00e1rio prov\u00e1veis da ocorr\u00eancia do dano, descri\u00e7\u00e3o do equipamento e do problema apresentado, al\u00e9m de prova da titularidade da unidade consumidora, podendo a mesma ser realizada:\nI \u2013 por via postal;\nII \u2013 por via eletr\u00f4nica;\nIII \u2013 atrav\u00e9s de atendimento pessoal nas ag\u00eancias oficiais;\nIV \u2013 por outros canais de comunica\u00e7\u00e3o disponibilizados pela concession\u00e1ria.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> \u2013 Ap\u00f3s a solicita\u00e7\u00e3o de ressarcimento, a concession\u00e1ria dever\u00e1, no prazo m\u00e1ximo de 15 (quinze) dias, contados a partir da data da verifica\u00e7\u00e3o do aparelho ou, na falta desta, da data da solicita\u00e7\u00e3o, informar ao consumidor o resultado acompanhado da justifica\u00e7\u00e3o, por escrito, das seguintes formas, conforme op\u00e7\u00e3o do consumidor:\nI \u2013 atrav\u00e9s de carta espec\u00edfica a ser enviada da mesma forma de envio da fatura de cobran\u00e7a;\nII \u2013 por via eletr\u00f4nica (e-mail);\nIII \u2013 via postal, com Aviso de Recebimento.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00danico<\/strong> - Em caso de indeferimento do ressarcimento, a concession\u00e1ria fica obrigada a fornecer ao usu\u00e1rio, juntamente com a correspond\u00eancia de que trata o caput deste artigo, o relat\u00f3rio completo de indicadores de qualidade, contendo as datas e hor\u00e1rios em que ocorreram interrup\u00e7\u00e3o no fornecimento de energia na regi\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> \u2013 Fica vedado \u00e0s concession\u00e1rias a exig\u00eancia de documento comprobat\u00f3rio da propriedade do bem danificado, bem como, da nota fiscal de compra do mesmo.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> \u2013 As concession\u00e1rias de energia el\u00e9trica situadas no Estado do Rio de Janeiro, ficam obrigadas a divulgar em seus postos de atendimento e em seus s\u00edtios eletr\u00f4nicos os procedimentos adotados para ressarcimento de danos, nos termos do artigo 211 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 214, da ANEEL.<\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00ba<\/strong> \u2013 O descumprimento ao disposto na presente lei sujeitar\u00e1 o infrator a multa equivalente a 10 (dez) vezes o valor do bem danificado.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - A multa de que trata este artigo dever\u00e1 ser revertida para o Fundo Especial para Programas de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor - FEPROCON.<\/p>\n<p><strong>Art. 9\u00ba<\/strong> \u2013 Esta Lei entrar\u00e1 em vigor 90 dias ap\u00f3s sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 14 de julho de 2016.<\/p>\n<p>DEPUTADO JORGE PICCIANI\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 2085\/2013<\/strong>\nAutoria: ANDR\u00c9 CECILIANO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-12 20:34:28","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Ressarcimento por dano el\u00e9trico","dataLei":"14 de julho de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj, PROCON ou Aneel.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742\n- Aneel (telefonia): 167 (24h)<\/p>\n","imagem":"7377-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7377-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Regulamenta o ressarcimento ao consumidor pela concession\u00e1ria de energia el\u00e9trica que prestam servi\u00e7os no estado do Rio de Janeiro na ocorr\u00eancia de dano.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"60-servicos","image_name":"lei-7377-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7377-2016-2016.png"},{"id":49,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/202752bdb888bb7e83257ff100658dd8?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7364-2016","ano":2016,"nome_lei":"Operadoras devem retornar o telefonema do consumidor ao SAC caso a liga\u00e7\u00e3o caia","nome":"As operadoras de telefonia devem retornar a liga\u00e7\u00e3o do consumidor ao servi\u00e7o de atendimento, caso o telefonema caia. Quest\u00f5es requisitadas devem ser resolvidas em um \u00fanico contato","data_lei":"2016-07-14","descricao":"<p>Obriga as operadoras de telefonia a retornarem a liga\u00e7\u00e3o caso esta caia.<\/p>\n","subcategoria":"Operadoras de telefonia","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. Valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj, PROCON ou Anatel.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742\n- Anatel (telefonia): 1331 (hor\u00e1rio comercial)<\/p>\n","html":"<p>O Presidente da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em conformidade com o que disp\u00f5e o \u00a75\u00ba combinado com o \u00a7 7\u00ba do artigo 115 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, promulga a Lei n\u00ba 7.364, de 14 de julho de 2016, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 2968, de 2014.<\/p>\n<p>LEI N\u00ba 7364 DE 14 DE JULHO 2016.<\/p>\n<p>OBRIGA AS OPERADORAS DE TELEFONIA A RETORNAREM A LIGA\u00c7\u00c3O CASO ESTA CAIA.<\/p>\n<p>A ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nD E C R E T A:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - As Operadoras de Telefonia ficam obrigadas a retornarem a liga\u00e7\u00e3o caso esta caia.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - As Operadoras de Telefonia ficam obrigadas a resolverem as quest\u00f5es requisitadas pelos consumidores na primeira liga\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong>. Entende-se como resolu\u00e7\u00e3o do problema na primeira liga\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio, quando o atendente das Operadoras de Telefonia consegue resolver a(s) solicita\u00e7\u00e3o(\u00f5es) do usu\u00e1rio que o requisitou, sem a necessidade de que o usu\u00e1rio tenha que retornar a liga\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Em caso de descumprimento dos artigos anteriores da presente Lei ficar\u00e3o sujeitas \u00e0s san\u00e7\u00f5es dispostas na Lei Federal 8.078, de 11 de setembro de 1990.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data da publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 14 de julho de 2016.<\/p>\n<p>DEPUTADO JORGE PICCIANI\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 2968\/2014<\/strong>\nAutoria: ANDR\u00c9 CECILIANO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-12 20:32:31","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Operadoras devem retornar o telefonema do consumidor ao SAC caso a liga\u00e7\u00e3o caia","dataLei":"14 de julho de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj, PROCON ou Anatel.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742\n- Anatel (telefonia): 1331 (hor\u00e1rio comercial)<\/p>\n","imagem":"7364-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7364-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Obriga as operadoras de telefonia a retornarem a liga\u00e7\u00e3o caso esta caia.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"49-servicos","image_name":"lei-7364-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7364-2016-2016.png"},{"id":77,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/ae5a7896efce522d83257ff10060a6b0?OpenDocument","categoria":"Sa\u00fade","numero":"7347-2016","ano":2016,"nome_lei":"Cobran\u00e7a por procedimentos em cl\u00ednicas ou hospitais s\u00f3 pode ser feita pessoalmente, nunca por telefone","nome":"Para evitar fraudes, a cobran\u00e7a por cirurgias e procedimentos s\u00f3 pode ser feita pessoalmente, com o paciente ou respons\u00e1vel. Pagamento somente por cart\u00e3o ou nominalmente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o","data_lei":"2016-07-14","descricao":"<p>Disp\u00f5e sobre a cobran\u00e7a para a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos pelos hospitais da rede privada de sa\u00fade<\/p>\n","subcategoria":"Cl\u00ednicas e hospitais privados","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. Valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>O Presidente da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em conformidade com o que disp\u00f5e o \u00a75\u00ba combinado com o \u00a7 7\u00ba do artigo 115 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, promulga a Lei n\u00ba 7.347, de 14 de julho de 2016, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 80, de 2015.<\/p>\n<p>LEI N\u00ba 7347 DE 14 DE JULHO 2016.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A COBRAN\u00c7A PARA A REALIZA\u00c7\u00c3O DE PROCEDIMENTOS PELOS HOSPITAIS DA REDE PRIVADA DE SA\u00daDE.<\/p>\n<p>A ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nD E C R E T A:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00b0<\/strong> - A cobran\u00e7a para realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos laboratoriais e\/ou cir\u00fargicos pelas unidades de sa\u00fade da rede privada, localizados no Estado do Rio de Janeiro, dever\u00e3o ser feitas de forma pessoal, ao respons\u00e1vel pelo paciente.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00danico<\/strong>. considera-se respons\u00e1vel, para efeito do disposto na presente lei, a pessoa indicada no prontu\u00e1rio ou ficha administrativa, indicada no ato da entrada do paciente na unidade de sa\u00fade.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00b0<\/strong> - Em caso de necessidade de pagamento de procedimento laboratorial e\/ou cir\u00fargico, este ser\u00e1 feito, exclusivamente:\nI \u2013 dep\u00f3sito banc\u00e1rio, em conta de propriedade da unidade de sa\u00fade;\nII \u2013 cheque nominal \u00e0 unidade de sa\u00fade;\nIII \u2013 cart\u00e3o de cr\u00e9dito ou d\u00e9bito;\nIV \u2013 pagamento em dinheiro, mediante recibo.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00danico<\/strong>. Caber\u00e1 \u00e0 unidade de sa\u00fade a estabelecer os meios poss\u00edveis de pagamento, dentre as formas dispostas neste artigo.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00b0<\/strong> - Comprovada a urg\u00eancia na realiza\u00e7\u00e3o do procedimento, \u00e9 vedado a unidade de sa\u00fade condicionar a sua realiza\u00e7\u00e3o ao dep\u00f3sito banc\u00e1rio do respons\u00e1vel.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00b0<\/strong> - As unidades de sa\u00fade de que trata a presente lei ficam obrigadas a divulgar, dentre outras, por meio de cartazes e avisos, a forma de cobran\u00e7a para realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos laboratoriais e\/ou cir\u00fargicos.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00danico<\/strong>. Nos avisos de que trata o caput deste artigo, dever\u00e1 constar expressamente a veda\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a por telefone, e-mail ou qualquer forma diversa ao procedimento disposto na presente lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> \u2013 O descumprimento ao disposto na presente lei sujeitar\u00e1 a unidade de sa\u00fade as san\u00e7\u00f5es dispostas na Lei Federal n\u00ba 8078, de 11 de setembro de 1990 e o ressarcimento por eventuais danos causados ao consumidor.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 14 de julho de 2016.<\/p>\n<p>DEPUTADO JORGE PICCIANI\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 80\/2015<\/strong>*\nAutoria: ANDR\u00c9 CECILIANO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-12 20:30:47","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Cobran\u00e7a por procedimentos em cl\u00ednicas ou hospitais s\u00f3 pode ser feita pessoalmente, nunca por telefone","dataLei":"14 de julho de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7347-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7347-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Disp\u00f5e sobre a cobran\u00e7a para a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos pelos hospitais da rede privada de sa\u00fade<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"77-saude","image_name":"lei-7347-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7347-2016-2016.png"},{"id":71,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/46c0708dad4f382383257ff1005dd7cc?OpenDocument","categoria":"Transporte","numero":"7340-2016","ano":2016,"nome_lei":"Ve\u00edculo de pessoa com defici\u00eancia em faixa seletiva","nome":"O Detran-RJ \u00e9 obrigado a fornecer adesivo para autorizar ve\u00edculos de pessoas com defici\u00eancia a trafegar em faixas seletivas","data_lei":"2016-07-14","descricao":"<p>Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o, pelo departamento de tr\u00e2nsito do estado do rio de janeiro (Detran), de adesivo especial para tr\u00e2nsito em faixas seletivas, nas vias, para pessoas com defici\u00eancia propriet\u00e1rias de ve\u00edculos e d\u00e1 outras providencias.<\/p>\n","subcategoria":"Detran-RJ","punicao":"","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>O Presidente da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em conformidade com o que disp\u00f5e o \u00a75\u00ba combinado com o \u00a7 7\u00ba do artigo 115 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, promulga a Lei n\u00ba 7.340, de 14 de julho de 2016, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 2891-A, de 2014.<\/p>\n<p>LEI N\u00ba 7340 DE 14 DE JULHO 2016.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A CONCESS\u00c3O, PELO DEPARTAMENTO DE TR\u00c2NSITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO (DETRAN), DE ADESIVO ESPECIAL PARA TR\u00c2NSITO EM FAIXAS SELETIVAS, NAS VIAS, PARA PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA PROPRIET\u00c1RIAS DE VE\u00cdCULOS E D\u00c1 OUTRAS PROVIDENCIAS.<\/p>\n<p>A ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nD E C R E T A:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00b0<\/strong> - Fica o Departamento de Tr\u00e2nsito do Estado do Rio de Janeiro (DETRAN), respons\u00e1vel pelo fornecimento do Adesivo Especial, para a permiss\u00e3o de trafego em faixas seletivas existentes nas vias, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia propriet\u00e1rios de ve\u00edculos automotores do Estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O adesivo deve incluir o n\u00famero da placa do ve\u00edculo e o s\u00edmbolo internacional de acesso.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Ao Departamento de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro (DETRAN) cabe a realiza\u00e7\u00e3o do credenciamento das pessoas que solicitarem o benef\u00edcio.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong>. Para o cadastramento, o solicitante dever\u00e1 ter, em m\u00e3os, o Certificado de Registro e Licenciamento do Ve\u00edculo (CRLV) e um laudo m\u00e9dico, atestando o tipo e grau de defici\u00eancia, assinado por um profissional credenciado, em unidade de sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - A validade do Adesivo Especial de Tr\u00e1fego ter\u00e1 o mesmo prazo de validade da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio e, em caso de pessoa com defici\u00eancia n\u00e3o condutora, a validade ser\u00e1 de 4 (quatro) anos.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> - Somente o propriet\u00e1rio do ve\u00edculo, sendo condutor ou n\u00e3o, devidamente cadastrado, poder\u00e1 usufruir deste benef\u00edcio.\n<strong>\u00a72\u00ba<\/strong> - Caso o autom\u00f3vel seja parado por algum motivo, e o condutor n\u00e3o for a pessoa autorizada por lei, o mesmo ser\u00e1 rebocado e o propriet\u00e1rio cadastrado estar\u00e1 sujeito \u00e0 perda da licen\u00e7a, permanentemente.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 14 de julho de 2016.<\/p>\n<p>DEPUTADO JORGE PICCIANI\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 2891\/2014<\/strong>\nAutoria: PEDRO AUGUSTO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-12 20:28:15","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Ve\u00edculo de pessoa com defici\u00eancia em faixa seletiva","dataLei":"14 de julho de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7340-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7340-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o, pelo departamento de tr\u00e2nsito do estado do rio de janeiro (Detran), de adesivo especial para tr\u00e2nsito em faixas seletivas, nas vias, para pessoas com defici\u00eancia propriet\u00e1rias de ve\u00edculos e d\u00e1 outras providencias.<\/p>\n","categoriaslug":"transporte","identifier":"71-transporte","image_name":"lei-7340-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7340-2016-2016.png"},{"id":81,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/e51b57f0956376ff83257ff1005cd8d4?OpenDocument","categoria":"Sa\u00fade","numero":"7337-2016","ano":2016,"nome_lei":"Gratuidade da vacina contra o v\u00edrus respirat\u00f3rio para beb\u00eas prematuros","nome":"Beb\u00eas prematuros nascidos na rede p\u00fablica t\u00eam direito a tomar vacina gratuita contra o v\u00edrus respirat\u00f3rio sinsical (VSR)","data_lei":"2016-07-14","descricao":"<p>Obriga o poder p\u00fablico estadual a fornecer gratuitamente e independentemente de ordem judicial, a vacina contra VSR para os beb\u00eas prematuros, no estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n","subcategoria":"Maternidades e hospitais p\u00fablicos do Estado","punicao":"","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>O Presidente da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em conformidade com o que disp\u00f5e o \u00a75\u00ba combinado com o \u00a7 7\u00ba do artigo 115 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, promulga a Lei n\u00ba 7.337, de 14 de julho de 2016, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 1545, de 2012.<\/p>\n<p>LEI N\u00ba 7337 DE 14 DE JULHO 2016.<\/p>\n<p>OBRIGA O PODER P\u00daBLICO ESTADUAL A FORNECER GRATUITAMENTE E INDEPENDENTEMENTE DE ORDEM JUDICIAL, A VACINA CONTRA VSR PARA OS BEB\u00caS PREMATUROS, NO ESTADO DO RIO DE JANEIRO.<\/p>\n<p>A ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nD E C R E T A:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Fica o Governo do Estado do Rio de Janeiro, obrigado a fornecer, gratuitamente, a vacina contra VSR, para os beb\u00eas prematuros nascidos nos hospitais da rede p\u00fablica estadual ou rede particular conveniada.\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - A vacina antiv\u00edrus respirat\u00f3rio sinsical \u2013 VSR \u00e9 indicada para beb\u00eas prematuros e com displasia broncopulmonar.\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - A vacina dever\u00e1 ser disponibilizada gratuitamente ap\u00f3s a indica\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico respons\u00e1vel, dispensando-se quaisquer procedimentos de ordem burocr\u00e1tica que possam comprometer a vida do rec\u00e9m -nascido.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O Poder P\u00fablico, atrav\u00e9s da Secret\u00e1ria Estadual competente, celebrar\u00e1 conv\u00eanio com o laborat\u00f3rio fabricante para agilizar o fornecimento do medicamento, em car\u00e1ter emergencial.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Aos hospitais da rede p\u00fablica estadual e particular conveniada caber\u00e1 adotar as provid\u00eancias necess\u00e1rias para a solicita\u00e7\u00e3o, com registro, em conformidade com a presente lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - \u00c9 expressamente proibida a exig\u00eancia de ajuizamento do pedido, ou seja, de requerimento via processos judiciais para o fornecimento do rem\u00e9dio em quest\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 14 de julho de 2016.<\/p>\n<p>DEPUTADO JORGE PICCIANI\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p>Projeto de Lei n\u00ba\t1545\/2012\tMensagem n\u00ba\t\nAutoria\tDICA<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-12 20:24:46","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Gratuidade da vacina contra o v\u00edrus respirat\u00f3rio para beb\u00eas prematuros","dataLei":"14 de julho de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7337-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7337-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Obriga o poder p\u00fablico estadual a fornecer gratuitamente e independentemente de ordem judicial, a vacina contra VSR para os beb\u00eas prematuros, no estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"81-saude","image_name":"lei-7337-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7337-2016-2016.png"},{"id":48,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/22fc586016f7ac8a83257ff1005aa976?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7331-2016","ano":2016,"nome_lei":"Operadora n\u00e3o pode cobrar quando chamada cair","nome":"As operadoras de celular n\u00e3o podem cobrar por uma nova chamada entre os mesmos n\u00fameros quando a anterior tiver sido interrompida por falha no servi\u00e7o. Regra vale para nova liga\u00e7\u00e3o realizada em no m\u00e1ximo 2 minutos","data_lei":"2016-07-14","descricao":"<p>Pro\u00edbe as operadoras de telefonia m\u00f3vel a cobrarem pelas chamadas realizadas entre os mesmos usu\u00e1rios quando a liga\u00e7\u00e3o anterior tenha sido interrompida.<\/p>\n","subcategoria":"Operadoras de celular","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. Valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj, PROCON ou Anatel.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742\n- Anatel (telefonia): 1331 (hor\u00e1rio comercial)<\/p>\n","html":"<p>O Presidente da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em conformidade com o que disp\u00f5e o \u00a75\u00ba combinado com o \u00a7 7\u00ba do artigo 115 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, promulga a Lei n\u00ba 7.331, de 14 de julho de 2016, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 1702, de 2012.<\/p>\n<p>LEI N\u00ba 7331 DE 14 DE JULHO 2016.<\/p>\n<p>PRO\u00cdBE AS OPERADORAS DE TELEFONIA M\u00d3VEL A COBRAREM PELAS CHAMADAS REALIZADAS ENTRE OS MESMOS USU\u00c1RIOS QUANDO A LIGA\u00c7\u00c3O ANTERIOR TENHA SIDO INTERROMPIDA.<\/p>\n<p>A ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nD E C R E T A:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - As operadoras de telefonia m\u00f3vel do Estado do Rio de Janeiro ficam proibidas de efetuarem cobran\u00e7a por nova chamada realizada entre os mesmos usu\u00e1rios, ap\u00f3s a interrup\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00e3o anterior.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - A gratuidade de que trata o caput deste artigo \u00e9 v\u00e1lida para liga\u00e7\u00e3o entre os mesmos usu\u00e1rios no prazo m\u00e1ximo de 2 (dois) minutos subsequentes \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - As operadoras que descumprirem o disposto na presente Lei ficar\u00e3o sujeitas \u00e0s san\u00e7\u00f5es dispostas na Lei Federal n\u00ba 8078, de 11 de setembro de 1990.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 14 de julho de 2016.<\/p>\n<p>DEPUTADO JORGE PICCIANI\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1702\/2012<\/strong>\nAutoria: ANDR\u00c9 CECILIANO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-12 20:23:19","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Operadora n\u00e3o pode cobrar quando chamada cair","dataLei":"14 de julho de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj, PROCON ou Anatel.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742\n- Anatel (telefonia): 1331 (hor\u00e1rio comercial)<\/p>\n","imagem":"7331-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7331-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Pro\u00edbe as operadoras de telefonia m\u00f3vel a cobrarem pelas chamadas realizadas entre os mesmos usu\u00e1rios quando a liga\u00e7\u00e3o anterior tenha sido interrompida.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"48-servicos","image_name":"lei-7331-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7331-2016-2016.png"},{"id":53,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contLei.nsf\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/3d7db514ae9f8b0783257ff5005b7b82?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7329-2016","ano":2016,"nome_lei":"Prioridade de atendimento a pessoa com defici\u00eancia","nome":"\u00d3rg\u00e3os do Estado do Rio devem dar prioridade no atendimento a pessoas com defici\u00eancia.","data_lei":"2016-07-08","descricao":"<p>Institui, no \u00e2mbito do estado do rio de janeiro, a lei de diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas com defici\u00eancia e mobilidade reduzida e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","subcategoria":null,"punicao":"<p>Obriga\u00e7\u00e3o para o servi\u00e7o p\u00fablico<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7329 DE 08 DE JULHO 2016.<\/p>\n<p>INSTITUI, NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO, A LEI DE DIRETRIZES PARA A PROMO\u00c7\u00c3O DA ACESSIBILIDADE DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA E MOBILIDADE REDUZIDA E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>SE\u00c7\u00c3O IV<\/strong>\n<strong>Do Atendimento Priorit\u00e1rio<\/strong><\/p>\n<p><strong>Art. 74<\/strong> - O direito \u00e0 qualidade do servi\u00e7o p\u00fablico prestado pelo Estado exige, dos agentes p\u00fablicos e prestadores de servi\u00e7o p\u00fablico, a realiza\u00e7\u00e3o de atendimento priorit\u00e1rio, por ordem de chegada, \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Os \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Estadual Direta, Indireta e Fundacional instituir\u00e3o, no \u00e2mbito de suas reparti\u00e7\u00f5es, setor especial que priorize o atendimento \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 08 de julho de 2016.<\/p>\n<p>FRANCISCO DORNELLES\nGovernador em exerc\u00edcio<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1707\/2012<\/strong>\nAutoria: PAULO MELO, SAMUEL MALAFAIA, DIONISIO LINS<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-12 20:18:45","paragrafo":"7.4","apito":false,"nomelei":"Prioridade de atendimento a pessoa com defici\u00eancia","dataLei":"08 de julho de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7329-2016-7-4","image_file":"assets\/images\/lei-7329-2016-7-4.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Institui, no \u00e2mbito do estado do rio de janeiro, a lei de diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas com defici\u00eancia e mobilidade reduzida e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"53-servicos","image_name":"lei-7329-2016-2016-7-4.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7329-2016-2016-7-4.png"},{"id":1,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contLei.nsf\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/3d7db514ae9f8b0783257ff5005b7b82?OpenDocument","categoria":"Lazer","numero":"7329-2016","ano":2016,"nome_lei":"Acesso para c\u00e3es-guia","nome":"Pessoas com defici\u00eancia visual podem permanecer em qualquer meio de transporte, estabelecimento p\u00fablico ou privado com seu c\u00e3o-guia","data_lei":"2016-07-08","descricao":"<p>Institui, no \u00e2mbito do estado do rio de janeiro, a lei de diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas com defici\u00eancia e mobilidade reduzida e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","subcategoria":"Todos os meios de transporte e reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas","punicao":"<p>Penas v\u00e3o de multa \u00e0 interdi\u00e7\u00e3o do estabelecimento que negar a entrada<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7329 DE 08 DE JULHO 2016.<\/p>\n<p>INSTITUI, NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO, A LEI DE DIRETRIZES PARA A PROMO\u00c7\u00c3O DA ACESSIBILIDADE DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA E MOBILIDADE REDUZIDA E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>SE\u00c7\u00c3O III<\/strong><br \/>\n<strong>Do C\u00e3o-guia<\/strong><\/p>\n<p><strong>Art. 90 -<\/strong> \u00c9 assegurado, \u00e0 pessoa com defici\u00eancia visual acompanhada de c\u00e3o-guia, o ingresso e perman\u00eancia em qualquer local p\u00fablico ou privado, meio de transporte ou em qualquer estabelecimento comercial ou industrial, de servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Entende-se por defici\u00eancia visual aquela caracterizada por cegueira ou baixa vis\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 91 -<\/strong> Todo c\u00e3o-guia portar\u00e1 identifica\u00e7\u00e3o, e seu condutor, sempre que solicitado, dever\u00e1 apresentar documento comprobat\u00f3rio de registro, expedido por escola de c\u00e3es-guia devidamente vinculada \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o Internacional de C\u00e3es-Guia, acompanhado de atestado de sanidade do animal, fornecido pelo \u00f3rg\u00e3o competente, ou documento equivalente.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico -<\/strong>  Os requisitos m\u00ednimos de identifica\u00e7\u00e3o e a comprova\u00e7\u00e3o do treinamento do usu\u00e1rio do c\u00e3o-guia dever\u00e3o ser objeto de regulamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 92 -<\/strong> Considerar-se-\u00e1 viola\u00e7\u00e3o aos direitos humanos qualquer tentativa de impedimento ou dificuldade de acesso de pessoas com defici\u00eancia visual acompanhadas de c\u00e3es-guia a locais p\u00fablicos, quaisquer meios de transportes municipais, estaduais, intermunicipais e interestaduais ou estabelecimentos aos quais outras pessoas t\u00eam direito ou permiss\u00e3o de acesso.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico -<\/strong> Nos locais elencados no &quot;caput&quot; deste artigo, dever\u00e1 ser assegurado o acesso, sem discrimina\u00e7\u00e3o quanto ao uso de entrada, elevador principal ou de servi\u00e7o.<\/p>\n<p><strong>Art. 93 -<\/strong> Os estabelecimentos, empresas ou \u00f3rg\u00e3os que derem causa \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o prevista no disposto no artigo 92, ser\u00e3o punidos com pena de interdi\u00e7\u00e3o at\u00e9 que cesse a discrimina\u00e7\u00e3o, podendo cumular com pena de multa.<\/p>\n<p><strong>Art. 94 -<\/strong> \u00c9 admitida a posse, guarda ou abrigo de c\u00e3es-guia em zona urbana e em resid\u00eancias ou condom\u00ednios utilizados por pessoas com defici\u00eancia visual, sejam eles moradores ou visitantes.<\/p>\n<p><strong>Art. 95 -<\/strong> Aos instrutores e treinadores reconhecidos pela Federa\u00e7\u00e3o Internacional de C\u00e3es-Guia e \u00e0s fam\u00edlias de acolhimento autorizadas pelas escolas de treinamento filiadas \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o Internacional de C\u00e3es-Guia, ser\u00e3o garantidos os mesmos direitos do usu\u00e1rio previstos nos artigos 87 a 91 desta Lei.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico -<\/strong> Entende-se por:<br \/>\na) treinador: pessoa que ensina comandos ao c\u00e3o;<br \/>\nb) instrutor: pessoa que treina a dupla c\u00e3o-usu\u00e1rio;<br \/>\nc) fam\u00edlia de acolhimento: fam\u00edlia que acolhe o c\u00e3o na fase de socializa\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 08 de julho de 2016.<\/p>\n<p>FRANCISCO DORNELLES\nGovernador em exerc\u00edcio<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1707\/2012<\/strong>\nAutoria: PAULO MELO, SAMUEL MALAFAIA, DIONISIO LINS<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-12 20:20:25","paragrafo":"8.3","apito":false,"nomelei":"Acesso para c\u00e3es-guia","dataLei":"08 de julho de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7329-2016-8-3","image_file":"assets\/images\/lei-7329-2016-8-3.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Institui, no \u00e2mbito do estado do rio de janeiro, a lei de diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas com defici\u00eancia e mobilidade reduzida e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","categoriaslug":"lazer","identifier":"1-lazer","image_name":"lei-7329-2016-2016-8-3.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7329-2016-2016-8-3.png"},{"id":1,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contLei.nsf\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/3d7db514ae9f8b0783257ff5005b7b82?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7329-2016","ano":2016,"nome_lei":"Acesso para c\u00e3es-guia","nome":"Pessoas com defici\u00eancia visual podem permanecer em qualquer meio de transporte, estabelecimento p\u00fablico ou privado com seu c\u00e3o-guia","data_lei":"2016-07-08","descricao":"<p>Institui, no \u00e2mbito do estado do rio de janeiro, a lei de diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas com defici\u00eancia e mobilidade reduzida e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","subcategoria":"Todos os meios de transporte e reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas","punicao":"<p>Penas v\u00e3o de multa \u00e0 interdi\u00e7\u00e3o do estabelecimento que negar a entrada<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7329 DE 08 DE JULHO 2016.<\/p>\n<p>INSTITUI, NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO, A LEI DE DIRETRIZES PARA A PROMO\u00c7\u00c3O DA ACESSIBILIDADE DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA E MOBILIDADE REDUZIDA E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>SE\u00c7\u00c3O III<\/strong><br \/>\n<strong>Do C\u00e3o-guia<\/strong><\/p>\n<p><strong>Art. 90 -<\/strong> \u00c9 assegurado, \u00e0 pessoa com defici\u00eancia visual acompanhada de c\u00e3o-guia, o ingresso e perman\u00eancia em qualquer local p\u00fablico ou privado, meio de transporte ou em qualquer estabelecimento comercial ou industrial, de servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Entende-se por defici\u00eancia visual aquela caracterizada por cegueira ou baixa vis\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 91 -<\/strong> Todo c\u00e3o-guia portar\u00e1 identifica\u00e7\u00e3o, e seu condutor, sempre que solicitado, dever\u00e1 apresentar documento comprobat\u00f3rio de registro, expedido por escola de c\u00e3es-guia devidamente vinculada \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o Internacional de C\u00e3es-Guia, acompanhado de atestado de sanidade do animal, fornecido pelo \u00f3rg\u00e3o competente, ou documento equivalente.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico -<\/strong>  Os requisitos m\u00ednimos de identifica\u00e7\u00e3o e a comprova\u00e7\u00e3o do treinamento do usu\u00e1rio do c\u00e3o-guia dever\u00e3o ser objeto de regulamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 92 -<\/strong> Considerar-se-\u00e1 viola\u00e7\u00e3o aos direitos humanos qualquer tentativa de impedimento ou dificuldade de acesso de pessoas com defici\u00eancia visual acompanhadas de c\u00e3es-guia a locais p\u00fablicos, quaisquer meios de transportes municipais, estaduais, intermunicipais e interestaduais ou estabelecimentos aos quais outras pessoas t\u00eam direito ou permiss\u00e3o de acesso.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico -<\/strong> Nos locais elencados no &quot;caput&quot; deste artigo, dever\u00e1 ser assegurado o acesso, sem discrimina\u00e7\u00e3o quanto ao uso de entrada, elevador principal ou de servi\u00e7o.<\/p>\n<p><strong>Art. 93 -<\/strong> Os estabelecimentos, empresas ou \u00f3rg\u00e3os que derem causa \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o prevista no disposto no artigo 92, ser\u00e3o punidos com pena de interdi\u00e7\u00e3o at\u00e9 que cesse a discrimina\u00e7\u00e3o, podendo cumular com pena de multa.<\/p>\n<p><strong>Art. 94 -<\/strong> \u00c9 admitida a posse, guarda ou abrigo de c\u00e3es-guia em zona urbana e em resid\u00eancias ou condom\u00ednios utilizados por pessoas com defici\u00eancia visual, sejam eles moradores ou visitantes.<\/p>\n<p><strong>Art. 95 -<\/strong> Aos instrutores e treinadores reconhecidos pela Federa\u00e7\u00e3o Internacional de C\u00e3es-Guia e \u00e0s fam\u00edlias de acolhimento autorizadas pelas escolas de treinamento filiadas \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o Internacional de C\u00e3es-Guia, ser\u00e3o garantidos os mesmos direitos do usu\u00e1rio previstos nos artigos 87 a 91 desta Lei.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico -<\/strong> Entende-se por:<br \/>\na) treinador: pessoa que ensina comandos ao c\u00e3o;<br \/>\nb) instrutor: pessoa que treina a dupla c\u00e3o-usu\u00e1rio;<br \/>\nc) fam\u00edlia de acolhimento: fam\u00edlia que acolhe o c\u00e3o na fase de socializa\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 08 de julho de 2016.<\/p>\n<p>FRANCISCO DORNELLES\nGovernador em exerc\u00edcio<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1707\/2012<\/strong>\nAutoria: PAULO MELO, SAMUEL MALAFAIA, DIONISIO LINS<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-12 20:20:25","paragrafo":"8.3","apito":false,"nomelei":"Acesso para c\u00e3es-guia","dataLei":"08 de julho de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7329-2016-8-3","image_file":"assets\/images\/lei-7329-2016-8-3.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Institui, no \u00e2mbito do estado do rio de janeiro, a lei de diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas com defici\u00eancia e mobilidade reduzida e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"1-servicos","image_name":"lei-7329-2016-2016-8-3.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7329-2016-2016-8-3.png"},{"id":1,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contLei.nsf\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/3d7db514ae9f8b0783257ff5005b7b82?OpenDocument","categoria":"Transporte","numero":"7329-2016","ano":2016,"nome_lei":"Acesso para c\u00e3es-guia","nome":"Pessoas com defici\u00eancia visual podem permanecer em qualquer meio de transporte, estabelecimento p\u00fablico ou privado com seu c\u00e3o-guia","data_lei":"2016-07-08","descricao":"<p>Institui, no \u00e2mbito do estado do rio de janeiro, a lei de diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas com defici\u00eancia e mobilidade reduzida e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","subcategoria":"Todos os meios de transporte e reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas","punicao":"<p>Penas v\u00e3o de multa \u00e0 interdi\u00e7\u00e3o do estabelecimento que negar a entrada<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7329 DE 08 DE JULHO 2016.<\/p>\n<p>INSTITUI, NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO, A LEI DE DIRETRIZES PARA A PROMO\u00c7\u00c3O DA ACESSIBILIDADE DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA E MOBILIDADE REDUZIDA E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>SE\u00c7\u00c3O III<\/strong><br \/>\n<strong>Do C\u00e3o-guia<\/strong><\/p>\n<p><strong>Art. 90 -<\/strong> \u00c9 assegurado, \u00e0 pessoa com defici\u00eancia visual acompanhada de c\u00e3o-guia, o ingresso e perman\u00eancia em qualquer local p\u00fablico ou privado, meio de transporte ou em qualquer estabelecimento comercial ou industrial, de servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Entende-se por defici\u00eancia visual aquela caracterizada por cegueira ou baixa vis\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 91 -<\/strong> Todo c\u00e3o-guia portar\u00e1 identifica\u00e7\u00e3o, e seu condutor, sempre que solicitado, dever\u00e1 apresentar documento comprobat\u00f3rio de registro, expedido por escola de c\u00e3es-guia devidamente vinculada \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o Internacional de C\u00e3es-Guia, acompanhado de atestado de sanidade do animal, fornecido pelo \u00f3rg\u00e3o competente, ou documento equivalente.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico -<\/strong>  Os requisitos m\u00ednimos de identifica\u00e7\u00e3o e a comprova\u00e7\u00e3o do treinamento do usu\u00e1rio do c\u00e3o-guia dever\u00e3o ser objeto de regulamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 92 -<\/strong> Considerar-se-\u00e1 viola\u00e7\u00e3o aos direitos humanos qualquer tentativa de impedimento ou dificuldade de acesso de pessoas com defici\u00eancia visual acompanhadas de c\u00e3es-guia a locais p\u00fablicos, quaisquer meios de transportes municipais, estaduais, intermunicipais e interestaduais ou estabelecimentos aos quais outras pessoas t\u00eam direito ou permiss\u00e3o de acesso.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico -<\/strong> Nos locais elencados no &quot;caput&quot; deste artigo, dever\u00e1 ser assegurado o acesso, sem discrimina\u00e7\u00e3o quanto ao uso de entrada, elevador principal ou de servi\u00e7o.<\/p>\n<p><strong>Art. 93 -<\/strong> Os estabelecimentos, empresas ou \u00f3rg\u00e3os que derem causa \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o prevista no disposto no artigo 92, ser\u00e3o punidos com pena de interdi\u00e7\u00e3o at\u00e9 que cesse a discrimina\u00e7\u00e3o, podendo cumular com pena de multa.<\/p>\n<p><strong>Art. 94 -<\/strong> \u00c9 admitida a posse, guarda ou abrigo de c\u00e3es-guia em zona urbana e em resid\u00eancias ou condom\u00ednios utilizados por pessoas com defici\u00eancia visual, sejam eles moradores ou visitantes.<\/p>\n<p><strong>Art. 95 -<\/strong> Aos instrutores e treinadores reconhecidos pela Federa\u00e7\u00e3o Internacional de C\u00e3es-Guia e \u00e0s fam\u00edlias de acolhimento autorizadas pelas escolas de treinamento filiadas \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o Internacional de C\u00e3es-Guia, ser\u00e3o garantidos os mesmos direitos do usu\u00e1rio previstos nos artigos 87 a 91 desta Lei.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico -<\/strong> Entende-se por:<br \/>\na) treinador: pessoa que ensina comandos ao c\u00e3o;<br \/>\nb) instrutor: pessoa que treina a dupla c\u00e3o-usu\u00e1rio;<br \/>\nc) fam\u00edlia de acolhimento: fam\u00edlia que acolhe o c\u00e3o na fase de socializa\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 08 de julho de 2016.<\/p>\n<p>FRANCISCO DORNELLES\nGovernador em exerc\u00edcio<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1707\/2012<\/strong>\nAutoria: PAULO MELO, SAMUEL MALAFAIA, DIONISIO LINS<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-12 20:20:25","paragrafo":"8.3","apito":false,"nomelei":"Acesso para c\u00e3es-guia","dataLei":"08 de julho de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7329-2016-8-3","image_file":"assets\/images\/lei-7329-2016-8-3.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Institui, no \u00e2mbito do estado do rio de janeiro, a lei de diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas com defici\u00eancia e mobilidade reduzida e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","categoriaslug":"transporte","identifier":"1-transporte","image_name":"lei-7329-2016-2016-8-3.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7329-2016-2016-8-3.png"},{"id":1,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contLei.nsf\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/3d7db514ae9f8b0783257ff5005b7b82?OpenDocument","categoria":"Sa\u00fade","numero":"7329-2016","ano":2016,"nome_lei":"Acesso para c\u00e3es-guia","nome":"Pessoas com defici\u00eancia visual podem permanecer em qualquer meio de transporte, estabelecimento p\u00fablico ou privado com seu c\u00e3o-guia","data_lei":"2016-07-08","descricao":"<p>Institui, no \u00e2mbito do estado do rio de janeiro, a lei de diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas com defici\u00eancia e mobilidade reduzida e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","subcategoria":"Todos os meios de transporte e reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas","punicao":"<p>Penas v\u00e3o de multa \u00e0 interdi\u00e7\u00e3o do estabelecimento que negar a entrada<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7329 DE 08 DE JULHO 2016.<\/p>\n<p>INSTITUI, NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO, A LEI DE DIRETRIZES PARA A PROMO\u00c7\u00c3O DA ACESSIBILIDADE DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA E MOBILIDADE REDUZIDA E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>SE\u00c7\u00c3O III<\/strong><br \/>\n<strong>Do C\u00e3o-guia<\/strong><\/p>\n<p><strong>Art. 90 -<\/strong> \u00c9 assegurado, \u00e0 pessoa com defici\u00eancia visual acompanhada de c\u00e3o-guia, o ingresso e perman\u00eancia em qualquer local p\u00fablico ou privado, meio de transporte ou em qualquer estabelecimento comercial ou industrial, de servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Entende-se por defici\u00eancia visual aquela caracterizada por cegueira ou baixa vis\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 91 -<\/strong> Todo c\u00e3o-guia portar\u00e1 identifica\u00e7\u00e3o, e seu condutor, sempre que solicitado, dever\u00e1 apresentar documento comprobat\u00f3rio de registro, expedido por escola de c\u00e3es-guia devidamente vinculada \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o Internacional de C\u00e3es-Guia, acompanhado de atestado de sanidade do animal, fornecido pelo \u00f3rg\u00e3o competente, ou documento equivalente.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico -<\/strong>  Os requisitos m\u00ednimos de identifica\u00e7\u00e3o e a comprova\u00e7\u00e3o do treinamento do usu\u00e1rio do c\u00e3o-guia dever\u00e3o ser objeto de regulamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 92 -<\/strong> Considerar-se-\u00e1 viola\u00e7\u00e3o aos direitos humanos qualquer tentativa de impedimento ou dificuldade de acesso de pessoas com defici\u00eancia visual acompanhadas de c\u00e3es-guia a locais p\u00fablicos, quaisquer meios de transportes municipais, estaduais, intermunicipais e interestaduais ou estabelecimentos aos quais outras pessoas t\u00eam direito ou permiss\u00e3o de acesso.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico -<\/strong> Nos locais elencados no &quot;caput&quot; deste artigo, dever\u00e1 ser assegurado o acesso, sem discrimina\u00e7\u00e3o quanto ao uso de entrada, elevador principal ou de servi\u00e7o.<\/p>\n<p><strong>Art. 93 -<\/strong> Os estabelecimentos, empresas ou \u00f3rg\u00e3os que derem causa \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o prevista no disposto no artigo 92, ser\u00e3o punidos com pena de interdi\u00e7\u00e3o at\u00e9 que cesse a discrimina\u00e7\u00e3o, podendo cumular com pena de multa.<\/p>\n<p><strong>Art. 94 -<\/strong> \u00c9 admitida a posse, guarda ou abrigo de c\u00e3es-guia em zona urbana e em resid\u00eancias ou condom\u00ednios utilizados por pessoas com defici\u00eancia visual, sejam eles moradores ou visitantes.<\/p>\n<p><strong>Art. 95 -<\/strong> Aos instrutores e treinadores reconhecidos pela Federa\u00e7\u00e3o Internacional de C\u00e3es-Guia e \u00e0s fam\u00edlias de acolhimento autorizadas pelas escolas de treinamento filiadas \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o Internacional de C\u00e3es-Guia, ser\u00e3o garantidos os mesmos direitos do usu\u00e1rio previstos nos artigos 87 a 91 desta Lei.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico -<\/strong> Entende-se por:<br \/>\na) treinador: pessoa que ensina comandos ao c\u00e3o;<br \/>\nb) instrutor: pessoa que treina a dupla c\u00e3o-usu\u00e1rio;<br \/>\nc) fam\u00edlia de acolhimento: fam\u00edlia que acolhe o c\u00e3o na fase de socializa\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 08 de julho de 2016.<\/p>\n<p>FRANCISCO DORNELLES\nGovernador em exerc\u00edcio<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1707\/2012<\/strong>\nAutoria: PAULO MELO, SAMUEL MALAFAIA, DIONISIO LINS<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-12 20:20:25","paragrafo":"8.3","apito":false,"nomelei":"Acesso para c\u00e3es-guia","dataLei":"08 de julho de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7329-2016-8-3","image_file":"assets\/images\/lei-7329-2016-8-3.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Institui, no \u00e2mbito do estado do rio de janeiro, a lei de diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas com defici\u00eancia e mobilidade reduzida e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"1-saude","image_name":"lei-7329-2016-2016-8-3.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7329-2016-2016-8-3.png"},{"id":1,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contLei.nsf\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/3d7db514ae9f8b0783257ff5005b7b82?OpenDocument","categoria":"Compras","numero":"7329-2016","ano":2016,"nome_lei":"Acesso para c\u00e3es-guia","nome":"Pessoas com defici\u00eancia visual podem permanecer em qualquer meio de transporte, estabelecimento p\u00fablico ou privado com seu c\u00e3o-guia","data_lei":"2016-07-08","descricao":"<p>Institui, no \u00e2mbito do estado do rio de janeiro, a lei de diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas com defici\u00eancia e mobilidade reduzida e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","subcategoria":"Todos os meios de transporte e reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas","punicao":"<p>Penas v\u00e3o de multa \u00e0 interdi\u00e7\u00e3o do estabelecimento que negar a entrada<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7329 DE 08 DE JULHO 2016.<\/p>\n<p>INSTITUI, NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO, A LEI DE DIRETRIZES PARA A PROMO\u00c7\u00c3O DA ACESSIBILIDADE DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA E MOBILIDADE REDUZIDA E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>SE\u00c7\u00c3O III<\/strong><br \/>\n<strong>Do C\u00e3o-guia<\/strong><\/p>\n<p><strong>Art. 90 -<\/strong> \u00c9 assegurado, \u00e0 pessoa com defici\u00eancia visual acompanhada de c\u00e3o-guia, o ingresso e perman\u00eancia em qualquer local p\u00fablico ou privado, meio de transporte ou em qualquer estabelecimento comercial ou industrial, de servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Entende-se por defici\u00eancia visual aquela caracterizada por cegueira ou baixa vis\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 91 -<\/strong> Todo c\u00e3o-guia portar\u00e1 identifica\u00e7\u00e3o, e seu condutor, sempre que solicitado, dever\u00e1 apresentar documento comprobat\u00f3rio de registro, expedido por escola de c\u00e3es-guia devidamente vinculada \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o Internacional de C\u00e3es-Guia, acompanhado de atestado de sanidade do animal, fornecido pelo \u00f3rg\u00e3o competente, ou documento equivalente.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico -<\/strong>  Os requisitos m\u00ednimos de identifica\u00e7\u00e3o e a comprova\u00e7\u00e3o do treinamento do usu\u00e1rio do c\u00e3o-guia dever\u00e3o ser objeto de regulamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 92 -<\/strong> Considerar-se-\u00e1 viola\u00e7\u00e3o aos direitos humanos qualquer tentativa de impedimento ou dificuldade de acesso de pessoas com defici\u00eancia visual acompanhadas de c\u00e3es-guia a locais p\u00fablicos, quaisquer meios de transportes municipais, estaduais, intermunicipais e interestaduais ou estabelecimentos aos quais outras pessoas t\u00eam direito ou permiss\u00e3o de acesso.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico -<\/strong> Nos locais elencados no &quot;caput&quot; deste artigo, dever\u00e1 ser assegurado o acesso, sem discrimina\u00e7\u00e3o quanto ao uso de entrada, elevador principal ou de servi\u00e7o.<\/p>\n<p><strong>Art. 93 -<\/strong> Os estabelecimentos, empresas ou \u00f3rg\u00e3os que derem causa \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o prevista no disposto no artigo 92, ser\u00e3o punidos com pena de interdi\u00e7\u00e3o at\u00e9 que cesse a discrimina\u00e7\u00e3o, podendo cumular com pena de multa.<\/p>\n<p><strong>Art. 94 -<\/strong> \u00c9 admitida a posse, guarda ou abrigo de c\u00e3es-guia em zona urbana e em resid\u00eancias ou condom\u00ednios utilizados por pessoas com defici\u00eancia visual, sejam eles moradores ou visitantes.<\/p>\n<p><strong>Art. 95 -<\/strong> Aos instrutores e treinadores reconhecidos pela Federa\u00e7\u00e3o Internacional de C\u00e3es-Guia e \u00e0s fam\u00edlias de acolhimento autorizadas pelas escolas de treinamento filiadas \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o Internacional de C\u00e3es-Guia, ser\u00e3o garantidos os mesmos direitos do usu\u00e1rio previstos nos artigos 87 a 91 desta Lei.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico -<\/strong> Entende-se por:<br \/>\na) treinador: pessoa que ensina comandos ao c\u00e3o;<br \/>\nb) instrutor: pessoa que treina a dupla c\u00e3o-usu\u00e1rio;<br \/>\nc) fam\u00edlia de acolhimento: fam\u00edlia que acolhe o c\u00e3o na fase de socializa\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 08 de julho de 2016.<\/p>\n<p>FRANCISCO DORNELLES\nGovernador em exerc\u00edcio<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1707\/2012<\/strong>\nAutoria: PAULO MELO, SAMUEL MALAFAIA, DIONISIO LINS<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-12 20:20:25","paragrafo":"8.3","apito":false,"nomelei":"Acesso para c\u00e3es-guia","dataLei":"08 de julho de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7329-2016-8-3","image_file":"assets\/images\/lei-7329-2016-8-3.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Institui, no \u00e2mbito do estado do rio de janeiro, a lei de diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas com defici\u00eancia e mobilidade reduzida e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"1-compras","image_name":"lei-7329-2016-2016-8-3.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7329-2016-2016-8-3.png"},{"id":34,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contLei.nsf\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/3d7db514ae9f8b0783257ff5005b7b82?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7329-2016","ano":2016,"nome_lei":"Cadeiras de rodas em shoppings","nome":"\u00c9 obrigat\u00f3rio o fornecimento de cadeiras de rodas para pessoas com defici\u00eancia pelos \"shopping centers\" e estabelecimentos similares em todo o Estado","data_lei":"2016-07-08","descricao":"<p>Institui, no \u00e2mbito do estado do rio de janeiro, a lei de diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas com defici\u00eancia e mobilidade reduzida e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","subcategoria":"Shopping centers e estabelecimentos similares","punicao":"<p>Multa di\u00e1ria de mil UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7329 DE 08 DE JULHO 2016.<\/p>\n<p>INSTITUI, NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO, A LEI DE DIRETRIZES PARA A PROMO\u00c7\u00c3O DA ACESSIBILIDADE DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA E MOBILIDADE REDUZIDA E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>SE\u00c7\u00c3O VIII<\/strong>\n<strong>Da Mobilidade das Pessoas com Defici\u00eancia nos Centros Comerciais<\/strong><\/p>\n<p><strong>Art. 80<\/strong> - \u00c9 obrigat\u00f3rio o fornecimento de cadeiras de rodas para pessoas com defici\u00eancia pelos &quot;shopping centers&quot; e estabelecimentos similares em todo o Estado.<\/p>\n<p><strong>\u00a71\u00ba<\/strong> - Os equipamentos referidos no &quot;caput&quot; deste artigo ser\u00e3o fornecidos sem qualquer \u00f4nus ao usu\u00e1rio, cabendo aos estabelecimentos comerciais a manuten\u00e7\u00e3o dos mesmos em perfeitas condi\u00e7\u00f5es de uso.<\/p>\n<p><strong>\u00a72\u00ba<\/strong> - Os estabelecimentos referidos neste artigo afixar\u00e3o, em local de grande visibilidade, em suas depend\u00eancias externas e internas, inclusive nas garagens, cartazes ou placas indicativas dos postos de retirada dos equipamentos.<\/p>\n<p><strong>\u00a73\u00ba<\/strong> - O estabelecimento que violar o previsto neste artigo incorrer\u00e1 em multa di\u00e1ria no valor de mil UFIRs.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 08 de julho de 2016.<\/p>\n<p>FRANCISCO DORNELLES\nGovernador em exerc\u00edcio<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1707\/2012<\/strong>\nAutoria: PAULO MELO, SAMUEL MALAFAIA, DIONISIO LINS<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-12 20:19:18","paragrafo":"7.8","apito":false,"nomelei":"Cadeiras de rodas em shoppings","dataLei":"08 de julho de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7329-2016-7-8","image_file":"assets\/images\/lei-7329-2016-7-8.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Institui, no \u00e2mbito do estado do rio de janeiro, a lei de diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas com defici\u00eancia e mobilidade reduzida e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"34-servicos","image_name":"lei-7329-2016-2016-7-8.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7329-2016-2016-7-8.png"},{"id":34,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contLei.nsf\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/3d7db514ae9f8b0783257ff5005b7b82?OpenDocument","categoria":"Compras","numero":"7329-2016","ano":2016,"nome_lei":"Cadeiras de rodas em shoppings","nome":"\u00c9 obrigat\u00f3rio o fornecimento de cadeiras de rodas para pessoas com defici\u00eancia pelos \"shopping centers\" e estabelecimentos similares em todo o Estado","data_lei":"2016-07-08","descricao":"<p>Institui, no \u00e2mbito do estado do rio de janeiro, a lei de diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas com defici\u00eancia e mobilidade reduzida e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","subcategoria":"Shopping centers e estabelecimentos similares","punicao":"<p>Multa di\u00e1ria de mil UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7329 DE 08 DE JULHO 2016.<\/p>\n<p>INSTITUI, NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO, A LEI DE DIRETRIZES PARA A PROMO\u00c7\u00c3O DA ACESSIBILIDADE DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA E MOBILIDADE REDUZIDA E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>SE\u00c7\u00c3O VIII<\/strong>\n<strong>Da Mobilidade das Pessoas com Defici\u00eancia nos Centros Comerciais<\/strong><\/p>\n<p><strong>Art. 80<\/strong> - \u00c9 obrigat\u00f3rio o fornecimento de cadeiras de rodas para pessoas com defici\u00eancia pelos &quot;shopping centers&quot; e estabelecimentos similares em todo o Estado.<\/p>\n<p><strong>\u00a71\u00ba<\/strong> - Os equipamentos referidos no &quot;caput&quot; deste artigo ser\u00e3o fornecidos sem qualquer \u00f4nus ao usu\u00e1rio, cabendo aos estabelecimentos comerciais a manuten\u00e7\u00e3o dos mesmos em perfeitas condi\u00e7\u00f5es de uso.<\/p>\n<p><strong>\u00a72\u00ba<\/strong> - Os estabelecimentos referidos neste artigo afixar\u00e3o, em local de grande visibilidade, em suas depend\u00eancias externas e internas, inclusive nas garagens, cartazes ou placas indicativas dos postos de retirada dos equipamentos.<\/p>\n<p><strong>\u00a73\u00ba<\/strong> - O estabelecimento que violar o previsto neste artigo incorrer\u00e1 em multa di\u00e1ria no valor de mil UFIRs.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 08 de julho de 2016.<\/p>\n<p>FRANCISCO DORNELLES\nGovernador em exerc\u00edcio<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1707\/2012<\/strong>\nAutoria: PAULO MELO, SAMUEL MALAFAIA, DIONISIO LINS<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-12 20:19:18","paragrafo":"7.8","apito":false,"nomelei":"Cadeiras de rodas em shoppings","dataLei":"08 de julho de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7329-2016-7-8","image_file":"assets\/images\/lei-7329-2016-7-8.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Institui, no \u00e2mbito do estado do rio de janeiro, a lei de diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas com defici\u00eancia e mobilidade reduzida e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"34-compras","image_name":"lei-7329-2016-2016-7-8.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7329-2016-2016-7-8.png"},{"id":41,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/0f1dfe18e383d9eb83257fe300647e2a?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7323-2016","ano":2016,"nome_lei":"Gratuidade nos procedimentos para a primeira identidade (RG)","nome":"S\u00e3o gratuitos todos os procedimentos necess\u00e1rios \u00e0 emiss\u00e3o do documento, incluindo a fotografia, as c\u00f3pias de outros documentos e as suas respectivas autentica\u00e7\u00f5es","data_lei":"2016-06-30","descricao":"<p>Disp\u00f5e sobre a gratuidade na emiss\u00e3o da primeira emiss\u00e3o da carteira de identidade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","subcategoria":"Detran-RJ e outros locais que emitem RG","punicao":"","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7323 DE 30 DE JUNHO 2016.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A GRATUIDADE NA EMISS\u00c3O DA PRIMEIRA EMISS\u00c3O DA CARTEIRA DE IDENTIDADE E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> \u2013 Para efeito do disposto na Lei Federal n\u00ba 7116, de 29 de agosto de 1983, \u00e9 gratuita, no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro, a primeira emiss\u00e3o da Carteira de Identidade.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00danico<\/strong> - A gratuidade de que trata o caput deste artigo abrange todos os procedimentos necess\u00e1rios \u00e0 emiss\u00e3o do documento, incluindo a fotografia, as c\u00f3pias de outros documentos e as suas respectivas autentica\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> \u2013 O Poder Executivo regulamentar\u00e1 a presente Lei por ato pr\u00f3prio.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 30 de junho de 2016.<\/p>\n<p>FRANCISCO DORNELLES\nGovernador em exerc\u00edcio<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1694\/2012<\/strong>\nAutoria: ANDR\u00c9 L. CECILIANO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-12 20:16:50","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Gratuidade nos procedimentos para a primeira identidade (RG)","dataLei":"30 de junho de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7323-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7323-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Disp\u00f5e sobre a gratuidade na emiss\u00e3o da primeira emiss\u00e3o da carteira de identidade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"41-servicos","image_name":"lei-7323-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7323-2016-2016.png"},{"id":83,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contlei.nsf\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/f6a4bdfe5bb46c4383257fd4005a506c?OpenDocument","categoria":"Sa\u00fade","numero":"7314-2016","ano":2016,"nome_lei":"Livre acesso de doulas em maternidades","nome":"Maternidades, casas de parto e estabelecimentos hospitalares das redes p\u00fablica e privada do Estado do Rio s\u00e3o obrigados a permitir a presen\u00e7a de doulas durante todo o per\u00edodo de trabalho de parto, parto e p\u00f3s-parto","data_lei":"2016-06-15","descricao":"<p>Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade das maternidades, casas de parto e estabelecimentos hospitalares cong\u00eaneres da rede p\u00fablica e privada do estado do Rio de Janeiro em permitir a presen\u00e7a de doulas durante o per\u00edodo de trabalho de parto, parto e p\u00f3s-parto imediato, sempre que solicitadas pela parturiente.<\/p>\n","subcategoria":"Maternidades e hospitais p\u00fablicos ou privados","punicao":"<p>Se for \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico: afastamento do dirigente. Se for \u00f3rg\u00e3o privado: multa de 1.665,38 UFIR-RJ, dobrada em caso de reincid\u00eancia, at\u00e9 o limite de 6.661,55 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7314 DE 15 DE JUNHO 2016.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A OBRIGATORIEDADE DAS MATERNIDADES, CASAS DE PARTO E ESTABELECIMENTOS HOSPITALARES CONG\u00caNERES DA REDE P\u00daBLICA E PRIVADA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO EM PERMITIR A PRESEN\u00c7A DE DOULAS DURANTE O PER\u00cdODO DE TRABALHO DE PARTO, PARTO E P\u00d3S-PARTO IMEDIATO, SEMPRE QUE SOLICITADAS PELA PARTURIENTE.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Ficam, as maternidades, casas de parto e estabelecimentos hospitalares cong\u00eaneres, da rede p\u00fablica e privada do Estado do Rio de Janeiro, obrigados a permitir a presen\u00e7a de doulas durante todo o per\u00edodo de trabalho de parto, parto e p\u00f3s-parto imediato, sempre que solicitadas pela parturiente, sem \u00f4nus e sem v\u00ednculos empregat\u00edcios com os estabelecimentos especificados.\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - Para os efeitos desta lei e em conformidade com a qualifica\u00e7\u00e3o da CBO (Classifica\u00e7\u00e3o Brasileira de Ocupa\u00e7\u00f5es), c\u00f3digo 3221-35, doulas s\u00e3o acompanhantes de parto escolhidas livremente pelas gestantes e parturientes, que \u201cvisam prestar suporte cont\u00ednuo \u00e0 gestante no ciclo grav\u00eddico puerperal, favorecendo a evolu\u00e7\u00e3o do parto e bem-estar da gestante\u201d, com certifica\u00e7\u00e3o ocupacional em curso para essa finalidade.\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - A presen\u00e7a das doulas n\u00e3o se confunde com a presen\u00e7a do acompanhante institu\u00eddo pela Lei Federal n\u00ba 11.108, de 07 de abril de 2005.\n<strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong>- Os servi\u00e7os privados de assist\u00eancia prestados pelas doulas durante todo o per\u00edodo de trabalho de parto, parto e p\u00f3s-parto imediato, bem como as despesas com paramenta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o acarretar\u00e3o quaisquer custos adicionais aos estabelecimentos hospitalares, maternidades e casas de parto.\n<strong>\u00a7 4\u00b0<\/strong> - A presen\u00e7a das doulas depende de expressa autoriza\u00e7\u00e3o da parturiente que, dever\u00e1 informar previamente \u00e0 unidade de sa\u00fade, que comunicar\u00e1 ao profissional m\u00e9dico, desde que n\u00e3o seja parto normal.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - As doulas, para o regular exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, est\u00e3o autorizadas a entrar nas maternidades, casas de parto e estabelecimentos hospitalares cong\u00eaneres, da rede p\u00fablica e privada do Estado do Rio de Janeiro, com seus respectivos materiais de trabalho, condizentes com as normas de seguran\u00e7a e ambiente hospitalar.\n<strong>\u00a7 1\u00b0<\/strong> \u2013 Entende-se como materiais de trabalho das doulas, a serem utilizados no trabalho de parto, parto e p\u00f3s-parto imediato:\nI - bolas de fisioterapia;\nII - massageadores;\nIII - bolsa de \u00e1gua quente;\nIV - \u00f3leos para massagens;\nV - banqueta auxiliar para parto;\nVI \u2013 demais materiais considerados indispens\u00e1veis na assist\u00eancia do per\u00edodo de trabalho de parto, parto e p\u00f3s-parto imediato.\n<strong>\u00a7 2\u00b0<\/strong> - Os materiais a serem utilizados nas salas de parto normal n\u00e3o necessitam de esteriliza\u00e7\u00e3o.\n<strong>\u00a7 3\u00b0<\/strong> - Quando no trabalho de parto o m\u00e9dico decidir pela interven\u00e7\u00e3o ces\u00e1rea, a doula ingressar\u00e1 no centro cir\u00fargico devidamente paramentada.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Fica vedada \u00e0s doulas a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos m\u00e9dicos ou cl\u00ednicos, como aferir press\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o da progress\u00e3o do trabalho de parto, monitora\u00e7\u00e3o de batimentos card\u00edacos fetais, administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, entre outros, mesmo que estejam legalmente aptas a faz\u00ea-los.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00b0<\/strong> \u2013 As maternidades, casas de parto e estabelecimentos hospitalares cong\u00eaneres, da rede p\u00fablica e privada do Estado, far\u00e3o a sua forma de admiss\u00e3o das doulas, respeitando preceitos \u00e9ticos, de compet\u00eancia e das suas normas internas de funcionamento, com a apresenta\u00e7\u00e3o dos seguintes documentos:\nI - carta de apresenta\u00e7\u00e3o, contendo nome completo, endere\u00e7o, n\u00famero do CPF, RG, contato telef\u00f4nico e correio eletr\u00f4nico;\nII - c\u00f3pia de documento oficial com foto;\nIII \u2013 enunciado de procedimentos e t\u00e9cnicas que ser\u00e3o utilizadas no momento do trabalho de parto, parto e p\u00f3s-parto imediato, bem como descri\u00e7\u00e3o do planejamento das a\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o desenvolvidas durante o per\u00edodo de assist\u00eancia;\nIV - termo de autoriza\u00e7\u00e3o assinado pela gestante para a atua\u00e7\u00e3o da doula no momento do trabalho de parto, parto e p\u00f3s-parto imediato;\nV - c\u00f3pia do certificado de forma\u00e7\u00e3o profissional, segundo o Certificado Brasileiro de Ocupa\u00e7\u00e3o - CBO.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - O n\u00e3o cumprimento da obrigatoriedade institu\u00edda no \u201ccaput\u201d do artigo 1\u00ba sujeitar\u00e1 os infratores \u00e0s seguintes penalidades:\nI - advert\u00eancia, na primeira ocorr\u00eancia;\nII - se \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, o afastamento do dirigente e aplica\u00e7\u00e3o das penalidades previstas na legisla\u00e7\u00e3o;\nIII \u2013 se estabelecimento privado, multa de 1.665,38 UFIR\/RJ (hum mil, seiscentos e sessenta e cinco v\u00edrgula e trinta e oito UFIRs). Em caso de reincid\u00eancia a multa ser\u00e1 cobrada em dobro, at\u00e9 o limite de 6.661,55 UFIR\/RJ (seis mil, seiscentos e sessenta e um v\u00edrgula cinquenta e cinco UFIRs).\n<strong>\u00a7 1\u00b0<\/strong> - Competir\u00e1, ao \u00d3rg\u00e3o Gestor da sa\u00fade da localidade em que estiver situado o estabelecimento, a aplica\u00e7\u00e3o das penalidades de que trata este artigo, conforme estabelecer a legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, a qual dispor\u00e1, ainda, sobre a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos dela decorrentes.\n<strong>\u00a7 2\u00b0<\/strong> - Os recursos provenientes das multas aplicadas nos termos desta lei reverter\u00e3o ao Fundo Estadual de Sa\u00fade - FES, para a capacita\u00e7\u00e3o das doulas.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00b0<\/strong> - O n\u00e3o cumprimento da veda\u00e7\u00e3o institu\u00edda no caput do artigo 3\u00b0 sujeitar\u00e1 \u00e0s doulas:\nI - advert\u00eancia por escrito, na primeira ocorr\u00eancia;\nII - multa de 66,61 UFIR\/RJ (sessenta e seis v\u00edrgula sessenta e um UFIRs), a partir da segunda ocorr\u00eancia.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00b0<\/strong> - O cumprimento do disposto nesta lei n\u00e3o acarretar\u00e1 despesas para o Estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00ba<\/strong> - Esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 15 de junho de 2016.<\/p>\n<p>FRANCISCO DORNELLES\nGovernador em exerc\u00edcio<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 2195\/2013<\/strong>\nAutoria: DR JOSE LUIZ NANCI<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-12 20:15:33","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Livre acesso de doulas em maternidades","dataLei":"15 de junho de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7314-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7314-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade das maternidades, casas de parto e estabelecimentos hospitalares cong\u00eaneres da rede p\u00fablica e privada do estado do Rio de Janeiro em permitir a presen\u00e7a de doulas durante o per\u00edodo de trabalho de parto, parto e p\u00f3s-parto imediato, sempre que solicitadas pela parturiente.<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"83-saude","image_name":"lei-7314-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7314-2016-2016.png"},{"id":37,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/faa481bd18c5c3e583257fcb0061ea02?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7299-2016","ano":2016,"nome_lei":"Elei\u00e7\u00e3o direta para diretor de escola p\u00fablica estadual","nome":"Diretores de escolas p\u00fablicas e t\u00e9cnicas estaduais devem ser escolhidos por meio de processo consultivo, com participa\u00e7\u00e3o da comunidade escolar","data_lei":"2016-06-03","descricao":"<p>Disp\u00f5e sobre o estabelecimento de processos consultivos para a indica\u00e7\u00e3o de diretores e diretores adjuntos das institui\u00e7\u00f5es de ensino integrantes da rede da Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e da Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Escola T\u00e9cnica \u2013 FAETEC.<\/p>\n","subcategoria":"Escolas p\u00fablicas estaduais","punicao":"","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7299 DE 03 DE JUNHO 2016.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE O ESTABELECIMENTO DE PROCESSOS CONSULTIVOS PARA A INDICA\u00c7\u00c3O DE DIRETORES E DIRETORES ADJUNTOS DAS INSTITUI\u00c7\u00d5ES DE ENSINO INTEGRANTES DA REDE DA SECRETARIA DE ESTADO DE EDUCA\u00c7\u00c3O E DA FUNDA\u00c7\u00c3O DE APOIO \u00c0 ESCOLA T\u00c9CNICA \u2013 FAETEC.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo, a quem compete nomear e exonerar diretores e diretores adjuntos das unidades escolares, promover\u00e1 processos consultivos para a indica\u00e7\u00e3o de membros do magist\u00e9rio para estes cargos, de acordo com o disposto na presente lei.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> \u2013 aplicar-se-\u00e1 o disposto no caput deste artigo \u00e0s unidades de ensino da Rede FAETEC.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> \u2013 O candidato dever\u00e1 :\nI - contar, no m\u00ednimo, 3 (tr\u00eas) anos de magist\u00e9rio p\u00fablico, com pelo menos 3(tr\u00eas) anos de reg\u00eancia de turma;\nII - estar em exerc\u00edcio na unidade escolar ou dela n\u00e3o estar afastado por mais de 1 (um) ano, com exce\u00e7\u00e3o dos diretores em exerc\u00edcio na data da publica\u00e7\u00e3o da presente lei e, salvo em caso de licen\u00e7a m\u00e9dica, tendo, neste caso, retornado ao exerc\u00edcio na unidade escolar antes do t\u00e9rmino do per\u00edodo de inscri\u00e7\u00f5es de candidaturas;\nIII - ser membro efetivo do magist\u00e9rio p\u00fablico estadual;\nIV - n\u00e3o ter tido participa\u00e7\u00e3o comprovada em irregularidade administrativa;\nV \u2013 apresentar um Plano de Gest\u00e3o para a escola, conforme Meta 15 do Cap\u00edtulo 5 de Financiamento e Gest\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o do Plano Estadual de Educa\u00e7\u00e3o, Lei n\u00ba 5.597 de 18 de dezembro de 2009, que dever\u00e1 ser disponibilizado na p\u00e1gina eletr\u00f4nica da Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o - SEEDUC;\nVI - ter assinado o Termo de Compromisso do Diretor de Escola da rede p\u00fablica estadual de ensino;\nVII \u2013 apresentar os nomes dos(a) candidatos(as) a adjuntos (as).<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> \u2013 O membro do magist\u00e9rio escolhido no processo consultivo a que se refere esta Lei dever\u00e1 participar do curso de gest\u00e3o escolar oferecido pela Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o \u2013 SEEDUC antes de sua posse.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - O processo consultivo a que se refere a presente Lei ser\u00e1 coordenado e presidido pelos Conselhos Escolares criados pela Lei Estadual n\u00ba 2.838\/2007, que ter\u00e3o, entre outras prerrogativas, a de impugnar chapas que descumprirem as normas estabelecidas.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00danico<\/strong> \u2013 O calend\u00e1rio de convoca\u00e7\u00e3o do processo de que trata a presente Lei ser\u00e1 definido pela SEEDUC \u2013 Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Dentre os itens do Termo de Compromisso do Diretor de Escola a ser assinado pelos candidatos e candidatas incluem-se necessariamente:\nI - Cumprir fielmente a legisla\u00e7\u00e3o em vigor e as normas, procedimentos e o planejamento estrat\u00e9gico da Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o;\nII \u2013 Prestar contas bimestralmente da movimenta\u00e7\u00e3o financeira e dos resultados pedag\u00f3gicos da escola com ampla divulga\u00e7\u00e3o para toda a comunidade escolar;\nIII \u2013 Reunir bimestralmente e a qualquer momento, se solicitado pela maioria dos seus membros, os f\u00f3runs deliberativos e consultivos da escola, criados por leis espec\u00edficas, dentre os quais se inserem os Conselhos Escolares, os Gr\u00eamios e as Associa\u00e7\u00f5es de Apoio \u00e0 Escola;\nIV \u2013 Zelar pelo pleno funcionamento dos f\u00f3runs mencionados no inciso anterior, respeitando e divulgando amplamente suas delibera\u00e7\u00f5es;\nV - Respeitar os direitos dos estudantes \u00e0s avalia\u00e7\u00f5es e grade hor\u00e1ria, zelando para que todos os materiais e a infraestrutura dispon\u00edveis na escola sejam colocados \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o;\nVI - Respeitar os direitos dos funcion\u00e1rios administrativos e dos membros do magist\u00e9rio zelando pelo fiel cumprimento dos seus deveres e propiciando um ambiente de trabalho sadio e acolhedor.\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - O descumprimento por parte do diretor (a) ou dos (as) adjuntos (as) dos compromissos assumidos, assegurados o contradit\u00f3rio e o amplo direito de defesa, justificar\u00e1 a exonera\u00e7\u00e3o do respectivo cargo pelo chefe do Poder Executivo\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - O Conselho Escolar, por dois ter\u00e7os dos seus membros, poder\u00e1 solicitar o afastamento tempor\u00e1rio ou definitivo do(a) diretor(a) ou dos (as) adjuntos (as) no caso de descumprimento dos seus deveres funcionais ou compromissos assumidos por ocasi\u00e3o do registro das candidaturas.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - S\u00e3o eleitores para os fins desta Lei:\nI - os membros do magist\u00e9rio e os servidores p\u00fablicos com fun\u00e7\u00f5es administrativas, lotados e em efetivo exerc\u00edcio na unidade escolar;\nII - os alunos matriculados na unidade escolar que tenham, no m\u00ednimo, 12 (doze) anos de idade;\nIII - um respons\u00e1vel por aluno menor de 12 anos.\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - Cada eleitor ter\u00e1 direito a apenas um voto na mesma unidade escolar.\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - Ao membro do magist\u00e9rio com duas matr\u00edculas \u00e9 facultado o voto, em ambas as unidades, se estiver em exerc\u00edcio em unidades diversas.\n<strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> \u2013 O voto ser\u00e1 secreto e em urna.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> - Os votos ser\u00e3o ponderados na propor\u00e7\u00e3o de 50% (cinquenta por cento) do total de votantes dos segmentos membro do magist\u00e9rio e servidor administrativo e 50% (cinquenta por cento) do total de votantes dos demais segmentos.\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - O quorum m\u00ednimo para que seja referendado o processo consultivo ser\u00e1 de 30% (trinta por cento) do universo de eleitores da unidade escolar.\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - O c\u00e1lculo para apura\u00e7\u00e3o do percentual de votos de cada chapa observar\u00e1 a seguinte f\u00f3rmula: 50 X N\u00ba de votos da chapa na Urna A, total de professores e servidores votantes + 50 x N\u00ba de votos da chapa na Urna B, total de alunos e respons\u00e1veis votantes = Percentual de votos de uma chapa.<\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00ba<\/strong> - O processo consultivo a que se refere a presente lei ocorrer\u00e1 a cada 3 (tr\u00eas) anos.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00danico<\/strong> - Diretores e diretores adjuntos em exerc\u00edcio poder\u00e3o reapresentar seus nomes para apenas mais um processo consultivo consecutivo.<\/p>\n<p><strong>Art. 9\u00ba<\/strong> - A escola que n\u00e3o apresentar candidaturas ou decidir, em assembleia amplamente convocada pelo Conselho Escolar para este fim, pela n\u00e3o participa\u00e7\u00e3o no processo consultivo de que trata a presente lei, ter\u00e1 sua dire\u00e7\u00e3o nomeada pela Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 10<\/strong> - O primeiro processo consultivo de que trata esta Lei ser\u00e1 realizado no ano de 2016 nas unidades definidas a crit\u00e9rio da SEEDUC e da FAETEC.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Para as demais unidades da rede, o primeiro processo consultivo ocorrer\u00e1 no primeiro semestre do ano de 2017.<\/p>\n<p><strong>Art. 11<\/strong> \u2013 Al\u00e9m da realiza\u00e7\u00e3o do processo consultivo para a escolha de diretores e diretores adjuntos, a comiss\u00e3o eleitoral poder\u00e1 no mesmo pleito realizar outras consultas \u00e0 comunidade escolar, como plebiscitos e referendos, sobre assuntos de grande relev\u00e2ncia e interesse.<\/p>\n<p><strong>Art.12<\/strong> - A Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o editar\u00e1 normas complementares, visando \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o e fiel observ\u00e2ncia ao disposto na presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 13<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 03 de junho de 2016.<\/p>\n<p>FRANCISCO DORNELLES\nGovernador em exerc\u00edcio<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 584\/2015<\/strong>\nAutoria: CARLOS MINC<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-12 20:11:55","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Elei\u00e7\u00e3o direta para diretor de escola p\u00fablica estadual","dataLei":"03 de junho de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7299-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7299-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Disp\u00f5e sobre o estabelecimento de processos consultivos para a indica\u00e7\u00e3o de diretores e diretores adjuntos das institui\u00e7\u00f5es de ensino integrantes da rede da Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e da Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Escola T\u00e9cnica \u2013 FAETEC.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"37-servicos","image_name":"lei-7299-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7299-2016-2016.png"},{"id":56,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contlei.nsf\/69d90307244602bb032567e800668618\/ee83eab86b538e9683257fc600523da3?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7290-2016","ano":2016,"nome_lei":"Proibido envio de cart\u00e3o sem solicita\u00e7\u00e3o","nome":"Cart\u00f5es de cr\u00e9dito s\u00f3 podem ser enviados quando forem pedidos pelo consumidor","data_lei":"2016-05-31","descricao":"<p>Veda o envio de cart\u00e3o de cr\u00e9dito sem pr\u00e9via e expressa solicita\u00e7\u00e3o do consumidor.<\/p>\n","subcategoria":"Operadoras de cart\u00f5es de cr\u00e9dito","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. Valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7290 DE 31 DE MAIO 2016.<\/p>\n<p>VEDA O ENVIO DE CART\u00c3O DE CR\u00c9DITO SEM PR\u00c9VIA E EXPRESSA SOLICITA\u00c7\u00c3O DO CONSUMIDOR.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - \u00c9 vedado o envio de cart\u00e3o de cr\u00e9dito sem pr\u00e9via e expressa solicita\u00e7\u00e3o do consumidor.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O n\u00e3o cumprimento desta lei sujeitar\u00e1 o respons\u00e1vel \u00e0 penalidade de multa, a ser aplicada nos termos dos arts. 56, I e 57, par\u00e1grafo \u00fanico, do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Reverter-se-\u00e1 ao Fundo Especial para Programas de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor \u2013 FEPROCON, de que trata a Lei n\u00ba 2592, de 10 de julho de 1996, os recursos provenientes da aplica\u00e7\u00e3o da multa prevista no art. 2\u00ba desta lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - A san\u00e7\u00e3o de que trata esta Lei ser\u00e1 imposta por meio de processo administrativo competente, observando-se os princ\u00edpios da ampla defesa e do contradit\u00f3rio, nos termos da Lei n. 5427, de 01 de abril de 2009.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 31 de maio de 2016.<\/p>\n<p>FRANCISCO DORNELLES\nGovernador em exerc\u00edcio<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 674\/2015<\/strong>\nAutoria: MARTHA ROCHA<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-12 20:08:04","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Proibido envio de cart\u00e3o sem solicita\u00e7\u00e3o","dataLei":"31 de maio de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7290-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7290-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Veda o envio de cart\u00e3o de cr\u00e9dito sem pr\u00e9via e expressa solicita\u00e7\u00e3o do consumidor.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"56-servicos","image_name":"lei-7290-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7290-2016-2016.png"},{"id":56,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contlei.nsf\/69d90307244602bb032567e800668618\/ee83eab86b538e9683257fc600523da3?OpenDocument","categoria":"Compras","numero":"7290-2016","ano":2016,"nome_lei":"Proibido envio de cart\u00e3o sem solicita\u00e7\u00e3o","nome":"Cart\u00f5es de cr\u00e9dito s\u00f3 podem ser enviados quando forem pedidos pelo consumidor","data_lei":"2016-05-31","descricao":"<p>Veda o envio de cart\u00e3o de cr\u00e9dito sem pr\u00e9via e expressa solicita\u00e7\u00e3o do consumidor.<\/p>\n","subcategoria":"Operadoras de cart\u00f5es de cr\u00e9dito","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. Valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7290 DE 31 DE MAIO 2016.<\/p>\n<p>VEDA O ENVIO DE CART\u00c3O DE CR\u00c9DITO SEM PR\u00c9VIA E EXPRESSA SOLICITA\u00c7\u00c3O DO CONSUMIDOR.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - \u00c9 vedado o envio de cart\u00e3o de cr\u00e9dito sem pr\u00e9via e expressa solicita\u00e7\u00e3o do consumidor.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O n\u00e3o cumprimento desta lei sujeitar\u00e1 o respons\u00e1vel \u00e0 penalidade de multa, a ser aplicada nos termos dos arts. 56, I e 57, par\u00e1grafo \u00fanico, do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Reverter-se-\u00e1 ao Fundo Especial para Programas de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor \u2013 FEPROCON, de que trata a Lei n\u00ba 2592, de 10 de julho de 1996, os recursos provenientes da aplica\u00e7\u00e3o da multa prevista no art. 2\u00ba desta lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - A san\u00e7\u00e3o de que trata esta Lei ser\u00e1 imposta por meio de processo administrativo competente, observando-se os princ\u00edpios da ampla defesa e do contradit\u00f3rio, nos termos da Lei n. 5427, de 01 de abril de 2009.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 31 de maio de 2016.<\/p>\n<p>FRANCISCO DORNELLES\nGovernador em exerc\u00edcio<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 674\/2015<\/strong>\nAutoria: MARTHA ROCHA<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-12 20:08:04","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Proibido envio de cart\u00e3o sem solicita\u00e7\u00e3o","dataLei":"31 de maio de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7290-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7290-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Veda o envio de cart\u00e3o de cr\u00e9dito sem pr\u00e9via e expressa solicita\u00e7\u00e3o do consumidor.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"56-compras","image_name":"lei-7290-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7290-2016-2016.png"},{"id":31,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/0c78a6b85513951b83257fc3005e6916?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7282-2016","ano":2016,"nome_lei":"Auxiliar para idosos e pessoas com defici\u00eancia em caixas eletr\u00f4nicos","nome":"Ag\u00eancias banc\u00e1rias devem ter funcion\u00e1rio para auxiliar idosos e pessoas com defici\u00eancia nos caixas eletr\u00f4nicos","data_lei":"2016-05-25","descricao":"<p>Disp\u00f5e sobre o atendimento aos idosos e \u00e0s pessoas com defici\u00eancia nas ag\u00eancias banc\u00e1rias do estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n","subcategoria":"Bancos","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. Valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7282 DE 25 DE MAIO 2016.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE O ATENDIMENTO AOS IDOSOS E \u00c0S PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA NAS AG\u00caNCIAS BANC\u00c1RIAS DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Ficam as ag\u00eancias banc\u00e1rias do Estado do Rio de Janeiro obrigadas a disponibilizar um funcion\u00e1rio exclusivo para idosos e pessoas com defici\u00eancia nos terminais de autoatendimento.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong>. A obriga\u00e7\u00e3o prevista no caput aplica-se t\u00e3o somente no hor\u00e1rio de funcionamento das ag\u00eancias banc\u00e1rias.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O descumprimento do disposto nesta Lei sujeitar\u00e1 o infrator \u00e0s seguintes san\u00e7\u00f5es, sem preju\u00edzo das previstas na Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 \u2013 C\u00f3digo de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor:\nI - advert\u00eancia;\nII - multa de 10.000 (dez mil) \u00e0 50.000 (cinquenta mil) UFIRS-RJ (Unidades Fiscais de Refer\u00eancia).<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - As ag\u00eancias banc\u00e1rias ter\u00e3o um prazo de 90 (noventa) dias para se adequarem ao disposto na presente Lei, a contar da data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 25 de maio de 2016.<\/p>\n<p>FRANCISCO DORNELLES\nGovernador em exerc\u00edcio<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 307\/2015<\/strong>\nAutoria: JORGE PICCIANI<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-12 20:06:38","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Auxiliar para idosos e pessoas com defici\u00eancia em caixas eletr\u00f4nicos","dataLei":"25 de maio de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7282-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7282-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Disp\u00f5e sobre o atendimento aos idosos e \u00e0s pessoas com defici\u00eancia nas ag\u00eancias banc\u00e1rias do estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"31-servicos","image_name":"lei-7282-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7282-2016-2016.png"},{"id":79,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/60f22fe7c5f95df183257fb700666331?OpenDocument","categoria":"Sa\u00fade","numero":"7275-2016","ano":2016,"nome_lei":"Desfibrilador em locais de teste de esfor\u00e7o","nome":"Locais que realizem testes ergom\u00e9tricos, de esfor\u00e7o e de estresse f\u00edsico devem possuir desfibrilador semiautom\u00e1tico","data_lei":"2016-05-17","descricao":"<p>Torna obrigat\u00f3ria a presen\u00e7a de desfibrilador nos locais que menciona e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","subcategoria":"Cl\u00ednicas e laborat\u00f3rios de exames","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. Valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7275 DE 17 DE MAIO 2016.<\/p>\n<p>TORNA OBRIGAT\u00d3RIO A PRESEN\u00c7A DE DESFIBRILADOR NOS LOCAIS QUE MENCIONA E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Torna obrigat\u00f3rio que as cl\u00ednicas m\u00e9dicas, laborat\u00f3rios e similares, onde se realizem os &quot;testes ergom\u00e9tricos&quot;, &quot;provas de esfor\u00e7o&quot;, &quot;teste de estresse f\u00edsico&quot; ou outro exame similar, mantenham, pronto para uso imediato, desfibrilador semiautom\u00e1tico.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong>. \u00c9 necess\u00e1ria a capacita\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios da \u00e1rea de sa\u00fade dos estabelecimentos supracitados no uso do desfibrilador.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00b0<\/strong> - O descumprimento do disposto nesta Lei sujeitar\u00e1 o infrator \u00e0s san\u00e7\u00f5es previstas na Lei Federal n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 \u2013 o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 17 de maio de 2016.<\/p>\n<p>FRANCISCO DORNELLES\nGovernador em exerc\u00edcio<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 2166\/2013<\/strong>\nAutoria: ANDR\u00c9 L. CECILIANO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-12 20:05:17","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Desfibrilador em locais de teste de esfor\u00e7o","dataLei":"17 de maio de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7275-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7275-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Torna obrigat\u00f3ria a presen\u00e7a de desfibrilador nos locais que menciona e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"79-saude","image_name":"lei-7275-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7275-2016-2016.png"},{"id":55,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/d313b897f4b94ec883257fa1005f1985?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7262-2016","ano":2016,"nome_lei":"Proibida cobran\u00e7a de taxa de aluno com defici\u00eancia","nome":"Estabelecimentos de ensino n\u00e3o podem cobrar taxa adicional para matricular alunos com defici\u00eancia","data_lei":"2016-04-15","descricao":"<p>Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de taxa adicional a alunos com defici\u00eancia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","subcategoria":"Escolas, Cursos, Faculdades e outras institui\u00e7\u00f5es de ensino","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. Valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7262 DE 15 DE ABRIL 2016.<\/p>\n<p>PRO\u00cdBE A COBRAN\u00c7A DE TAXA ADICIONAL A ALUNOS COM DEFICI\u00caNCIA E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Fica proibida, no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro, a cobran\u00e7a, por parte dos estabelecimentos de ensino, de taxa adicional que n\u00e3o seja comum a todos os alunos, para aluno com defici\u00eancia.<\/p>\n<p><strong>Art 2\u00ba<\/strong> - O aluno cobrado em quantia indevida ter\u00e1 direito \u00e0 repeti\u00e7\u00e3o em dobro do ind\u00e9bito, acrescido de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria e juros legais.<\/p>\n<p><strong>Art 3\u00ba<\/strong> - Nenhuma institui\u00e7\u00e3o de ensino poder\u00e1 se recusar a matricular o aluno com defici\u00eancia, em virtude da aus\u00eancia de pagamento da taxa adicional descrita no caput desta Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - O descumprimento desta Lei acarretar\u00e1 ao estabelecimento de ensino multa prevista pelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 15 de abril de 2016.<\/p>\n<p>FRANCISCO DORNELLES\nGovernador em exerc\u00edcio<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 511-A\/2015<\/strong>\nAutoria: THIAGO PAMPOLHA<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-12 20:03:49","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Proibida cobran\u00e7a de taxa de aluno com defici\u00eancia","dataLei":"15 de abril de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7262-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7262-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Pro\u00edbe a cobran\u00e7a de taxa adicional a alunos com defici\u00eancia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"55-servicos","image_name":"lei-7262-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7262-2016-2016.png"},{"id":100,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/3b8fa71b452dc5c583257f71006a049a?OpenDocument","categoria":"Compras","numero":"7229-2016","ano":2016,"nome_lei":"Proibido restringir hor\u00e1rio para troca de produtos","nome":"Lojas n\u00e3o podem restringir a troca de mercadorias a determinado dia ou hor\u00e1rio","data_lei":"2016-03-08","descricao":"<p>Pro\u00edbe os estabelecimentos e organiza\u00e7\u00f5es comerciais do estado do Rio de Janeiro de estabelecerem restri\u00e7\u00f5es para fins de troca de mercadorias.<\/p>\n","subcategoria":"Com\u00e9rcio","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. Valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ  (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7229 DE 08 DE MAR\u00c7O 2016.<\/p>\n<p>PRO\u00cdBE OS ESTABELECIMENTOS E ORGANIZA\u00c7\u00d5ES COMERCIAIS DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO DE ESTABELECEREM RESTRI\u00c7\u00d5ES PARA FINS DE TROCA DE MERCADORIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - As trocas de mercadorias regidas pelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor ocorrer\u00e3o nos dias e hor\u00e1rios de funcionamento do estabelecimento comercial, n\u00e3o sendo permitido qualquer tipo de restri\u00e7\u00e3o de dia e hor\u00e1rio.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - A presente Lei se aplica inclusive nos finais de semana e feriados em que os estabelecimentos comerciais estiverem com funcionamento aberto ao p\u00fablico.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - As mercadorias com v\u00edcios ou defeitos dever\u00e3o ser trocadas, mutatis mutandis, na forma e nos prazos firmados pelo artigo 26, incisos e par\u00e1grafos, do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - O n\u00e3o atendimento do previsto nesta lei sujeitar\u00e1 o respons\u00e1vel ao pagamento de multa nos termos do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 08 de mar\u00e7o de 2016.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 2840-A\/2014<\/strong>\nAutoria: \u00c1TILA NUNES<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-12 20:02:07","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Proibido restringir hor\u00e1rio para troca de produtos","dataLei":"08 de mar\u00e7o de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7229-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7229-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Pro\u00edbe os estabelecimentos e organiza\u00e7\u00f5es comerciais do estado do Rio de Janeiro de estabelecerem restri\u00e7\u00f5es para fins de troca de mercadorias.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"100-compras","image_name":"lei-7229-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7229-2016-2016.png"},{"id":66,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/566174a32caf966b83257f6a005dc801?OpenDocument","categoria":"Transporte","numero":"7224-2016","ano":2016,"nome_lei":"Carros s\u00f3 podem ser rebocados se houver um agente de tr\u00e2nsito","nome":"Ve\u00edculos apreendidos s\u00f3 poder\u00e3o ser removidos com a presen\u00e7a, no reboque, de uma autoridade de tr\u00e2nsito","data_lei":"2016-03-01","descricao":"<p>Altera a lei 5979 de 26 de maio de 2011, que disp\u00f5e sobre informar, atrav\u00e9s da internet e linha telef\u00f4nica, aos propriet\u00e1rios de ve\u00edculos, a remo\u00e7\u00e3o para os p\u00e1tios do detran-rj e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","subcategoria":"Blitzes e reboques","punicao":"","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7224 DE 01 DE MAR\u00c7O 2016.<\/p>\n<p>ALTERA A LEI 5979 DE 26 DE MAIO DE 2011, QUE DISP\u00d5E SOBRE INFORMAR, ATRAV\u00c9S DA INTERNET E LINHA TELEF\u00d4NICA, AOS PROPRIET\u00c1RIOS DE VE\u00cdCULOS, A REMO\u00c7\u00c3O PARA OS P\u00c1TIOS DO DETRAN-RJ E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p>~~Art. 1\u00ba - V E T A D O .~~<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Fica alterado o Art. 1\u00ba da Lei 5979\/2011 onde passar\u00e1 a ter a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\n\u201cArt. 1\u00ba - Os ve\u00edculos automotores apreendidos pelo Poder P\u00fablico por infra\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Brasileiro de Tr\u00e2nsito, retidos em dep\u00f3sitos, s\u00f3 poder\u00e3o ser encaminhados para apreens\u00e3o se acompanhados nos ve\u00edculos de reboques por autoridades de tr\u00e2nsito, e quando sob cust\u00f3dia do Departamento de Tr\u00e2nsito do Estado do Rio de Janeiro - DETRAN-RJ, ter\u00e3o a informa\u00e7\u00e3o sobre seu local de armazenagem dispon\u00edvel na p\u00e1gina oficial do DETRAN-RJ na internet\u201d.\n*<em>Veto derrubado pela Alerj. DO II 15\/07\/2016.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00b0<\/strong> - Fica alterado o \u00a7 1\u00b0 do artigo 1\u00b0 da Lei n\u00b0 5.979\/2011 que passar\u00e1 a ter a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\nArt. 1\u00b0- ....\n<strong>\u201c\u00a7 1\u00b0<\/strong> - A localiza\u00e7\u00e3o do armazenamento do ve\u00edculo estar\u00e1 dispon\u00edvel em at\u00e9 duas horas, pela internet, a contar da entrada do ve\u00edculo no p\u00e1tio do Detran\u201d.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Acrescentem-se ao Art. 1\u00ba da Lei n\u00b0 5.979\/2011 os seguintes par\u00e1grafos:\n...\n\u201c<strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - Os dep\u00f3sitos sob cust\u00f3dia do DETRAN-RJ dever\u00e3o possuir interna e externamente c\u00e2meras de seguran\u00e7a para manuten\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos em seu estado original, bem como garantia de seguran\u00e7a de cada propriet\u00e1rio quando da autoriza\u00e7\u00e3o de retirada de seu ve\u00edculo cuja propriedade seja comprovada legalmente.\n<strong>\u00a7 4\u00ba<\/strong>- As unidades de dep\u00f3sito funcionar\u00e3o em plant\u00e3o aos s\u00e1bados, domingos e feriados, de acordo com atos baixados atrav\u00e9s do DETRAN-RJ para regulamenta\u00e7\u00e3o destas atividades\u201d.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00b0<\/strong> - Fica alterado o artigo 2\u00b0 da Lei n\u00b0 5.979\/2011 que passar\u00e1 a ter a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\n\u201cArt. 2\u00ba - As seguintes informa\u00e7\u00f5es estar\u00e3o dispon\u00edveis na p\u00e1gina oficial do Detran-RJ na internet:\nI - para qual dep\u00f3sito o ve\u00edculo foi removido;\nII - pre\u00e7o da di\u00e1ria;\nIII- pre\u00e7o a ser pago pela remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo;\nIV- lista de documentos necess\u00e1rios para a libera\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo\u201d.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> -Ficam suprimidos o par\u00e1grafo \u00fanico do artigo 2\u00b0 e o artigo 3\u00b0, ambos da Lei n\u00b0 5.979\/2011.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - Para a libera\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo ser\u00e3o exigidos, em qualquer hip\u00f3tese, a regulariza\u00e7\u00e3o documental do ve\u00edculo, o pagamento de impostos, o seguro obrigat\u00f3rio e a taxa de licenciamento, se estiverem vencidos.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00b0<\/strong>- Ve\u00edculos abordados nas fiscaliza\u00e7\u00f5es com a participa\u00e7\u00e3o do DETRAN-RJ que possuam d\u00e9bitos de impostos, poder\u00e3o quitar seus d\u00e9bitos na pr\u00f3pria fiscaliza\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de cart\u00e3o de d\u00e9bito, de acordo com atos baixados atrav\u00e9s do DETRAN-RJ para regulamenta\u00e7\u00e3o destas atividades.<\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00b0<\/strong>- Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 01 de mar\u00e7o de 2016.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p>LEI N\u00ba 7.224, de 1\u00ba de Mar\u00e7o de 2016.<\/p>\n<p>Parte vetada pelo Governador do Estado do Rio de Janeiro e rejeitada pela Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, do Projeto de Lei n\u00ba 1092, de 2015, que se transformou na Lei n\u00ba 7.224, de 1\u00ba de mar\u00e7o de 2016, que \u201cALTERA A LEI 5979 DE 26 DE MAIO DE 2011, QUE DISP\u00d5E SOBRE INFORMAR, ATRAV\u00c9S DA INTERNET E LINHA TELEF\u00d4NICA, AOS PROPRIET\u00c1RIOS DE VE\u00cdCULOS, A REMO\u00c7\u00c3O PARA OS P\u00c1TIOS DO DETRAN-RJ E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS\u201d.<\/p>\n<p>(\u2026)<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Fica alterado o Art. 1\u00ba da Lei 5979\/2011 onde passar\u00e1 a ter a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\n\u201cArt. 1\u00ba - Os ve\u00edculos automotores apreendidos pelo Poder P\u00fablico por infra\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Brasileiro de Tr\u00e2nsito, retidos em dep\u00f3sitos, s\u00f3 poder\u00e3o ser encaminhados para apreens\u00e3o se acompanhados nos ve\u00edculos de reboques por autoridades de tr\u00e2nsito, e quando sob cust\u00f3dia do Departamento de Tr\u00e2nsito do Estado do Rio de Janeiro - DETRAN-RJ, ter\u00e3o a informa\u00e7\u00e3o sobre seu local de armazenagem dispon\u00edvel na p\u00e1gina oficial do DETRAN-RJ na internet\u201d.<\/p>\n<p>(...)<\/p>\n<p>Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 14 de julho de 2016.<\/p>\n<p>DEPUTADO JORGE PICCIANI\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1092\/2015<\/strong>\nAutoria: DIONISIO LINS<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-12 20:00:35","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Carros s\u00f3 podem ser rebocados se houver um agente de tr\u00e2nsito","dataLei":"01 de mar\u00e7o de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7224-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7224-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Altera a lei 5979 de 26 de maio de 2011, que disp\u00f5e sobre informar, atrav\u00e9s da internet e linha telef\u00f4nica, aos propriet\u00e1rios de ve\u00edculos, a remo\u00e7\u00e3o para os p\u00e1tios do detran-rj e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","categoriaslug":"transporte","identifier":"66-transporte","image_name":"lei-7224-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7224-2016-2016.png"},{"id":44,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/1134ec53f50c454783257f69006b4985?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7219-2016","ano":2016,"nome_lei":"Int\u00e9rprete de Libras em autoescolas","nome":"Autoescolas s\u00e3o obrigadas a ter int\u00e9rpretes da Linguagem Brasileira de Sinais (Libras) nas aulas te\u00f3ricas. \u00c9 proibida a cobran\u00e7a de taxa extra.","data_lei":"2016-02-29","descricao":"<p>Autoescolas s\u00e3o obrigadas a ter int\u00e9rpretes da Linguagem Brasileira de Sinais (Libras) nas aulas te\u00f3ricas. \u00c9 proibida a cobran\u00e7a de taxa extra.<\/p>\n","subcategoria":"Cursos de Forma\u00e7\u00e3o de Condutores (Autoescolas)","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. Valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7219 DE 29 DE FEVEREIRO 2016.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A OBRIGATORIEDADE DA PRESEN\u00c7A DE INT\u00c9RPRETE DA L\u00cdNGUA BRASILEIRA DE SINAIS - LIBRAS, EM AULAS TE\u00d3RICAS, NOS CENTROS DE FORMA\u00c7\u00c3O DOS CONDUTORES, NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Os Centros de Forma\u00e7\u00e3o de Condutores dever\u00e3o, obrigatoriamente, dispor de int\u00e9rprete da L\u00edngua Brasileira de Sinais \u2013 LIBRAS, em aulas te\u00f3ricas ministradas para a obten\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o, sempre que houver aluno com defici\u00eancia auditiva.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Fica vedada a cobran\u00e7a de valores diferenciados entre alunos com defici\u00eancia auditiva ou n\u00e3o, participantes do Curso de prepara\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito, em raz\u00e3o da obrigatoriedade de presen\u00e7a do profissional referido no Art. 1\u00ba.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Os estabelecimentos de que trata a presente lei ter\u00e3o o prazo de 180 (cento e oitenta) dias para se adequarem \u00e0 medida.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - O descumprimento do disposto na presente Lei sujeitar\u00e1 o infrator \u00e0s san\u00e7\u00f5es dispostas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 29 de fevereiro de 2016.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 687-A\/2011<\/strong>\nAutoria: SAMUEL MALAFAIA<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-12 19:55:41","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Int\u00e9rprete de Libras em autoescolas","dataLei":"29 de fevereiro de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7219-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7219-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Autoescolas s\u00e3o obrigadas a ter int\u00e9rpretes da Linguagem Brasileira de Sinais (Libras) nas aulas te\u00f3ricas. \u00c9 proibida a cobran\u00e7a de taxa extra.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"44-servicos","image_name":"lei-7219-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7219-2016-2016.png"},{"id":89,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/f2f4044ed376e3a483257f650063e755?OpenDocument","categoria":"Sa\u00fade","numero":"7216-2016","ano":2016,"nome_lei":"Puni\u00e7\u00e3o para quem n\u00e3o eliminar focos do mosquito aedes aegypti","nome":"Pessoas ou estabelecimentos que mantenham focos de mosquito aedes aegypti, transmissor da dengue, v\u00edrus da zika e chikungunya, podem ser punidos","data_lei":"2016-01-18","descricao":"<p>Disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es administrativas derivadas de condutas lesivas a sa\u00fade p\u00fablica no estado do Rio de Janeiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","subcategoria":"Im\u00f3veis em geral","punicao":"<p>Advert\u00eancia, multa, ou interdi\u00e7\u00e3o do local<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>- Rio Contra a Dengue: http:\/\/www.riocontradengue.com.br\/site\/Conteudo\/Denuncia.aspx (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7216 DE 18 DE JANEIRO 2016.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE AS SAN\u00c7\u00d5ES ADMINISTRATIVAS DERIVADAS DE CONDUTAS LESIVAS A SA\u00daDE P\u00daBLICA NO ESTADO DO RIO DE JANEIRO E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>CAP\u00cdTULO I<\/strong><\/p>\n<p><strong>Se\u00e7\u00e3o I<\/strong><\/p>\n<p><strong>DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES GERAIS E DAS PENALIDADES<\/strong><\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Considera-se infra\u00e7\u00e3o administrativa de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica toda a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o dolosa ou culposa que viole as regras jur\u00eddicas de uso, gozo, promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica, controle de pragas ou vetores patol\u00f3gicos e controle de epidemias.\nPar\u00e1grafo \u00fanico - As infra\u00e7\u00f5es administrativas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica ser\u00e3o apuradas em processo administrativo pr\u00f3prio, assegurados o contradit\u00f3rio e a ampla defesa, com os meios e recursos a ela inerentes, observadas as disposi\u00e7\u00f5es desta Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - As infra\u00e7\u00f5es administrativas ser\u00e3o punidas com as seguintes san\u00e7\u00f5es, observadas as circunst\u00e2ncias atenuantes e agravantes:\nI - advert\u00eancia;\nII - multa simples;\nIII - multa di\u00e1ria;\nIV - apreens\u00e3o;\nV - destrui\u00e7\u00e3o ou inutiliza\u00e7\u00e3o do produto;\nVI - suspens\u00e3o de venda e fabrica\u00e7\u00e3o do produto;\nVII - embargo de obra ou atividade;\nVIII - suspens\u00e3o parcial ou total das atividades;\nIX - interdi\u00e7\u00e3o do estabelecimento; e\nX - restritiva de direitos.\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - Se o infrator cometer, simultaneamente, duas ou mais infra\u00e7\u00f5es, ser-lhe-\u00e3o aplicadas, cumulativamente, as san\u00e7\u00f5es a elas cominadas.\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - A advert\u00eancia ser\u00e1 aplicada pela inobserv\u00e2ncia das disposi\u00e7\u00f5es desta Lei e da Legisla\u00e7\u00e3o em vigor, ou de preceitos regulamentares, sem preju\u00edzo as demais san\u00e7\u00f5es previstas neste artigo.\n<strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - A multa simples ser\u00e1 aplicada sempre que o agente, por culpa ou dolo:\nI - advertido por irregularidades que tenham sido praticadas, deixar de san\u00e1-las, no prazo assinado pela autoridade sanit\u00e1ria ou de sa\u00fade p\u00fablica competente;\nII - notificado, deixar de atender as determina\u00e7\u00f5es da autoridade sanit\u00e1ria ou de sa\u00fade p\u00fablica competente.\n<strong>\u00a7 4\u00ba<\/strong> - A multa simples poder\u00e1 ser convertida em presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de melhoria e recupera\u00e7\u00e3o da qualidade sanit\u00e1ria ou de sa\u00fade p\u00fablica.\n<strong>\u00a7 5\u00ba<\/strong> - A multa di\u00e1ria ser\u00e1 aplicada sempre que o cometimento da infra\u00e7\u00e3o se prolongar no tempo, at\u00e9 cessar a a\u00e7\u00e3o de propaga\u00e7\u00e3o de agente etiol\u00f3gico ou vetor, preju\u00edzo \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica ou at\u00e9 celebra\u00e7\u00e3o de termo de compromisso com o \u00f3rg\u00e3o estadual, visando a repara\u00e7\u00e3o do dano causado.\n<strong>\u00a7 6\u00ba<\/strong> - A apreens\u00e3o e a destrui\u00e7\u00e3o ou inutiliza\u00e7\u00e3o, referidas nos incisos IV e V do caput, obedecer\u00e3o ao seguinte:\nI - Quando os vetores forem animais silvestres, esses animais ser\u00e3o libertados em seu habitat ou entregues a jardins zool\u00f3gicos, funda\u00e7\u00f5es ou entidades assemelhadas, desde que fiquem sob a responsabilidade de t\u00e9cnicos habilitados;\nII - tratando-se de ambientes que sirvam como foco de reprodu\u00e7\u00e3o ou criadouro de vetores que sejam considerados pragas, os mesmos dever\u00e3o ser inutilizados para tal fun\u00e7\u00e3o ou destru\u00eddos;\nIII - os agentes etiol\u00f3gicos conhecidos com vetores variados ou desconhecidos, devem ser controlados, inutilizados ou destru\u00eddos;\nIV - os instrumentos utilizados na pr\u00e1tica da reincid\u00eancia de infra\u00e7\u00e3o ser\u00e3o vendidos, garantida a sua descaracteriza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da reciclagem e, observados, no que couber, os princ\u00edpios da licita\u00e7\u00e3o.\n<strong>\u00a7 7\u00ba<\/strong> - As san\u00e7\u00f5es indicadas nos incisos VI a X ser\u00e3o aplicadas quando o produto, a obra, a atividade ou o estabelecimento n\u00e3o estiverem obedecendo as prescri\u00e7\u00f5es legais ou regulamentares.\n<strong>\u00a7 8\u00ba<\/strong> - As san\u00e7\u00f5es restritivas de direito s\u00e3o:\nI - perda ou restri\u00e7\u00e3o de incentivos e benef\u00edcios fiscais;\nII - perda ou suspens\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o em linhas de financiamento em estabelecimentos oficiais de cr\u00e9dito;\nIII - proibi\u00e7\u00e3o de contrata\u00e7\u00e3o com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pelo per\u00edodo de at\u00e9 3 (tr\u00eas) anos;\nIV - suspens\u00e3o de registro, licen\u00e7a, permiss\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o;\nV - cancelamento de registro, licen\u00e7a, permiss\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o.\n~~\u00a7 9\u00ba - V E TA D O .~~\n<strong>\u00a7 9\u00ba<\/strong> - As penalidades previstas nos incisos VIII e IX do caput deste artigo ser\u00e3o aplicadas pelo Secret\u00e1rio de Estado de Sa\u00fade.\n*<em>Veto derrubado pela ALERJ. DO II 15\/07\/2016.<\/em>\n<strong>\u00a7 10<\/strong> - Independente da aplica\u00e7\u00e3o de quaisquer san\u00e7\u00f5es, o infrator ser\u00e1 obrigado a reparar ou indenizar os danos sanit\u00e1rios e a sa\u00fade p\u00fablica por ele causados.\n<strong>\u00a7 11<\/strong> - A aplica\u00e7\u00e3o de quaisquer das san\u00e7\u00f5es previstas nesta Lei dever\u00e1 prever a obrigatoriedade do infrator recuperar o meio no qual houve dissemina\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a, agente etiol\u00f3gico, vetor conhecido na \u00e1rea abrangida pela infra\u00e7\u00e3o do mesmo, custeando estas a\u00e7\u00f5es reparadoras com seus pr\u00f3prios recursos.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - No exerc\u00edcio da a\u00e7\u00e3o fiscalizadora, observado o disposto no Art. 5\u00ba, XI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e a Lei Estadual n\u00ba 7.110, de 19 de novembro de 2015, ficam asseguradas \u00e0s autoridades sanit\u00e1rias e de sa\u00fade p\u00fablica a entrada e a perman\u00eancia em estabelecimentos p\u00fablicos ou privados, competindo-lhes obter informa\u00e7\u00f5es relativas a projetos, instala\u00e7\u00f5es, depend\u00eancias e demais unidades do estabelecimento sob inspe\u00e7\u00e3o, respeitando o sigilo industrial.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - O agente de fiscaliza\u00e7\u00e3o requisitar\u00e1 o emprego de for\u00e7a policial, sempre que for necess\u00e1rio, para garantir o exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Os valores arrecadados com a venda dos bens de que trata o inciso IV do \u00a7 6\u00ba do art. 2\u00ba e o pagamento de multas por infra\u00e7\u00e3o previstos nesta Lei ser\u00e3o revertidos em a\u00e7\u00f5es de controle e combate a epidemias.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> \u2013 A multa dever\u00e1 ser recolhida pelo infrator no prazo de 30 (trinta) dias da intima\u00e7\u00e3o do auto de infra\u00e7\u00e3o, ressalvado o disposto no art. 26 e no art. 27, caput desta Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Os valores das multas de que trata este Cap\u00edtulo ser\u00e3o fixados no Cap\u00edtulo III desta Lei e corrigido periodicamente, com base nos \u00edndices estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o pertinente, sendo o m\u00ednimo de R$ 50,00 (cinquenta reais) e o m\u00e1ximo de R$ 50.000,000,00 (cinquenta milh\u00f5es de reais).<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - O descumprimento de qualquer preceito estabelecido na legisla\u00e7\u00e3o de uso, gozo, promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o dos danos gerados \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, para os quais n\u00e3o haja comina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, ser\u00e1 apenado com multa no valor de R$ 50,00 (cinquenta reais) a R$ 50.000,00 (cinquenta mil reais), corrigido periodicamente, com base nos \u00edndices estabelecidos na Legisla\u00e7\u00e3o pertinente.<\/p>\n<p><strong>Se\u00e7\u00e3o II<\/strong><\/p>\n<p><strong>DA IMPOSI\u00c7\u00c3O E GRADA\u00c7\u00c3O DA SAN\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> - Para imposi\u00e7\u00e3o e grada\u00e7\u00e3o da penalidade, a autoridade competente observar\u00e1:\nI - a gravidade do fato, tendo em vista os motivos da infra\u00e7\u00e3o e suas consequ\u00eancias para a sa\u00fade p\u00fablica;\nII - os antecedentes do infrator;\t\nIII - a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do infrator.<\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00ba<\/strong> - S\u00e3o circunst\u00e2ncias que sempre atenuam a penalidade:\nI - o baixo grau de instru\u00e7\u00e3o ou escolaridade do infrator;\nII - a repara\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea do dano, ou limita\u00e7\u00e3o significativa dos danos causados;\nIII - a comunica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via pelo infrator, do perigo iminente de poss\u00edveis infra\u00e7\u00f5es em ambientes e\/ou locais sob sua responsabilidade;\nIV - a colabora\u00e7\u00e3o com os agentes encarregados da vigil\u00e2ncia e de sa\u00fade;\nV - ter o infrator promovido ou estar promovendo programas de educa\u00e7\u00e3o em controle de pragas, vetores ou de sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>\n<p><strong>Art. 9\u00ba<\/strong> - S\u00e3o circunst\u00e2ncias que sempre agravam a penalidade, quando n\u00e3o constituem ou qualificam a infra\u00e7\u00e3o:\nI - reincid\u00eancia nas infra\u00e7\u00f5es desta natureza;\nII - aus\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o, pelo infrator, do perigo iminente de danos a sa\u00fade p\u00fablica ou de sua ocorr\u00eancia \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria ou de sa\u00fade;\nIII - ter o agente cometido a infra\u00e7\u00e3o:\na) para obter vantagem pecuni\u00e1ria ou outro motivo torpe;\nb) coagindo outrem para a execu\u00e7\u00e3o material da infra\u00e7\u00e3o;\nc) afetando ou expondo a perigo, de maneira grave, a sa\u00fade p\u00fablica;\nd) causando danos a propriedade alheia;\ne) atingindo \u00e1reas urbanas ou quaisquer assentamentos humanos;\nf) no interesse de pessoa jur\u00eddica mantida, total ou parcialmente, por verbas p\u00fablicas ou beneficiada por incentivos fiscais;\ng) facilitada por funcion\u00e1rio p\u00fablico no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - A ocorr\u00eancia da circunst\u00e2ncia agravante, prevista no inciso II deste artigo, implicar\u00e1 imposi\u00e7\u00e3o de multa, no m\u00ednimo, equivalente a um ter\u00e7o do valor m\u00e1ximo previsto para a infra\u00e7\u00e3o.\n**\u00a7 2\u00ba - A imposi\u00e7\u00e3o de multa, na forma prevista no par\u00e1grafo anterior, poder\u00e1 ser atenuada, nos casos de infra\u00e7\u00e3o cometida por pessoa f\u00edsica, microempresa ou empresa de pequeno porte, que n\u00e3o tenha atuado com dolo e que n\u00e3o seja reincidente na pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00f5es administrativas.<\/p>\n<p><strong>CAP\u00cdTULO II<\/strong><\/p>\n<p><strong>Se\u00e7\u00e3o I<\/strong><\/p>\n<p><strong>DO PROCESSO ADMINISTRATIVO<\/strong><\/p>\n<p>~~Art. 10 - V E TA D O .~~<\/p>\n<p><strong>Art. 10<\/strong> - S\u00e3o autoridades competentes para lavrar auto de infra\u00e7\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica e instaurar processo administrativo os servidores dos \u00f3rg\u00e3os sanit\u00e1rios ou de sa\u00fade p\u00fablica estaduais, designados para tal fim, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o pertinente.\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - A autoridade sanit\u00e1ria ou de sa\u00fade p\u00fablica que tiver conhecimento de infra\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigada a promover a sua apura\u00e7\u00e3o imediata, observado o processo administrativo previsto nesta Lei, sob pena de corresponsabilidade.\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - Qualquer pessoa, constatando as infra\u00e7\u00f5es previstas nesta Lei, poder\u00e1 provocar a atua\u00e7\u00e3o das autoridades respons\u00e1veis pelo controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, para efeito do exerc\u00edcio de seu poder de pol\u00edcia administrativa.\n*<em>Veto derrubado pela ALERJ. DO II 15\/07\/2016.<\/em><\/p>\n<p>~~Art. 11 - V E TA D O .~~<\/p>\n<p><strong>Art. 11<\/strong> - O processo administrativo de apura\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o por infra\u00e7\u00f5es \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente ter\u00e1 in\u00edcio com a lavratura do auto de constata\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica por determina\u00e7\u00e3o de autoridade competente.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - O auto de constata\u00e7\u00e3o conter\u00e1:\nI - a identifica\u00e7\u00e3o do interessado;\nII - o local, a data e a hora da infra\u00e7\u00e3o;\nIII - a descri\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o ou infra\u00e7\u00f5es e a men\u00e7\u00e3o do (s) dispositivo (s) legal (s) transgredidos;\nIV - a (s) penalidade (s) a que est\u00e1 sujeito o infrator e o (s) respectivo (s) preceito (s) legal (s) que autoriza a sua imposi\u00e7\u00e3o; e\nV - assinatura da autoridade respons\u00e1vel.\n*<em>Veto derrubado pela ALERJ. DO II 15\/07\/2016.<\/em><\/p>\n<p>~~Art. 12 - V E TA D O .~~<\/p>\n<p><strong>Art. 12<\/strong> - O auto de infra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 lavrado com base no auto de constata\u00e7\u00e3o e nos demais elementos do processo, pela Comiss\u00e3o de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica ou por \u00f3rg\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica vinculado \u00e0 Secret\u00e1ria de Estado de Sa\u00fade.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - O auto de infra\u00e7\u00e3o, al\u00e9m das informa\u00e7\u00f5es do auto de constata\u00e7\u00e3o, conter\u00e1:\nI - o valor e o prazo para o recolhimento da multa;\nII - o prazo para interposi\u00e7\u00e3o de recurso;\nIII - todas as provas, informa\u00e7\u00f5es e dados h\u00e1beis \u00e0 adequada instru\u00e7\u00e3o do processo, necess\u00e1rios a tomada de decis\u00e3o, trazidos pela administra\u00e7\u00e3o e\/ou pelo interessado.\n*<em>Veto derrubado pela ALERJ. DO II 15\/07\/2016.<\/em><\/p>\n<p><strong>Se\u00e7\u00e3o II<\/strong><\/p>\n<p><strong>DA COMUNICA\u00c7\u00c3O DOS ATOS<\/strong><\/p>\n<p>~~Art. 13 - V E TA D O .~~<\/p>\n<p><strong>Art. 13<\/strong> - O infrator ser\u00e1 intimado da lavratura do auto de infra\u00e7\u00e3o, para ci\u00eancia de decis\u00e3o ou efetiva\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia:\nI - pessoalmente, por ci\u00eancia no processo;\nII - por via postal, com aviso de recebimento, ou outro meio que assegure a certeza da ci\u00eancia do interessado.\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - A intima\u00e7\u00e3o dever\u00e1 conter:\nI - identifica\u00e7\u00e3o do intimado e nome do \u00f3rg\u00e3o ou entidade administrativa;\nII - finalidade da intima\u00e7\u00e3o;\nIII - data, hora e local em que deve comparecer;\nIV - se o intimado deve comparecer ou fazer-se representar;\nV - informa\u00e7\u00e3o da continuidade do processo independentemente do seu comparecimento;\nVI - indica\u00e7\u00e3o dos fatos e fundamentos legais pertinentes.\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - A intima\u00e7\u00e3o observar\u00e1 a anteced\u00eancia m\u00ednima de 3 (tr\u00eas) dias \u00fateis quanto a data de comparecimento.\n<strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - A intima\u00e7\u00e3o ser\u00e1 considerada efetivada caso o aviso de recebimento seja assinado por empregado ou preposto do infrator, ressalvados os casos em que este provar que os signat\u00e1rios n\u00e3o tinham condi\u00e7\u00f5es de compreender a natureza da intima\u00e7\u00e3o ou agiram com dolo ou m\u00e1 f\u00e9.\n<strong>\u00a7 4\u00ba<\/strong> - No caso de interessados indeterminados, desconhecidos ou com domic\u00edlio indefinido, a intima\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetuada por edital, publicado no Di\u00e1rio Oficial do Estado do Rio de Janeiro, com prazo de 20 (vinte) dias.\n<strong>\u00a7 5\u00ba<\/strong> - As intima\u00e7\u00f5es ser\u00e3o nulas quando feitas sem observ\u00e2ncia das prescri\u00e7\u00f5es legais, mas o comparecimento do administrado supre sua falta ou irregularidade.\n*<em>Veto derrubado pela ALERJ. DO II 15\/07\/2016.<\/em><\/p>\n<p>~~Art. 14 - V E TA D O .~~<\/p>\n<p><strong>Art. 14<\/strong> - O prazo para pagamento da multa \u00e9 de 30 (trinta) dias, a contar da intima\u00e7\u00e3o do auto de infra\u00e7\u00e3o ou do termo final fixado no Edital, conforme o caso.\n*<em>Veto derrubado pela ALERJ. DO II 15\/07\/2016.<\/em><\/p>\n<p><strong>Se\u00e7\u00e3o III<\/strong><\/p>\n<p><strong>DA INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p>\n<p>~~Art. 15 - V E TA D O .~~<\/p>\n<p>~~Art. 16 - V E TA D O .~~<\/p>\n<p>~~Art. 17 - V E TA D O .~~<\/p>\n<p>~~Art. 18 - V E TA D O .~~<\/p>\n<p>~~Art. 19 - V E TA D O .~~<\/p>\n<p>~~Art. 20 - V E TA D O .~~<\/p>\n<p>~~Art. 21 - V E TA D O .~~<\/p>\n<p>~~Art. 22 - V E TA D O .~~<\/p>\n<p>~~Art. 23 - V E TA D O .~~<\/p>\n<p><strong>Art. 15<\/strong> - S\u00e3o inadmiss\u00edveis no processo administrativo as provas obtidas por meios il\u00edcitos.\n*_Veto derrubado pela ALERJ. DO II 15\/07\/2016.<\/p>\n<p>*<em>Art. 16<\/em> - Quando necess\u00e1ria a instru\u00e7\u00e3o do processo, a audi\u00eancia de outros \u00f3rg\u00e3os ou entidades administrativas poder\u00e1 ser realizada em reuni\u00e3o conjunta, com a participa\u00e7\u00e3o de titulares ou representantes dos \u00f3rg\u00e3os competentes e de entidades da sociedade civil e da comunidade afetada, lavrando-se a respectiva ata, a ser juntada aos autos.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Designados dia, local e hor\u00e1rio para a reuni\u00e3o aludida no caput ser\u00e1 intimada a defesa para, querendo, comparecer.\n*<em>Veto derrubado pela ALERJ. DO II 15\/07\/2016.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 17<\/strong> - Cabe ao interessado a prova dos fatos que tenha alegado, sem preju\u00edzo do dever atribu\u00eddo ao \u00f3rg\u00e3o competente para a instru\u00e7\u00e3o e do disposto no Art. 18 desta Lei.\n*<em>Veto derrubado pela ALERJ. DO II 15\/07\/2016.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 18<\/strong> - Quando o interessado declarar que fatos e dados est\u00e3o registrados em documentos existentes na pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pelo processo ou em outro \u00f3rg\u00e3o administrativo, o \u00f3rg\u00e3o competente para a instru\u00e7\u00e3o prover\u00e1, de of\u00edcio, a obten\u00e7\u00e3o dos documentos ou das respectivas c\u00f3pias.\n*_Veto derrubado pela ALERJ. DO II 15\/07\/2016.<\/p>\n<p><strong>Art. 19<\/strong> - O interessado poder\u00e1, na fase instrut\u00f3ria e antes da tomada da decis\u00e3o, juntar documentos e pareceres, requerer dilig\u00eancias e per\u00edcias, bem como aduzir alega\u00e7\u00f5es referentes a mat\u00e9ria objeto do processo.\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - Os elementos probat\u00f3rios dever\u00e3o ser considerados na motiva\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio e da decis\u00e3o.\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - Somente poder\u00e3o ser recusadas, mediante decis\u00e3o fundamentada, as provas propostas pelos interessados quando sejam il\u00edcitas, impertinentes, desnecess\u00e1rias ou protelat\u00f3rias.\n*<em>Veto derrubado pela ALERJ. DO II 15\/07\/2016.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 20<\/strong> - Os interessados ser\u00e3o intimados de prova ou dilig\u00eancia ordenada, com anteced\u00eancia m\u00ednima de 10 (dez) dias \u00fateis, mencionando-se data, hora e local da realiza\u00e7\u00e3o.\n*<em>Veto derrubado pela ALERJ. DO II 15\/07\/2016.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 21<\/strong> - Quando, por disposi\u00e7\u00e3o de ato normativo, devam ser previamente obtidos laudos t\u00e9cnicos de \u00f3rg\u00e3os administrativos e estes n\u00e3o cumprirem o encargo no prazo assinalado, o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela instru\u00e7\u00e3o dever\u00e1 solicitar laudo t\u00e9cnico de outro \u00f3rg\u00e3o dotado de qualifica\u00e7\u00e3o e capacidade t\u00e9cnica equivalentes.\n*<em>Veto derrubado pela ALERJ. DO II 15\/07\/2016.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 22<\/strong> - Em caso de risco iminente, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica poder\u00e1 motivadamente adotar provid\u00eancias acauteladoras, sem a pr\u00e9via manifesta\u00e7\u00e3o do interessado.\n*<em>Veto derrubado pela ALERJ. DO II 15\/07\/2016.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 23<\/strong> - O \u00f3rg\u00e3o de instru\u00e7\u00e3o que n\u00e3o for competente para emitir a decis\u00e3o final elaborar\u00e1 relat\u00f3rio indicando o pedido inicial, o conte\u00fado das fases do procedimento e formular\u00e1 proposta de decis\u00e3o, objetivamente justificada, encaminhando o processo a autoridade competente.\n*<em>Veto derrubado pela ALERJ. DO II 15\/07\/2016.<\/em><\/p>\n<p><strong>Se\u00e7\u00e3o IV<\/strong><\/p>\n<p><strong>DOS RECURSOS<\/strong><\/p>\n<p>~~Art. 24 - V E TA D O .~~<\/p>\n<p>~~Art. 25 - V E TA D O .~~<\/p>\n<p>~~Art. 26 - V E TA D O .~~<\/p>\n<p>~~Art. 27 - V E TA D O .~~<\/p>\n<p>~~Art. 28 - V E TA D O .~~<\/p>\n<p>~~Art. 29 - V E TA D O .~~<\/p>\n<p><strong>Art. 24<\/strong> - Das decis\u00f5es tomadas pela Comiss\u00e3o de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, inclusive as que redundarem em aplica\u00e7\u00e3o de multa, poder\u00e1 o infrator interpor recursos para o Secret\u00e1rio de Estado de Sa\u00fade, no prazo de 20 (vinte) dias, contados da intima\u00e7\u00e3o, nos termos do Art. 14 desta Lei.\n*<em>Veto derrubado pela ALERJ. DO II 15\/07\/2016.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 25<\/strong> - O recurso ter\u00e1 efeito suspensivo relativamente ao pagamento das multas e, quanto as demais infra\u00e7\u00f5es, apenas devolutivo.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - A autoridade que exercer o ju\u00edzo de admissibilidade do recurso, se houver pedido do recorrente, poder\u00e1 fundamentadamente, conferir efeito suspensivo ao recurso, nas hip\u00f3teses em que a execu\u00e7\u00e3o imediata da penalidade possa acarretar dano irrepar\u00e1vel.\n*<em>Veto derrubado pela ALERJ. DO II 15\/07\/2016.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 26<\/strong> - Caso a decis\u00e3o do recurso mantenha a multa, integral ou parcialmente, o infrator ter\u00e1 o prazo de 30 (trinta) dias para efetuar o pagamento, contados da data da publica\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial do Estado do Rio de Janeiro.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Caso o pagamento n\u00e3o seja efetuado no prazo previsto no artigo anterior, os autos ser\u00e3o imediatamente remetidos a Procuradoria-Geral do Estado para inscri\u00e7\u00e3o e cobran\u00e7a do d\u00e9bito, cujo valor ser\u00e1 acrescido de 10% (dez por cento) da multa morat\u00f3ria para pagamento administrativo na Procuradoria e de 20% (vinte por cento) para pagamento judicial.\n*<em>Veto derrubado pela ALERJ. DO II 15\/07\/2016.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 27<\/strong> - Na contagem dos prazos estabelecidos neste Cap\u00edtulo, exclui-se o dia do come\u00e7o, incluindo-se o do vencimento.\n*<em>Veto derrubado pela ALERJ. DO II 15\/07\/2016.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 28<\/strong> - Em qualquer fase do processo administrativo, ou antes que este seja instaurado, os agentes de fiscaliza\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os sanit\u00e1rios ou de sa\u00fade p\u00fablica estaduais poder\u00e3o impor, cautelarmente, as medidas previstas nos incisos IV, VI, VII, VIII e IX do Art. 2\u00ba, quando constatarem a ocorr\u00eancia ou a imin\u00eancia de significativo risco a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o mediante decis\u00e3o devidamente fundamentada.\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - O agente fiscalizador intimar\u00e1 o respons\u00e1vel pela atividade determinando as medidas a serem adotadas.\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - A decis\u00e3o produzir\u00e1 efeito desde sua ci\u00eancia pelo infrator e vigorar\u00e1 pelo prazo m\u00e1ximo de 30 (trinta) dias.\n<strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - Intimado o infrator da provid\u00eancia cautelar aludida, o agente fiscalizador, sob pena de infra\u00e7\u00e3o disciplinar grave, comunicar\u00e1 o fato a seu superior imediato para que este d\u00ea ci\u00eancia a Comiss\u00e3o de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, que, fundamentadamente e em 30 (trinta) dias, suspender\u00e1 ou ratificar\u00e1 a medida, ou, se for o caso, solicitar\u00e1 ao Secret\u00e1rio de Estado de Sa\u00fade que a mantenha por tempo que julgue necess\u00e1rio, conforme raz\u00f5es de interesse p\u00fablico expostas expressamente.\n<strong>\u00a7 4\u00ba<\/strong> - Se a Comiss\u00e3o de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, houver por bem suspender a medida, submeter\u00e1 sua delibera\u00e7\u00e3o ao Secret\u00e1rio de Estado de Sa\u00fade, que homologar\u00e1 ou n\u00e3o.\n<strong>\u00a7 5\u00ba<\/strong> - Em 20 (vinte) dias da ci\u00eancia da decis\u00e3o da Comiss\u00e3o de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, que mantiver a cautelar, o interessado poder\u00e1 interpor recurso ao Secret\u00e1rio de Estado de Sa\u00fade, o qual dever\u00e1 ser protocolizado na Secretaria daquela Comiss\u00e3o.\n*<em>Veto derrubado pela ALERJ. DO II 15\/07\/2016.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 29<\/strong> - Aplicam-se, no que couber, as disposi\u00e7\u00f5es relativas do processo administrativo, constantes do Cap\u00edtulo IV, do Decreto n\u00ba 2030, de 11 de agosto de 1978.\n*<em>Veto derrubado pela ALERJ. DO II 15\/07\/2016.<\/em><\/p>\n<p><strong>Cap\u00edtulo III<\/strong><\/p>\n<p><strong>DAS INFRA\u00c7\u00d5ES ADMINISTRATIVAS EM ESP\u00c9CIE E DAS PENALIDADES<\/strong><\/p>\n<p>~~Art. 30 - V E TA D O .~~<\/p>\n<p><strong>Art. 30<\/strong> - As infra\u00e7\u00f5es administrativas em esp\u00e9cie para cada penalidade, tipo e porte do infrator, ser\u00e3o baixadas pelo Poder Executivo por meio de Decreto.\n*<em>Veto derrubado pela ALERJ. DO II 15\/07\/2016.<\/em><\/p>\n<p><strong>Cap\u00edtulo IV<\/strong><\/p>\n<p><strong>DAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES FINAIS<\/strong><\/p>\n<p><strong>Art. 31<\/strong>- As multas aplicadas com base nesta Lei poder\u00e3o ter sua exigibilidade suspensa, mediante a celebra\u00e7\u00e3o de termo de compromisso ou de ajuste de conduta, a exclusivo crit\u00e9rio do Secret\u00e1rio de Estado de Sa\u00fade, obrigando-se o infrator a ado\u00e7\u00e3o de medidas espec\u00edficas para fazer cessar os danos gerados, sem preju\u00edzo das demais medidas necess\u00e1rias ao atendimento das exig\u00eancias impostas pelas autoridades competentes.\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - O termo de compromisso ou de ajuste de conduta, com for\u00e7a de t\u00edtulo executivo extrajudicial, dispor\u00e1, obrigatoriamente, sobre:\nI - o nome, a qualifica\u00e7\u00e3o e o endere\u00e7o das partes compromissadas e dos respectivos representantes legais;\nII - o prazo de vig\u00eancia do compromisso que, em fun\u00e7\u00e3o da complexidade das obriga\u00e7\u00f5es nele fixadas, poder\u00e1 variar entre o m\u00ednimo de 90 (noventa) dias e o m\u00e1ximo de 3 (tr\u00eas) anos, devendo, em caso de prorroga\u00e7\u00e3o - que n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a 1 (um) ano - prever a aplica\u00e7\u00e3o de multa espec\u00edfica para cada cl\u00e1usula descumprida;\nIII - as multas que podem ser aplicadas a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica compromissada, cujo valor n\u00e3o poder\u00e1 ser superior ao valor do investimento previsto, e os casos de extin\u00e7\u00e3o do compromisso, em decorr\u00eancia do n\u00e3o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es nele pactuadas, sem preju\u00edzo da possibilidade do \u00f3rg\u00e3o de sa\u00fade exigir garantias reais ou fidejuss\u00f3rias para assegurar o cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o;\nIV - o foro competente para dirimir lit\u00edgios entre as partes.\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - A protocoliza\u00e7\u00e3o de pedido de celebra\u00e7\u00e3o de termo de compromisso ou de ajuste de conduta pelo infrator n\u00e3o suspende a apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es previstas, nem a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es estabelecidas nesta Lei, nem o exime da responsabilidade de pagamento do respectivo passivo.\n<strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - O infrator apresentar\u00e1 projeto t\u00e9cnico de repara\u00e7\u00e3o do dano.\n<strong>\u00a7 4\u00ba<\/strong> - Cumpridas integralmente as obriga\u00e7\u00f5es assumidas pelo infrator, conforme avalia\u00e7\u00e3o a crit\u00e9rio do \u00f3rg\u00e3o que houver celebrado o termo, a multa poder\u00e1 ser reduzida ou cancelada por ato do Secret\u00e1rio de Estado de Sa\u00fade.\n<strong>\u00a7 5\u00ba<\/strong> - O termo de compromisso poder\u00e1 estipular a convers\u00e3o parcial ou total das multas aplicadas em servi\u00e7os de interesse de sa\u00fade p\u00fablica, sem preju\u00edzo das medidas previstas no caput deste artigo.\n<strong>\u00a7 6\u00ba<\/strong> - Persistindo a irregularidade ou revelando-se a atitude do infrator como meramente paliativa ou procrastinat\u00f3ria, ser\u00e3o cobradas as multas sustadas, com acr\u00e9scimo de 30% (trinta por cento), sem preju\u00edzo das multas que vierem a ser estipuladas no termo de compromisso.<\/p>\n<p><strong>Art. 32<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 18 de janeiro de 2016.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p>LEI N\u00ba 7.216, de 18 de Janeiro de 2016.<\/p>\n<p>Partes vetadas pelo Governador do Estado do Rio de Janeiro e rejeitadas pela Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, do Projeto de Lei n\u00ba 1213, de 2015, que se transformou na Lei n\u00ba 7.216, de 18 de janeiro de 2016, que \u201cDISP\u00d5E SOBRE AS SAN\u00c7\u00d5ES ADMINISTRATIVAS DERIVADAS DE CONDUTAS LESIVAS A SA\u00daDE P\u00daBLICA NO ESTADO DO RIO DE JANEIRO E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS\u201d.<\/p>\n<p>(...)<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - (...)\n<strong>\u00a7 9\u00ba<\/strong> - As penalidades previstas nos incisos VIII e IX do caput deste artigo ser\u00e3o aplicadas pelo Secret\u00e1rio de Estado de Sa\u00fade.<\/p>\n<p>(...)<\/p>\n<p><strong>CAP\u00cdTULO II<\/strong><\/p>\n<p><strong>Se\u00e7\u00e3o I<\/strong><\/p>\n<p><strong>DO PROCESSO ADMINISTRATIVO<\/strong><\/p>\n<p><strong>Art. 10<\/strong> - S\u00e3o autoridades competentes para lavrar auto de infra\u00e7\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica e instaurar processo administrativo os servidores dos \u00f3rg\u00e3os sanit\u00e1rios ou de sa\u00fade p\u00fablica estaduais, designados para tal fim, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o pertinente.\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - A autoridade sanit\u00e1ria ou de sa\u00fade p\u00fablica que tiver conhecimento de infra\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigada a promover a sua apura\u00e7\u00e3o imediata, observado o processo administrativo previsto nesta Lei, sob pena de corresponsabilidade.\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - Qualquer pessoa, constatando as infra\u00e7\u00f5es previstas nesta Lei, poder\u00e1 provocar a atua\u00e7\u00e3o das autoridades respons\u00e1veis pelo controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, para efeito do exerc\u00edcio de seu poder de pol\u00edcia administrativa.<\/p>\n<p><strong>Art. 11<\/strong> - O processo administrativo de apura\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o por infra\u00e7\u00f5es \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente ter\u00e1 in\u00edcio com a lavratura do auto de constata\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica por determina\u00e7\u00e3o de autoridade competente.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - O auto de constata\u00e7\u00e3o conter\u00e1:\nI - a identifica\u00e7\u00e3o do interessado;\nII - o local, a data e a hora da infra\u00e7\u00e3o;\nIII - a descri\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o ou infra\u00e7\u00f5es e a men\u00e7\u00e3o do (s) dispositivo (s) legal (s) transgredidos;\nIV - a (s) penalidade (s) a que est\u00e1 sujeito o infrator e o (s) respectivo (s) preceito (s) legal (s) que autoriza a sua imposi\u00e7\u00e3o; e\nV - assinatura da autoridade respons\u00e1vel.<\/p>\n<p><strong>Art. 12<\/strong> - O auto de infra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 lavrado com base no auto de constata\u00e7\u00e3o e nos demais elementos do processo, pela Comiss\u00e3o de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica ou por \u00f3rg\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica vinculado \u00e0 Secret\u00e1ria de Estado de Sa\u00fade.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - O auto de infra\u00e7\u00e3o, al\u00e9m das informa\u00e7\u00f5es do auto de constata\u00e7\u00e3o, conter\u00e1:\nI - o valor e o prazo para o recolhimento da multa;\nII - o prazo para interposi\u00e7\u00e3o de recurso;\nIII - todas as provas, informa\u00e7\u00f5es e dados h\u00e1beis \u00e0 adequada instru\u00e7\u00e3o do processo, necess\u00e1rios a tomada de decis\u00e3o, trazidos pela administra\u00e7\u00e3o e\/ou pelo interessado.<\/p>\n<p><strong>Se\u00e7\u00e3o II<\/strong><\/p>\n<p><strong>DA COMUNICA\u00c7\u00c3O DOS ATOS<\/strong><\/p>\n<p><strong>Art. 13<\/strong> - O infrator ser\u00e1 intimado da lavratura do auto de infra\u00e7\u00e3o, para ci\u00eancia de decis\u00e3o ou efetiva\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia:\nI - pessoalmente, por ci\u00eancia no processo;\nII - por via postal, com aviso de recebimento, ou outro meio que assegure a certeza da ci\u00eancia do interessado.\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - A intima\u00e7\u00e3o dever\u00e1 conter:\nI - identifica\u00e7\u00e3o do intimado e nome do \u00f3rg\u00e3o ou entidade administrativa;\nII - finalidade da intima\u00e7\u00e3o;\nIII - data, hora e local em que deve comparecer;\nIV - se o intimado deve comparecer ou fazer-se representar;\nV - informa\u00e7\u00e3o da continuidade do processo independentemente do seu comparecimento;\nVI - indica\u00e7\u00e3o dos fatos e fundamentos legais pertinentes.\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - A intima\u00e7\u00e3o observar\u00e1 a anteced\u00eancia m\u00ednima de 3 (tr\u00eas) dias \u00fateis quanto a data de comparecimento.\n<strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - A intima\u00e7\u00e3o ser\u00e1 considerada efetivada caso o aviso de recebimento seja assinado por empregado ou preposto do infrator, ressalvados os casos em que este provar que os signat\u00e1rios n\u00e3o tinham condi\u00e7\u00f5es de compreender a natureza da intima\u00e7\u00e3o ou agiram com dolo ou m\u00e1 f\u00e9.\n<strong>\u00a7 4\u00ba<\/strong> - No caso de interessados indeterminados, desconhecidos ou com domic\u00edlio indefinido, a intima\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetuada por edital, publicado no Di\u00e1rio Oficial do Estado do Rio de Janeiro, com prazo de 20 (vinte) dias.\n<strong>\u00a7 5\u00ba<\/strong> - As intima\u00e7\u00f5es ser\u00e3o nulas quando feitas sem observ\u00e2ncia das prescri\u00e7\u00f5es legais, mas o comparecimento do administrado supre sua falta ou irregularidade.<\/p>\n<p><strong>Art. 14<\/strong> - O prazo para pagamento da multa \u00e9 de 30 (trinta) dias, a contar da intima\u00e7\u00e3o do auto de infra\u00e7\u00e3o ou do termo final fixado no Edital, conforme o caso.<\/p>\n<p><strong>Se\u00e7\u00e3o III<\/strong><\/p>\n<p><strong>DA INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p>\n<p><strong>Art. 15<\/strong> - S\u00e3o inadmiss\u00edveis no processo administrativo as provas obtidas por meios il\u00edcitos.<\/p>\n<p><strong>Art. 16<\/strong> - Quando necess\u00e1ria a instru\u00e7\u00e3o do processo, a audi\u00eancia de outros \u00f3rg\u00e3os ou entidades administrativas poder\u00e1 ser realizada em reuni\u00e3o conjunta, com a participa\u00e7\u00e3o de titulares ou representantes dos \u00f3rg\u00e3os competentes e de entidades da sociedade civil e da comunidade afetada, lavrando-se a respectiva ata, a ser juntada aos autos.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Designados dia, local e hor\u00e1rio para a reuni\u00e3o aludida no caput ser\u00e1 intimada a defesa para, querendo, comparecer.<\/p>\n<p><strong>Art. 17<\/strong> - Cabe ao interessado a prova dos fatos que tenha alegado, sem preju\u00edzo do dever atribu\u00eddo ao \u00f3rg\u00e3o competente para a instru\u00e7\u00e3o e do disposto no Art. 18 desta Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 18<\/strong> - Quando o interessado declarar que fatos e dados est\u00e3o registrados em documentos existentes na pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pelo processo ou em outro \u00f3rg\u00e3o administrativo, o \u00f3rg\u00e3o competente para a instru\u00e7\u00e3o prover\u00e1, de of\u00edcio, a obten\u00e7\u00e3o dos documentos ou das respectivas c\u00f3pias.<\/p>\n<p><strong>Art. 19<\/strong> - O interessado poder\u00e1, na fase instrut\u00f3ria e antes da tomada da decis\u00e3o, juntar documentos e pareceres, requerer dilig\u00eancias e per\u00edcias, bem como aduzir alega\u00e7\u00f5es referentes a mat\u00e9ria objeto do processo.\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - Os elementos probat\u00f3rios dever\u00e3o ser considerados na motiva\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio e da decis\u00e3o.\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - Somente poder\u00e3o ser recusadas, mediante decis\u00e3o fundamentada, as provas propostas pelos interessados quando sejam il\u00edcitas, impertinentes, desnecess\u00e1rias ou protelat\u00f3rias.<\/p>\n<p><strong>Art. 20<\/strong> - Os interessados ser\u00e3o intimados de prova ou dilig\u00eancia ordenada, com anteced\u00eancia m\u00ednima de 10 (dez) dias \u00fateis, mencionando-se data, hora e local da realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 21<\/strong> - Quando, por disposi\u00e7\u00e3o de ato normativo, devam ser previamente obtidos laudos t\u00e9cnicos de \u00f3rg\u00e3os administrativos e estes n\u00e3o cumprirem o encargo no prazo assinalado, o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela instru\u00e7\u00e3o dever\u00e1 solicitar laudo t\u00e9cnico de outro \u00f3rg\u00e3o dotado de qualifica\u00e7\u00e3o e capacidade t\u00e9cnica equivalentes.<\/p>\n<p><strong>Art. 22<\/strong> - Em caso de risco iminente, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica poder\u00e1 motivadamente adotar provid\u00eancias acauteladoras, sem a pr\u00e9via manifesta\u00e7\u00e3o do interessado.<\/p>\n<p><strong>Art. 23<\/strong> - O \u00f3rg\u00e3o de instru\u00e7\u00e3o que n\u00e3o for competente para emitir a decis\u00e3o final elaborar\u00e1 relat\u00f3rio indicando o pedido inicial, o conte\u00fado das fases do procedimento e formular\u00e1 proposta de decis\u00e3o, objetivamente justificada, encaminhando o processo a autoridade competente.<\/p>\n<p><strong>Se\u00e7\u00e3o IV<\/strong><\/p>\n<p><strong>DOS RECURSOS<\/strong><\/p>\n<p><strong>Art. 24<\/strong> - Das decis\u00f5es tomadas pela Comiss\u00e3o de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, inclusive as que redundarem em aplica\u00e7\u00e3o de multa, poder\u00e1 o infrator interpor recursos para o Secret\u00e1rio de Estado de Sa\u00fade, no prazo de 20 (vinte) dias, contados da intima\u00e7\u00e3o, nos termos do Art. 14 desta Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 25<\/strong> - O recurso ter\u00e1 efeito suspensivo relativamente ao pagamento das multas e, quanto as demais infra\u00e7\u00f5es, apenas devolutivo.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - A autoridade que exercer o ju\u00edzo de admissibilidade do recurso, se houver pedido do recorrente, poder\u00e1 fundamentadamente, conferir efeito suspensivo ao recurso, nas hip\u00f3teses em que a execu\u00e7\u00e3o imediata da penalidade possa acarretar dano irrepar\u00e1vel.<\/p>\n<p><strong>Art. 26<\/strong> - Caso a decis\u00e3o do recurso mantenha a multa, integral ou parcialmente, o infrator ter\u00e1 o prazo de 30 (trinta) dias para efetuar o pagamento, contados da data da publica\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial do Estado do Rio de Janeiro.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Caso o pagamento n\u00e3o seja efetuado no prazo previsto no artigo anterior, os autos ser\u00e3o imediatamente remetidos a Procuradoria-Geral do Estado para inscri\u00e7\u00e3o e cobran\u00e7a do d\u00e9bito, cujo valor ser\u00e1 acrescido de 10% (dez por cento) da multa morat\u00f3ria para pagamento administrativo na Procuradoria e de 20% (vinte por cento) para pagamento judicial.<\/p>\n<p><strong>Art. 27<\/strong> - Na contagem dos prazos estabelecidos neste Cap\u00edtulo, exclui-se o dia do come\u00e7o, incluindo-se o do vencimento.<\/p>\n<p><strong>Art. 28<\/strong> - Em qualquer fase do processo administrativo, ou antes que este seja instaurado, os agentes de fiscaliza\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os sanit\u00e1rios ou de sa\u00fade p\u00fablica estaduais poder\u00e3o impor, cautelarmente, as medidas previstas nos incisos IV, VI, VII, VIII e IX do Art. 2\u00ba, quando constatarem a ocorr\u00eancia ou a imin\u00eancia de significativo risco a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o mediante decis\u00e3o devidamente fundamentada.\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - O agente fiscalizador intimar\u00e1 o respons\u00e1vel pela atividade determinando as medidas a serem adotadas.\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - A decis\u00e3o produzir\u00e1 efeito desde sua ci\u00eancia pelo infrator e vigorar\u00e1 pelo prazo m\u00e1ximo de 30 (trinta) dias.\n<strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - Intimado o infrator da provid\u00eancia cautelar aludida, o agente fiscalizador, sob pena de infra\u00e7\u00e3o disciplinar grave, comunicar\u00e1 o fato a seu superior imediato para que este d\u00ea ci\u00eancia a Comiss\u00e3o de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, que, fundamentadamente e em 30 (trinta) dias, suspender\u00e1 ou ratificar\u00e1 a medida, ou, se for o caso, solicitar\u00e1 ao Secret\u00e1rio de Estado de Sa\u00fade que a mantenha por tempo que julgue necess\u00e1rio, conforme raz\u00f5es de interesse p\u00fablico expostas expressamente.\n<strong>\u00a7 4\u00ba<\/strong> - Se a Comiss\u00e3o de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, houver por bem suspender a medida, submeter\u00e1 sua delibera\u00e7\u00e3o ao Secret\u00e1rio de Estado de Sa\u00fade, que homologar\u00e1 ou n\u00e3o.\n<strong>\u00a7 5\u00ba<\/strong> - Em 20 (vinte) dias da ci\u00eancia da decis\u00e3o da Comiss\u00e3o de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, que mantiver a cautelar, o interessado poder\u00e1 interpor recurso ao Secret\u00e1rio de Estado de Sa\u00fade, o qual dever\u00e1 ser protocolizado na Secretaria daquela Comiss\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 29<\/strong> - Aplicam-se, no que couber, as disposi\u00e7\u00f5es relativas do processo administrativo, constantes do Cap\u00edtulo IV, do Decreto n\u00ba 2030, de 11 de agosto de 1978.<\/p>\n<p><strong>Cap\u00edtulo III<\/strong><\/p>\n<p><strong>DAS INFRA\u00c7\u00d5ES ADMINISTRATIVAS EM ESP\u00c9CIE E DAS PENALIDADES<\/strong><\/p>\n<p><strong>Art. 30<\/strong> - As infra\u00e7\u00f5es administrativas em esp\u00e9cie para cada penalidade, tipo e porte do infrator, ser\u00e3o baixadas pelo Poder Executivo por meio de Decreto.<\/p>\n<p>Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 14 de julho de 2016.<\/p>\n<p>DEPUTADO JORGE PICCIANI\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1213\/2015<\/strong>\nAutoria:ANA PAULA RECHUAN<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-11 20:59:40","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Puni\u00e7\u00e3o para quem n\u00e3o eliminar focos do mosquito aedes aegypti","dataLei":"18 de janeiro de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>- Rio Contra a Dengue: http:\/\/www.riocontradengue.com.br\/site\/Conteudo\/Denuncia.aspx (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7216-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7216-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es administrativas derivadas de condutas lesivas a sa\u00fade p\u00fablica no estado do Rio de Janeiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"89-saude","image_name":"lei-7216-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7216-2016-2016.png"},{"id":54,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/e9589b9aabd9cac8032564fe0065abb4\/1f5e98cc9b8bf36983257f3e0057895e?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7202-2016","ano":2016,"nome_lei":"Proibida a taxa de repet\u00eancia em institui\u00e7\u00f5es privadas de ensino superior","nome":"Taxas de repet\u00eancia \u00e9 proibida em institui\u00e7\u00f5es privadas no ensino superior","data_lei":"2016-01-08","descricao":"<p>A cobran\u00e7a de taxas sobre disciplina eletiva, prova \u00e0 parte e de repet\u00eancia em institui\u00e7\u00f5es privadas de ensino superior \u00e9 proibida no estado do Rio. A lei anula eventuais cl\u00e1usulas contratuais que estabele\u00e7am essas taxas.<\/p>\n","subcategoria":"Institui\u00e7\u00f5es privadas de ensino superior","punicao":"<p>Multa de dois mil UFIR-RJ em caso de descumprimento (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7202 DE 08 DE JANEIRO 2016.<\/p>\n<p>PRO\u00cdBE A COBRAN\u00c7A DE TAXA DE REPET\u00caNCIA, TAXA SOBRE DISCIPLINA ELETIVA E TAXA DE PROVA POR PARTE DAS INSTITUI\u00c7\u00d5ES PARTICULARES DE ENSINO SUPERIOR NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00b0<\/strong> Fica proibida a cobran\u00e7a de taxa de repet\u00eancia, taxa sobre disciplina eletiva e taxa de prova por parte das institui\u00e7\u00f5es privadas de ensino superior no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> - Entende-se por taxa de repet\u00eancia o valor acrescido \u00e0 mensalidade em caso de reprova\u00e7\u00e3o do aluno em uma ou mais disciplinas.\n<strong>\u00a72\u00ba<\/strong> - Entende-se por taxa sobre disciplina eletiva o valor acrescido em rela\u00e7\u00e3o ao valor da disciplina obrigat\u00f3ria nos casos de matr\u00edcula em disciplina eletiva.\n<strong>\u00a73\u00ba<\/strong> - Entende-se por taxa de prova o valor cobrado do contratante em virtude de algum procedimento de avalia\u00e7\u00e3o realizado pela institui\u00e7\u00e3o de ensino.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Fica proibida a altera\u00e7\u00e3o unilateral das cl\u00e1usulas financeiras do contrato ap\u00f3s a sua celebra\u00e7\u00e3o, ressalvadas as hip\u00f3teses de reajustes previstos em lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Ser\u00e1 nula a cl\u00e1usula contratual que obrigue o contratante ao pagamento adicional dos servi\u00e7os mencionados na presente Lei, devendo ser considerado, no c\u00e1lculo do valor das anuidades ou das semestralidade, os custos correspondentes.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Em caso de descumprimento desta Lei aplicar-se-\u00e3o as penalidades contidas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor- CDC.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 08 de janeiro de 2016.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 39-A\/2015<\/strong>\nAutoria: THIAGO PAMPOLHA<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-11 20:34:11","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Proibida a taxa de repet\u00eancia em institui\u00e7\u00f5es privadas de ensino superior","dataLei":"08 de janeiro de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7202-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7202-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>A cobran\u00e7a de taxas sobre disciplina eletiva, prova \u00e0 parte e de repet\u00eancia em institui\u00e7\u00f5es privadas de ensino superior \u00e9 proibida no estado do Rio. A lei anula eventuais cl\u00e1usulas contratuais que estabele\u00e7am essas taxas.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"54-servicos","image_name":"lei-7202-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7202-2016-2016.png"},{"id":57,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/641e898f0b97ee5283257f3400586eab?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7194-2016","ano":2016,"nome_lei":"Proibido o uso de animais para transporte","nome":"O uso de animais de tra\u00e7\u00e3o para trasnposrte de materiais, cargas ou essoas \u00e9 proibido no Estado do Rio. A norma n\u00e3o se aplica aos animais utilizados em \u00e1reas rurais e tur\u00edsticas","data_lei":"2016-01-07","descricao":"<p>Animais n\u00e3o podem ser usados para transporte de carga e pessoas.<\/p>\n","subcategoria":"Qualquer empresa ou pessoa que esteja utilizando animais para transporte","punicao":"<p>O infrator poder\u00e1 sofrer multa, a ser aplicada pelo \u00f3rg\u00e3o fiscalizador do Poder P\u00fablico<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7194 DE 07 DE JANEIRO 2016.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A POSSIBILIDADE DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE ANIMAIS PARA FRETAMENTO DE CARRO\u00c7AS E CHARRETES NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Ser\u00e1 responsabilizado todo indiv\u00edduo que utilizar animais para situa\u00e7\u00f5es de fretamento, transportes de cargas, materiais ou pessoas, nas \u00e1reas urbanas e rurais, por quaisquer atos que caracterizam maus tratos aos mesmos.\n<strong>\u00a7 1\u00b0<\/strong> - Fica o poder p\u00fablico obrigado, atrav\u00e9s de seus \u00f3rg\u00e3os competentes, a recolher os animais utilizados em transporte de cargas, materiais ou pessoas que sofram maus tratos por parte de seus donos e\/ou usu\u00e1rios.\n<strong>\u00a7 2\u00b0<\/strong> - Entende-se como fretamento, o ato de carregar, transportar, alugar, nestes casos, charretes, carro\u00e7as e demais materiais usados para tra\u00e7\u00e3o de animais e transporte de pessoas, materiais tais como: entulhos, lixos, mobili\u00e1rio, ferragens, principalmente quando utilizados por cavalos, burros, jumentos e demais animais considerados de carga.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong>- Excetua-se do cumprimento do disposto nesta Lei, a utiliza\u00e7\u00e3o de animais para o transporte de cargas, materiais ou pessoas em \u00e1reas rurais e tur\u00edsticas, mesmo que em \u00e1rea urbana, al\u00e9m das localidades em que a autoridade local estabele\u00e7a a necessidade do transporte por meio animal.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Qualquer cidad\u00e3o, poder\u00e1 quando constatado maus tratos aos animais, comunicar aos \u00f3rg\u00e3os competentes e de prote\u00e7\u00e3o, para que seja recolhido o animal para \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o e controle.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - O descumprimento desta Lei, implicar\u00e1 o infrator \u00e0s penalidades j\u00e1 previstas na legisla\u00e7\u00e3o em vigor.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo poder\u00e1 baixar atos que se fizerem necess\u00e1rios para a devida regulamenta\u00e7\u00e3o desta Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 07 de janeiro de 2016.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 2727\/2014<\/strong>\nAutoria: DIONISIO LINS<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-11 20:30:25","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Proibido o uso de animais para transporte","dataLei":"07 de janeiro de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7194-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7194-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Animais n\u00e3o podem ser usados para transporte de carga e pessoas.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"57-servicos","image_name":"lei-7194-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7194-2016-2016.png"},{"id":57,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/641e898f0b97ee5283257f3400586eab?OpenDocument","categoria":"Transporte","numero":"7194-2016","ano":2016,"nome_lei":"Proibido o uso de animais para transporte","nome":"O uso de animais de tra\u00e7\u00e3o para trasnposrte de materiais, cargas ou essoas \u00e9 proibido no Estado do Rio. A norma n\u00e3o se aplica aos animais utilizados em \u00e1reas rurais e tur\u00edsticas","data_lei":"2016-01-07","descricao":"<p>Animais n\u00e3o podem ser usados para transporte de carga e pessoas.<\/p>\n","subcategoria":"Qualquer empresa ou pessoa que esteja utilizando animais para transporte","punicao":"<p>O infrator poder\u00e1 sofrer multa, a ser aplicada pelo \u00f3rg\u00e3o fiscalizador do Poder P\u00fablico<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7194 DE 07 DE JANEIRO 2016.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A POSSIBILIDADE DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DE ANIMAIS PARA FRETAMENTO DE CARRO\u00c7AS E CHARRETES NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Ser\u00e1 responsabilizado todo indiv\u00edduo que utilizar animais para situa\u00e7\u00f5es de fretamento, transportes de cargas, materiais ou pessoas, nas \u00e1reas urbanas e rurais, por quaisquer atos que caracterizam maus tratos aos mesmos.\n<strong>\u00a7 1\u00b0<\/strong> - Fica o poder p\u00fablico obrigado, atrav\u00e9s de seus \u00f3rg\u00e3os competentes, a recolher os animais utilizados em transporte de cargas, materiais ou pessoas que sofram maus tratos por parte de seus donos e\/ou usu\u00e1rios.\n<strong>\u00a7 2\u00b0<\/strong> - Entende-se como fretamento, o ato de carregar, transportar, alugar, nestes casos, charretes, carro\u00e7as e demais materiais usados para tra\u00e7\u00e3o de animais e transporte de pessoas, materiais tais como: entulhos, lixos, mobili\u00e1rio, ferragens, principalmente quando utilizados por cavalos, burros, jumentos e demais animais considerados de carga.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong>- Excetua-se do cumprimento do disposto nesta Lei, a utiliza\u00e7\u00e3o de animais para o transporte de cargas, materiais ou pessoas em \u00e1reas rurais e tur\u00edsticas, mesmo que em \u00e1rea urbana, al\u00e9m das localidades em que a autoridade local estabele\u00e7a a necessidade do transporte por meio animal.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Qualquer cidad\u00e3o, poder\u00e1 quando constatado maus tratos aos animais, comunicar aos \u00f3rg\u00e3os competentes e de prote\u00e7\u00e3o, para que seja recolhido o animal para \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o e controle.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - O descumprimento desta Lei, implicar\u00e1 o infrator \u00e0s penalidades j\u00e1 previstas na legisla\u00e7\u00e3o em vigor.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo poder\u00e1 baixar atos que se fizerem necess\u00e1rios para a devida regulamenta\u00e7\u00e3o desta Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 07 de janeiro de 2016.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 2727\/2014<\/strong>\nAutoria: DIONISIO LINS<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-11 20:30:25","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Proibido o uso de animais para transporte","dataLei":"07 de janeiro de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7194-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7194-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Animais n\u00e3o podem ser usados para transporte de carga e pessoas.<\/p>\n","categoriaslug":"transporte","identifier":"57-transporte","image_name":"lei-7194-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7194-2016-2016.png"},{"id":86,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contlei.nsf\/e9589b9aabd9cac8032564fe0065abb4\/86788acbde0cd48483257f3400583069?OpenDocument","categoria":"Sa\u00fade","numero":"7193-2016","ano":2016,"nome_lei":"Presas gr\u00e1vidas n\u00e3o podem ser algemadas no parto","nome":"Proibido o uso de algemas em presas gr\u00e1vidas durante o trabalho de parto ou no per\u00edodo de recupera\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o nascimento do beb\u00ea","data_lei":"2016-01-07","descricao":"<p>Durante o parto, presas n\u00e3o podem estar algemadas.<\/p>\n","subcategoria":"Estabelecimentos de sa\u00fade p\u00fablica e privada","punicao":"","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7193 DE 07 DE JANEIRO 2016.<\/p>\n<p>PRO\u00cdBE O USO DE ALGEMAS EM PRESAS OU INTERNAS PARTURIENTES, NA FORMA QUE MENCIONA.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Fica proibido o uso de algemas, calcetas ou outro meio de conten\u00e7\u00e3o f\u00edsica, abusivo ou degradante, durante o trabalho de parto da presa ou interna e subsequente per\u00edodo de interna\u00e7\u00e3o, em estabelecimento de sa\u00fade p\u00fablica e privada, ressalvado o protocolo m\u00e9dico de conten\u00e7\u00e3o necess\u00e1rio.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - As eventuais situa\u00e7\u00f5es de perigo \u00e0 integridade f\u00edsica da pr\u00f3pria presa ou interna, ou de terceiros dever\u00e3o ser abordadas mediante meios de conten\u00e7\u00e3o n\u00e3o coercitivos, a crit\u00e9rio da respectiva equipe m\u00e9dica.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 07 de janeiro de 2016.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 504\/2015<\/strong>\nAutoria: MARCELO FREIXO, FLAVIO SERAFINI, ELIOMAR COELHO, DR. JULIANELLI, PAULO RAMOS<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-11 20:28:18","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Presas gr\u00e1vidas n\u00e3o podem ser algemadas no parto","dataLei":"07 de janeiro de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7193-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7193-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Durante o parto, presas n\u00e3o podem estar algemadas.<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"86-saude","image_name":"lei-7193-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7193-2016-2016.png"},{"id":85,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/a01e1d414bdb967a83257f3300580ec7?OpenDocument","categoria":"Sa\u00fade","numero":"7191-2016","ano":2016,"nome_lei":"Parto humanizado na rede p\u00fablica","nome":"Toda gestante tem direito a receber assist\u00eancia humanizada, respeitando suas escolhas durante a gesta\u00e7\u00e3o e parto na rede p\u00fablica de sa\u00fade no Estado do Rio","data_lei":"2016-01-06","descricao":"<p>Gestantes podem optar por parto humanizado na rede p\u00fablica.<\/p>\n","subcategoria":"Rede p\u00fablica de sa\u00fade no Estado do Rio","punicao":"<p>Obriga\u00e7\u00e3o para o servi\u00e7o p\u00fablico<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7191 DE 06 DE JANEIRO 2016.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE O DIREITO AO PARTO HUMANIZADO NA REDE P\u00daBLICA DE SA\u00daDE NO ESTADO DO RIO DE JANEIRO E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong>- Fica assegurado, a toda gestante, o direito a receber assist\u00eancia humanizada durante o parto na rede p\u00fablica de sa\u00fade no Estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong>- Para efeitos desta Lei, ter-se-\u00e1, por parto humanizado ou assist\u00eancia humanizada ao parto, o atendimento que:\nI - n\u00e3o comprometer a seguran\u00e7a do processo, nem a sa\u00fade da parturiente ou do rec\u00e9m-nascido;\nII - s\u00f3 adotar rotinas e procedimentos, cuja extens\u00e3o e conte\u00fado tenham sido objeto de revis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica por parte da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) ou de outras institui\u00e7\u00f5es de excel\u00eancia reconhecida;\nIII - garantir \u00e0 gestante o direito de optar pelos procedimentos eletivos que, resguardada a seguran\u00e7a do parto, lhe propiciem maior conforto e bem-estar, incluindo procedimentos m\u00e9dicos para al\u00edvio da dor;\nIV - garantir assist\u00eancia integral \u00e0 gestante que seja deficiente al\u00e9m da necessidade de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade espec\u00edfica da sua pr\u00f3pria condi\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1rio;\nV - todos os profissionais envolvidos no procedimento ter\u00e3o que respeitar a autonomia da mulher e toda gestante deve ser ouvida e fazer parte do processo de tomada de decis\u00f5es;\nVI - os procedimentos realizados dever\u00e3o resguardar a vida da mulher e do concepto e os procedimentos para al\u00edvio da dor, tais como a raquianestesia, anestesia peridural e a inala\u00e7\u00e3o de Entonox podem ser recursos utilizados de acordo com crit\u00e9rios cl\u00ednicos, com conhecimento da mulher a cerca dos efeitos adversos para m\u00e3e e beb\u00ea.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - S\u00e3o princ\u00edpios do parto humanizado ou da assist\u00eancia humanizada, durante o parto:\nI - a harmoniza\u00e7\u00e3o entre seguran\u00e7a e bem-estar da gestante ou parturiente, assim como do nascituro;\nII \u2013 a m\u00ednima interfer\u00eancia por parte de todos os profissionais envolvidos na cena do parto;\nIII \u2013 a prefer\u00eancia pela utiliza\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos menos invasivos e mais naturais, respeitado o processo natural e fisiol\u00f3gico do parto;\nIV - a oportunidade de escolha dos m\u00e9todos natais, por parte da parturiente, sempre que n\u00e3o implicar risco para sua seguran\u00e7a ou do nascituro;\nV - o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es \u00e0 gestante ou parturiente, assim como ao pai ou acompanhante, dos m\u00e9todos e procedimentos eletivos.<\/p>\n<p>~~Art. 4\u00ba - V E T A D O .~~<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Diagnosticada a gravidez, a gestante ter\u00e1 direito \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de um Plano Individual de Parto, no qual dever\u00e3o ser indicados:\nI - o estabelecimento onde ser\u00e1 prestada a assist\u00eancia pr\u00e9-natal, nos termos da Lei;\nII - a equipe respons\u00e1vel pela assist\u00eancia pr\u00e9-natal;\nIII - o estabelecimento hospitalar onde o parto ser\u00e1 preferencialmente realizado;\nIV - a equipe respons\u00e1vel, no plant\u00e3o, pelo parto;\nV - as rotinas e procedimentos eletivos de assist\u00eancia ao parto, pelos quais a gestante fizer a op\u00e7\u00e3o.\n*<em>Veto derrubado pela ALERJ. DO II 15\/07\/2016.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - A elabora\u00e7\u00e3o do Plano Individual de Parto dever\u00e1 ser precedida de avalia\u00e7\u00e3o do profissional m\u00e9dico ou enfermeiro que acompanha a gestante, na qual ser\u00e3o identificados os fatores de risco da gravidez, reavaliados a cada contato da gestante com o sistema de sa\u00fade durante o pr\u00e9-natal, inclusive quando do atendimento preliminar ao trabalho de parto.<\/p>\n<p>~~Art. 6\u00ba- V E T A D O .~~<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong>- No Plano Individual de Parto, a gestante manifestar\u00e1 sua op\u00e7\u00e3o sobre:\nI - a presen\u00e7a, durante todo o processo ou em parte dele, de um acompanhante livremente escolhido pela gestante;\nII - a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos n\u00e3o farmacol\u00f3gicos para al\u00edvio da dor;\nIII - a administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o para al\u00edvio da dor;\nIV - a administra\u00e7\u00e3o de anestesia peridural ou raquidiana, e\nV - o modo como ser\u00e3o monitorados os batimentos card\u00edacos fetais.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Na hip\u00f3tese de risco \u00e0 sa\u00fade da gestante ou do nascituro, o m\u00e9dico respons\u00e1vel poder\u00e1 restringir as op\u00e7\u00f5es de que trata este artigo.\n*<em>Veto derrubado pela ALERJ. DO II 15\/07\/2016.<\/em><\/p>\n<p>~~Art. 7\u00ba- V E T A D O .~~<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong>- Durante a elabora\u00e7\u00e3o do Plano Individual de Parto, a gestante dever\u00e1 ser assistida por um profissional m\u00e9dico ou enfermeiro, que dever\u00e1 esclarec\u00ea-la de forma clara, precisa e objetiva sobre as implica\u00e7\u00f5es de cada uma das suas disposi\u00e7\u00f5es de vontade.\n*<em>Veto derrubado pela ALERJ. DO II 15\/07\/2016.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00ba<\/strong>- As disposi\u00e7\u00f5es de vontade constantes do Plano Individual de Parto poder\u00e3o ser contrariadas quando assim o exigirem a seguran\u00e7a do parto ou a sa\u00fade da m\u00e3e ou do rec\u00e9m-nascido.<\/p>\n<p>~~Art. 9\u00ba - V E T A D O .~~<\/p>\n<p><strong>Art. 9\u00ba<\/strong> - A Secretaria Estadual de Sa\u00fade publicar\u00e1, periodicamente, protocolos, descrevendo as rotinas e procedimentos de assist\u00eancia ao parto, descritos de modo conciso, claro e objetivo, bem como dados estat\u00edsticos atualizados sobre as modalidades de parto e os procedimentos adotados por op\u00e7\u00e3o da gestante.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Os protocolos tratados neste artigo ser\u00e3o informados a todos os m\u00e9dicos, enfermeiros e demais funcion\u00e1rios habilitados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS no Estado do Rio de Janeiro para a realiza\u00e7\u00e3o de partos e ao atendimento \u00e0 gestante, al\u00e9m das institui\u00e7\u00f5es que mantenham cursos de medicina, enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o hospitalar.\n*<em>Veto derrubado pela ALERJ. DO II 15\/07\/2016.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 10<\/strong> - Ser\u00e1 objeto de justifica\u00e7\u00e3o por escrito, firmada pelo chefe da equipe respons\u00e1vel pelo parto, a ado\u00e7\u00e3o de qualquer dos procedimentos que os protocolos mencionados nesta Lei classifiquem como:\nI - desnecess\u00e1rios ou prejudiciais \u00e0 sa\u00fade da gestante ou parturiente ou ao nascituro;\nII - efic\u00e1cia carente de evid\u00eancia cient\u00edfica;\nIII - suscet\u00edveis de causar dano quando aplicados de forma generalizada ou rotineira.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong>- A justifica\u00e7\u00e3o de que trata este artigo ser\u00e1 averbada ao prontu\u00e1rio m\u00e9dico ap\u00f3s a entrega de c\u00f3pia \u00e0 gestante ou a seu c\u00f4njuge, companheiro ou parente.\n<strong>\u00a72\u00ba<\/strong>- Ressalvada disposi\u00e7\u00e3o legal expressa em contr\u00e1rio, ficam sujeitos \u00e0 justifica\u00e7\u00e3o de que trata este artigo:\na)- a administra\u00e7\u00e3o de enemas;\nb) a administra\u00e7\u00e3o de ocitocina, a fim de acelerar o trabalho de parto;\nc) os esfor\u00e7os de puxo prolongados e dirigidos durante processo expulsivo;\nd) a amniotomia, e\ne) a episiotomia, quando indicado.\n<strong>\u00a73\u00ba<\/strong> - \u00c9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o da manobra de kristeller.<\/p>\n<p><strong>Art. 11<\/strong>- A equipe respons\u00e1vel pelo parto dever\u00e1:\nI - utilizar materiais descart\u00e1veis ou realizar desinfec\u00e7\u00e3o apropriada de materiais reutiliz\u00e1veis;\nII - utilizar luvas no exame vaginal, durante o nascimento do beb\u00ea e na dequita\u00e7\u00e3o da placenta;\nIII - esterilizar adequadamente o corte do cord\u00e3o;\nIV - examinar rotineiramente a placenta e as membranas;\nV - monitorar cuidadosamente o progresso do trabalho de parto, fazendo uso do partograma recomendado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS;\nVI - cuidar para que o rec\u00e9m-nascido n\u00e3o seja v\u00edtima de hipotermia.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> - Ressalvada a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica em contr\u00e1rio, durante o trabalho de parto, ser\u00e1 permitido \u00e0 parturiente:\na) manter liberdade de movimento durante o trabalho de parto;\nb) escolher a posi\u00e7\u00e3o f\u00edsica que lhe pare\u00e7a mais confort\u00e1vel durante o trabalho de parto;\nc) ingerir l\u00edquidos e alimentos leves.\n<strong>\u00a72\u00ba<\/strong> - Ressalvada prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica em contr\u00e1rio, ser\u00e1 favorecido o contato f\u00edsico precoce entre a m\u00e3e e o rec\u00e9m-nascido ap\u00f3s o nascimento, especialmente para fins de amamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>~~Art. 12 - V E T A D O .~~<\/p>\n<p><strong>Art. 12<\/strong> - A Secretaria Estadual de Sa\u00fade dever\u00e1 estipular, por meio de regulamento, as condi\u00e7\u00f5es em que o parto domiciliar poder\u00e1 ser realizado por decis\u00e3o volunt\u00e1ria da gestante.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> - A decis\u00e3o a que se refere o caput deste artigo dever\u00e1 merecer men\u00e7\u00e3o expressa no Plano Individual de Parto, vinculando, nesta hip\u00f3tese, o Poder P\u00fablico, que garantir\u00e1 o aceite das solicita\u00e7\u00f5es de exames e a prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos por enfermeiros obstetras, segundo os protocolos ministeriais, garantida a assist\u00eancia segura e o cumprimento da Lei 7498\/86.\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - O Plano Individual de Parto dever\u00e1 estipular, pormenorizadamente, os cuidados necess\u00e1rios ao \u00eaxito e \u00e0 seguran\u00e7a do processo.\n<strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - As institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablicas dever\u00e3o receber as mulheres, encaminhadas em decorr\u00eancia de distorcia em parto domiciliar, constatada pelo profissional de sa\u00fade habilitado para condu\u00e7\u00e3o do parto domiciliar, garantido o direito de escolha da mulher pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\n<strong>\u00a7 4\u00b0<\/strong>- O poder p\u00fablico criar\u00e1 cadastro de profissionais enfermeiros e m\u00e9dicos obstetras que atuam em parto domiciliar, fornecendo a Declara\u00e7\u00e3o de Nascido Vivo, para o registro de nascimento em cart\u00f3rio.\n*<em>Veto derrubado pela ALERJ. DO II 15\/07\/2016.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 13<\/strong> - As despesas decorrentes da execu\u00e7\u00e3o desta Lei correr\u00e3o por conta de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias pr\u00f3prias, suplementadas, se necess\u00e1rio.<\/p>\n<p><strong>Art. 14<\/strong> - Esta Lei entra em vigor 90 (noventa) dias ap\u00f3s a sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 06 de janeiro de 2016.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p>LEI N\u00ba 7.191, de 06 de Janeiro de 2016.<\/p>\n<p>Partes vetadas pelo Governador do Estado do Rio de Janeiro e rejeitadas pela Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, do Projeto de Lei n\u00ba 360-A, de 2015, que se transformou na Lei n\u00ba 7.191, de 06 de janeiro de 2016, que \u201cDISP\u00d5E SOBRE O DIREITO AO PARTO HUMANIZADO NA REDE P\u00daBLICA DE SA\u00daDE NO ESTADO DO RIO DE JANEIRO E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.\u201d.<\/p>\n<p>(\u2026)<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Diagnosticada a gravidez, a gestante ter\u00e1 direito \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de um Plano Individual de Parto, no qual dever\u00e3o ser indicados:\nI - o estabelecimento onde ser\u00e1 prestada a assist\u00eancia pr\u00e9-natal, nos termos da Lei;\nII - a equipe respons\u00e1vel pela assist\u00eancia pr\u00e9-natal;\nIII - o estabelecimento hospitalar onde o parto ser\u00e1 preferencialmente realizado;\nIV - a equipe respons\u00e1vel, no plant\u00e3o, pelo parto;\nV - as rotinas e procedimentos eletivos de assist\u00eancia ao parto, pelos quais a gestante fizer a op\u00e7\u00e3o.\n(\u2026)<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong>- No Plano Individual de Parto, a gestante manifestar\u00e1 sua op\u00e7\u00e3o sobre:\nI - a presen\u00e7a, durante todo o processo ou em parte dele, de um acompanhante livremente escolhido pela gestante;\nII - a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos n\u00e3o farmacol\u00f3gicos para al\u00edvio da dor;\nIII - a administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o para al\u00edvio da dor;\nIV - a administra\u00e7\u00e3o de anestesia peridural ou raquidiana, e\nV - o modo como ser\u00e3o monitorados os batimentos card\u00edacos fetais.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Na hip\u00f3tese de risco \u00e0 sa\u00fade da gestante ou do nascituro, o m\u00e9dico respons\u00e1vel poder\u00e1 restringir as op\u00e7\u00f5es de que trata este artigo.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong>- Durante a elabora\u00e7\u00e3o do Plano Individual de Parto, a gestante dever\u00e1 ser assistida por um profissional m\u00e9dico ou enfermeiro, que dever\u00e1 esclarec\u00ea-la de forma clara, precisa e objetiva sobre as implica\u00e7\u00f5es de cada uma das suas disposi\u00e7\u00f5es de vontade.<\/p>\n<p>(\u2026)<\/p>\n<p><strong>Art. 9\u00ba<\/strong> - A Secretaria Estadual de Sa\u00fade publicar\u00e1, periodicamente, protocolos, descrevendo as rotinas e procedimentos de assist\u00eancia ao parto, descritos de modo conciso, claro e objetivo, bem como dados estat\u00edsticos atualizados sobre as modalidades de parto e os procedimentos adotados por op\u00e7\u00e3o da gestante.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Os protocolos tratados neste artigo ser\u00e3o informados a todos os m\u00e9dicos, enfermeiros e demais funcion\u00e1rios habilitados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS no Estado do Rio de Janeiro para a realiza\u00e7\u00e3o de partos e ao atendimento \u00e0 gestante, al\u00e9m das institui\u00e7\u00f5es que mantenham cursos de medicina, enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o hospitalar.<\/p>\n<p>(\u2026)<\/p>\n<p><strong>Art. 12<\/strong> - A Secretaria Estadual de Sa\u00fade dever\u00e1 estipular, por meio de regulamento, as condi\u00e7\u00f5es em que o parto domiciliar poder\u00e1 ser realizado por decis\u00e3o volunt\u00e1ria da gestante.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> - A decis\u00e3o a que se refere o caput deste artigo dever\u00e1 merecer men\u00e7\u00e3o expressa no Plano Individual de Parto, vinculando, nesta hip\u00f3tese, o Poder P\u00fablico, que garantir\u00e1 o aceite das solicita\u00e7\u00f5es de exames e a prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos por enfermeiros obstetras, segundo os protocolos ministeriais, garantida a assist\u00eancia segura e o cumprimento da Lei 7498\/86.\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - O Plano Individual de Parto dever\u00e1 estipular, pormenorizadamente, os cuidados necess\u00e1rios ao \u00eaxito e \u00e0 seguran\u00e7a do processo.\n<strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - As institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablicas dever\u00e3o receber as mulheres, encaminhadas em decorr\u00eancia de distorcia em parto domiciliar, constatada pelo profissional de sa\u00fade habilitado para condu\u00e7\u00e3o do parto domiciliar, garantido o direito de escolha da mulher pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\n<strong>\u00a7 4\u00b0<\/strong>- O poder p\u00fablico criar\u00e1 cadastro de profissionais enfermeiros e m\u00e9dicos obstetras que atuam em parto domiciliar, fornecendo a Declara\u00e7\u00e3o de Nascido Vivo, para o registro de nascimento em cart\u00f3rio.<\/p>\n<p>Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 14 de julho de 2016.<\/p>\n<p>DEPUTADO JORGE PICCIANI\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 360\/2015<\/strong>\nAutoria: ANA PAULA RECHUAN<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-11 20:26:01","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Parto humanizado na rede p\u00fablica","dataLei":"06 de janeiro de 2016","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7191-2016","image_file":"assets\/images\/lei-7191-2016.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Gestantes podem optar por parto humanizado na rede p\u00fablica.<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"85-saude","image_name":"lei-7191-2016-2016.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7191-2016-2016.png"},{"id":50,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/e9589b9aabd9cac8032564fe0065abb4\/5a6167fde66ffdb683257f310058b812?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7172-2015","ano":2015,"nome_lei":"Ped\u00e1gio autom\u00e1tico vinculado ao CPF","nome":"Pagamento autom\u00e1tico em ped\u00e1gio deve ser associado ao CPF do motorista e suas tags podem ser usadas em mais de um ve\u00edculo","data_lei":"2015-12-28","descricao":"<p>Sistemas de pagamento autom\u00e1tico em ped\u00e1gios no estado ser\u00e3o vinculados ao CPF do motorista, e n\u00e3o mais \u00e0 placa do ve\u00edculo. Os tags (aparelhos que registram o pagamento) podem ser usados em mais de um ve\u00edculo, e ser\u00e3o aceitos em todas as pra\u00e7as de ped\u00e1gio do estado do Rio.<\/p>\n","subcategoria":"Empresas administradoras do servi\u00e7o de cobran\u00e7a do sistema eletr\u00f4nico de ped\u00e1gios conveniados","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>O Presidente da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em conformidade com o que disp\u00f5e o \u00a75\u00ba combinado com o \u00a7 7\u00ba do artigo 115 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, promulga a Lei n\u00ba 7.172, de 28 de dezembro de 2015, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 673, de 2011.<\/p>\n<p>LEI N\u00ba 7172 DE 28 DE DEZEMBRO 2015.<\/p>\n<p>DISPCIPLINA O FUNCIONAMENTO DO SISTEMA DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O ELETR\u00d4NICA PARA O PAGAMENTO DE PED\u00c1GIOS NO ESTADO DO RIO DE JANEIRO E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>A ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nD E C R E T A:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00b0<\/strong> - O sistema eletr\u00f4nico de pagamento de ped\u00e1gios utilizado em rodovias sob concess\u00e3o do Estado do Rio de Janeiro observar\u00e1 o disposto nesta lei com base nas seguintes defini\u00e7\u00f5es:\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> - Sistema eletr\u00f4nico de pagamento de ped\u00e1gio para os fins desta Lei \u00e9 aquele que utiliza sensor fixado no ve\u00edculo, de modo a permitir a passagem sem a necessidade de parada do ve\u00edculo por pra\u00e7as de ped\u00e1gio;\n<strong>\u00a72\u00ba<\/strong> - TAG \u00e9 o dispositivo sensor de identifica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos atrav\u00e9s de etiqueta habilitada que, instalado no para-brisas, permite:\na) a identifica\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo por radiofrequ\u00eancia;\nb) a passagem do ve\u00edculo pelo sistema eletr\u00f4nico que automatiza as pra\u00e7as de ped\u00e1gio;\nc) a gera\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica das respectivas cobran\u00e7as para pagamento oportuno.\n<strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> \u2013 Servi\u00e7o de cobran\u00e7a do sistema eletr\u00f4nico de pagamento de ped\u00e1gios \u00e9 a media\u00e7\u00e3o entre os usu\u00e1rios do sistema eletr\u00f4nico de pagamento de ped\u00e1gios e as concession\u00e1rias que administram as rodovias estaduais, por for\u00e7a de contrato de ades\u00e3o, que permite a cobran\u00e7a autom\u00e1tica para pagamento oportuno de tarifa ou pre\u00e7o pelo usu\u00e1rio;\n<strong>\u00a7 4\u00ba<\/strong> \u2013 Usu\u00e1rio do sistema: o consumidor que celebra contrato de ades\u00e3o com a empresa administradora do servi\u00e7o de cobran\u00e7a do sistema eletr\u00f4nico de ped\u00e1gios conveniados, recebendo o TAG em comodato;<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00b0<\/strong> - O equipamento de identifica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica (TAG) dever\u00e1 ser aceito de forma integrada e sem custo adicional, nas pra\u00e7as de ped\u00e1gio situadas no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro, independentemente da empresa que o emita ou da concession\u00e1ria que administre a rodovia ou similar.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> \u2013 O TAG utilizado no sistema eletr\u00f4nico referido no artigo 1\u00ba deve ser vinculado ao n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio:\nI \u2013 no Cadastro de Pessoas F\u00edsicas do Minist\u00e9rio de Fazenda (CPF\/MF), se for pessoa f\u00edsica;\nII \u2013 no Cadastro Nacional de Pessoas Jur\u00eddicas do Minist\u00e9rio da Fazenda (CNPJ), se for pessoa jur\u00eddica.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00b0<\/strong> - O usu\u00e1rio devidamente cadastrado e adimplente com seu contrato poder\u00e1 utilizar o equipamento de identifica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica (TAG) em qualquer veiculo, mesmo aqueles em que o usu\u00e1rio figurar na condi\u00e7\u00e3o locador ou como adquirente por aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria.\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> \u2013 Os procedimentos de cadastro de ve\u00edculos, ou de altera\u00e7\u00e3o cadastral para inclus\u00e3o ou substitui\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, para os fins desta lei dar-se-\u00e3o, respectivamente, no momento da ades\u00e3o ao servi\u00e7o ou, posteriormente, mediante o preenchimento e envio de formul\u00e1rio pr\u00f3prio disponibilizado na rede mundial de computadores (\u201cinternet\u201d) ou nos postos de atendimento pessoal.\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> \u2013 A substitui\u00e7\u00e3o de um ve\u00edculo cadastrado para os fins desta lei por outro que esteja em nome do usu\u00e1rio do sistema, nos termos do \u00a71\u00ba, ser\u00e1 isenta de cobran\u00e7a adicional, desde que o TAG utilizado seja o mesmo.\n<strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> \u2013 \u00c9 vedado o uso do TAG em ve\u00edculo n\u00e3o cadastrado.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> \u2013 Constituem responsabilidade da prestadora do servi\u00e7o de cobran\u00e7a do sistema de ped\u00e1gio eletr\u00f4nico, em rela\u00e7\u00e3o ao TAG, visando \u00e0 continuidade do servi\u00e7o prestado:\nI \u2013 a garantia de seu funcionamento;\nII \u2013 sua manuten\u00e7\u00e3o.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> \u2013 Em caso de defeito de origem, a prestadora do servi\u00e7o de cobran\u00e7a do sistema de ped\u00e1gio eletr\u00f4nico dever\u00e1 trocar o TAG sem custos para o usu\u00e1rio.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> \u2013 A empresa prestadora de servi\u00e7o de cobran\u00e7a do sistema de ped\u00e1gio eletr\u00f4nico colocar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio as op\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 forma de pagamento.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> \u2013 A prestadora de servi\u00e7os a que se refere o \u201ccaput\u201d n\u00e3o poder\u00e1 cobrar antecipadamente o servi\u00e7o sem o consentimento pr\u00e9vio do usu\u00e1rio.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> \u2013 Ficam vedadas as seguintes pr\u00e1ticas:\nI \u2013 exig\u00eancia de fideliza\u00e7\u00e3o contratual;\nII \u2013 cobran\u00e7a de nova taxa de habilita\u00e7\u00e3o para uso do mesmo TAG em raz\u00e3o de periodicidade, salvo na hip\u00f3tese de interrup\u00e7\u00e3o e nova aquisi\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o a pedido do usu\u00e1rio.<\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00ba<\/strong> \u2013 Aplicar-se-\u00e1 o disposto nesta lei \u00e0s empresas prestadoras de servi\u00e7os de gest\u00e3o de meios de pagamento, respons\u00e1veis pela cobran\u00e7a eletr\u00f4nica e automa\u00e7\u00e3o de tarifas de ped\u00e1gio e pre\u00e7os de estacionamento em opera\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 9\u00b0<\/strong>- A inobserv\u00e2ncia das disposi\u00e7\u00f5es contidas na presente lei importar\u00e1, no que couber, a aplica\u00e7\u00e3o das penalidades contidas no artigo 56 da lei n\u00ba 8078, de 11 de setembro de 1990.<\/p>\n<p><strong>Art. 10<\/strong> - Aos \u00f3rg\u00e3os de defesa do consumidor do Poder executivo e do Poder legislativo, dentro de suas compet\u00eancias legais, cabe a ado\u00e7\u00e3o das medidas necess\u00e1rias para fiel cumprimento das disposi\u00e7\u00f5es contidas na presente lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 11<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 28 de dezembro de 2015.<\/p>\n<p>DEPUTADO JORGE PICCIANI\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 673\/2011<\/strong>\nAutoria: ZAQUEU TEIXEIRA<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-11 20:17:15","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Ped\u00e1gio autom\u00e1tico vinculado ao CPF","dataLei":"28 de dezembro de 2015","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7172-2015","image_file":"assets\/images\/lei-7172-2015.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Sistemas de pagamento autom\u00e1tico em ped\u00e1gios no estado ser\u00e3o vinculados ao CPF do motorista, e n\u00e3o mais \u00e0 placa do ve\u00edculo. Os tags (aparelhos que registram o pagamento) podem ser usados em mais de um ve\u00edculo, e ser\u00e3o aceitos em todas as pra\u00e7as de ped\u00e1gio do estado do Rio.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"50-servicos","image_name":"lei-7172-2015-2015.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7172-2015-2015.png"},{"id":28,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/1f5c79be39225c0183257f220052a34b?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7165-2015","ano":2015,"nome_lei":"Altera\u00e7\u00f5es em contas com d\u00e9bito autom\u00e1tico","nome":"Altera\u00e7\u00f5es em servi\u00e7os cadastrados na modalidade d\u00e9bito autom\u00e1tico devem ser comunicadas com anteced\u00eancia","data_lei":"2015-12-18","descricao":"<p>Os fornecedores de servi\u00e7os ficam obrigados a comunicar com, no m\u00ednimo, 48 horas de anteced\u00eancia, ao consumidor cadastrado na modalidade de d\u00e9bito em conta, sobre a interrup\u00e7\u00e3o, o cancelamento ou qualquer mudan\u00e7a do valor do servi\u00e7o.<\/p>\n","subcategoria":"Fornecedotes de servi\u00e7os","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7165 DE 18 DE DEZEMBRO 2015.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A OBRIGATORIEDADE DE INFORMA\u00c7\u00c3O AO CONSUMIDOR, ANTECIPADAMENTE, SOBRE INTERRUP\u00c7\u00c3O, CANCELAMENTO OU QUALQUER ALTERA\u00c7\u00c3O DE COBRAN\u00c7A EM D\u00c9BITO AUTOMATICO.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Os fornecedores de servi\u00e7os no Estado do Rio de Janeiro, ficam obrigados a comunicar ao consumidor cadastrado na modalidade de d\u00e9bito em conta, antecipadamente, sobre a interrup\u00e7\u00e3o, o cancelamento ou qualquer mudan\u00e7a do valor do servi\u00e7o.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> - A comunica\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser enviada para o endere\u00e7o ou para correio eletr\u00f4nico indicado no contrato ou no cadastro realizado pelo fornecedor\n<strong>\u00a72\u00ba<\/strong> - A comunica\u00e7\u00e3o dever\u00e1 conter a data, a hora, o motivo da interrup\u00e7\u00e3o, do cancelamento ou altera\u00e7\u00e3o do valor de fatura\n<strong>\u00a73\u00ba<\/strong> - O documento a que se refere o \u00a7 1\u00ba, dever\u00e1 ser enviado ao consumidor no m\u00ednimo 48 (quarenta oito) horas antes da interrup\u00e7\u00e3o, do cancelamento ou altera\u00e7\u00e3o do valor de fatura.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O descumprimento do disposto nesta Lei, ensejar\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es previstas na Lei Federal n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 \u2013 C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 18 de dezembro de 2015.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 282\/2015<\/strong>\nAutoria: MARTHA ROCHA<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-11 20:13:40","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Altera\u00e7\u00f5es em contas com d\u00e9bito autom\u00e1tico","dataLei":"18 de dezembro de 2015","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7165-2015","image_file":"assets\/images\/lei-7165-2015.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Os fornecedores de servi\u00e7os ficam obrigados a comunicar com, no m\u00ednimo, 48 horas de anteced\u00eancia, ao consumidor cadastrado na modalidade de d\u00e9bito em conta, sobre a interrup\u00e7\u00e3o, o cancelamento ou qualquer mudan\u00e7a do valor do servi\u00e7o.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"28-servicos","image_name":"lei-7165-2015-2015.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7165-2015-2015.png"},{"id":28,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/1f5c79be39225c0183257f220052a34b?OpenDocument","categoria":"Compras","numero":"7165-2015","ano":2015,"nome_lei":"Altera\u00e7\u00f5es em contas com d\u00e9bito autom\u00e1tico","nome":"Altera\u00e7\u00f5es em servi\u00e7os cadastrados na modalidade d\u00e9bito autom\u00e1tico devem ser comunicadas com anteced\u00eancia","data_lei":"2015-12-18","descricao":"<p>Os fornecedores de servi\u00e7os ficam obrigados a comunicar com, no m\u00ednimo, 48 horas de anteced\u00eancia, ao consumidor cadastrado na modalidade de d\u00e9bito em conta, sobre a interrup\u00e7\u00e3o, o cancelamento ou qualquer mudan\u00e7a do valor do servi\u00e7o.<\/p>\n","subcategoria":"Fornecedotes de servi\u00e7os","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7165 DE 18 DE DEZEMBRO 2015.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A OBRIGATORIEDADE DE INFORMA\u00c7\u00c3O AO CONSUMIDOR, ANTECIPADAMENTE, SOBRE INTERRUP\u00c7\u00c3O, CANCELAMENTO OU QUALQUER ALTERA\u00c7\u00c3O DE COBRAN\u00c7A EM D\u00c9BITO AUTOMATICO.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Os fornecedores de servi\u00e7os no Estado do Rio de Janeiro, ficam obrigados a comunicar ao consumidor cadastrado na modalidade de d\u00e9bito em conta, antecipadamente, sobre a interrup\u00e7\u00e3o, o cancelamento ou qualquer mudan\u00e7a do valor do servi\u00e7o.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> - A comunica\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser enviada para o endere\u00e7o ou para correio eletr\u00f4nico indicado no contrato ou no cadastro realizado pelo fornecedor\n<strong>\u00a72\u00ba<\/strong> - A comunica\u00e7\u00e3o dever\u00e1 conter a data, a hora, o motivo da interrup\u00e7\u00e3o, do cancelamento ou altera\u00e7\u00e3o do valor de fatura\n<strong>\u00a73\u00ba<\/strong> - O documento a que se refere o \u00a7 1\u00ba, dever\u00e1 ser enviado ao consumidor no m\u00ednimo 48 (quarenta oito) horas antes da interrup\u00e7\u00e3o, do cancelamento ou altera\u00e7\u00e3o do valor de fatura.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O descumprimento do disposto nesta Lei, ensejar\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es previstas na Lei Federal n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 \u2013 C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 18 de dezembro de 2015.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 282\/2015<\/strong>\nAutoria: MARTHA ROCHA<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-11 20:13:40","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Altera\u00e7\u00f5es em contas com d\u00e9bito autom\u00e1tico","dataLei":"18 de dezembro de 2015","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7165-2015","image_file":"assets\/images\/lei-7165-2015.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Os fornecedores de servi\u00e7os ficam obrigados a comunicar com, no m\u00ednimo, 48 horas de anteced\u00eancia, ao consumidor cadastrado na modalidade de d\u00e9bito em conta, sobre a interrup\u00e7\u00e3o, o cancelamento ou qualquer mudan\u00e7a do valor do servi\u00e7o.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"28-compras","image_name":"lei-7165-2015-2015.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7165-2015-2015.png"},{"id":59,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/e9589b9aabd9cac8032564fe0065abb4\/ddd1035a4db6ad3183257f1f00534b28?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7143-2015","ano":2015,"nome_lei":"Quita\u00e7\u00e3o antecipada de empr\u00e9stimo","nome":"Institui\u00e7\u00f5es financeiras s\u00e3o obrigadas a oferecer quita\u00e7\u00e3o antecipada de empr\u00e9stimo","data_lei":"2015-12-17","descricao":"<p>As institui\u00e7\u00f5es financeiras s\u00e3o obrigadas a fornecer, quando solicitado pelo cliente, um boleto para quita\u00e7\u00e3o antecipada do empr\u00e9stimo concedido, com proporcional redu\u00e7\u00e3o de juros e demais acr\u00e9scimos, no prazo m\u00e1ximo de 5 dias.<\/p>\n","subcategoria":"Institui\u00e7\u00f5es financeiras","punicao":"<p>Em caso de descumprimento da Lei, ser\u00e1 devolvido ao consumidor multa no valor de 2% do saldo devedor.<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>O Presidente da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em conformidade com o que disp\u00f5e o \u00a75\u00ba combinado com o \u00a7 7\u00ba do artigo 115 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, promulga a Lei n\u00ba 7.143, de 17 de dezembro de 2015, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 2028, de 2013.<\/p>\n<p>LEI N\u00ba 7143 DE 17 DE DEZEMBRO 2015.<\/p>\n<p>DISCIPLINA A APLICA\u00c7\u00c3O DE MULTA \u00c0S INSTITUI\u00c7\u00d5ES FINANCEIRAS QUE N\u00c3O DISPONIBILIZAREM AO CONSUMIDOR O BOLETO PARA QUITA\u00c7\u00c3O ANTECIPADA DO CONTRATO, COM A REDU\u00c7\u00c3O DE JUROS E DEMAIS ACR\u00c9SCIMOS PROPORCIONAL AO PER\u00cdODO DA QUITA\u00c7\u00c3O PLEITEADA.<\/p>\n<p>A ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nD E C R E T A:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - As Institui\u00e7\u00f5es Financeiras dever\u00e3o fornecer, sempre que solicitado pelo consumidor que contraiu empr\u00e9stimo, no prazo m\u00e1ximo de 5 (cinco) dias, a planilha de c\u00e1lculo contendo a evolu\u00e7\u00e3o de sua d\u00edvida e o respectivo boleto para quita\u00e7\u00e3o antecipada do contrato, com a redu\u00e7\u00e3o de juros e demais acr\u00e9scimos, proporcional ao per\u00edodo da quita\u00e7\u00e3o pleiteada, com expressa observ\u00e2ncia do disposto no art. 52, \u00a7 2\u00ba do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Em caso de descumprimento desta Lei, ser\u00e1 devido ao consumidor multa no valor de 2% do valor do saldo devedor.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Sem preju\u00edzo da multa estabelecida nesta Lei, a Institui\u00e7\u00e3o Financeira est\u00e1 sujeita as penalidades da Lei 6.007, de 18 de julho de 2011.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 17 de dezembro de 2015.<\/p>\n<p>DEPUTADO JORGE PICCIANI\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 2028\/2013<\/strong>\nAutoria: WAGNER MONTES<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-11 20:11:30","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Quita\u00e7\u00e3o antecipada de empr\u00e9stimo","dataLei":"17 de dezembro de 2015","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7143-2015","image_file":"assets\/images\/lei-7143-2015.png","colorheader":"white","descr1":"<p>As institui\u00e7\u00f5es financeiras s\u00e3o obrigadas a fornecer, quando solicitado pelo cliente, um boleto para quita\u00e7\u00e3o antecipada do empr\u00e9stimo concedido, com proporcional redu\u00e7\u00e3o de juros e demais acr\u00e9scimos, no prazo m\u00e1ximo de 5 dias.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"59-servicos","image_name":"lei-7143-2015-2015.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7143-2015-2015.png"},{"id":27,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/e9589b9aabd9cac8032564fe0065abb4\/4d3c88b0c796953f83257f1f004f985f?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7135-2015","ano":2015,"nome_lei":"Ajudante em transporte escolar","nome":"Transporte escolar dever\u00e1 manter ao menos um monitor no ve\u00edculo durante o trajeto","data_lei":"2015-12-17","descricao":"<p>O servi\u00e7o de transporte escolar, voltado a alunos com at\u00e9 10 anos, dever\u00e1 manter no ve\u00edculo, durante todo o trajeto, ao menos um monitor maior de 18 anos, para orientar os estudantes a respeito das normas de seguran\u00e7a, manter o bom comportamento dos mesmos e auxili\u00e1-los, zelando por sua prote\u00e7\u00e3o.<\/p>\n","subcategoria":"Estabelecimentos que oferecem transporte escolar","punicao":"<p>O descumprimento ao que disp\u00f5e a presente lei acarretar\u00e1 na aplica\u00e7\u00e3o de multa no valor de 3.000 (tr\u00eas mil) UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>), aplicada em dobro no caso de reincid\u00eancia, a ser revertida para o Fundo Estadual de Transportes \u2013 FET.<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>O Presidente da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em conformidade com o que disp\u00f5e o \u00a75\u00ba combinado com o \u00a7 7\u00ba do artigo 115 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, promulga a Lei n\u00ba 7.135, de 17 de dezembro de 2015, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 2695, de 2013.<\/p>\n<p>LEI N\u00ba 7135 DE 17 DE DEZEMBRO 2015.<\/p>\n<p>DETERMINA A PRESEN\u00c7A OBRIGAT\u00d3RIA DE MONITOR NO SERVI\u00c7O DE TRANSPORTE ESCOLAR PRESTADO NO ESTADO DO RIO DE JANEIRO.<\/p>\n<p>A ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nD E C R E T A:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> \u2013 O servi\u00e7o de transporte escolar no Estado do Rio de Janeiro, voltado a alunos com at\u00e9 10 (dez) anos de idade, dever\u00e1 manter obrigatoriamente em cada um de seus ve\u00edculos, ao menos, um monitor maior de 18 (dezoito) anos de idade, o qual permanecer\u00e1 no ve\u00edculo durante todo o trajeto para fins de orientar os estudantes a respeito das normas de seguran\u00e7a, bem como para manter o bom comportamento dos mesmos durante o deslocamento, auxiliando-os e zelando por sua prote\u00e7\u00e3o em todo o trajeto e durante o embarque e o desembarque.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> \u2013 O descumprimento ao que disp\u00f5e a presente lei acarretar\u00e1 na aplica\u00e7\u00e3o de multa no valor de 3.000 (Tr\u00eas mil) UFIR\u2019s, aplicada em dobro no caso de reincid\u00eancia, a ser revertida para o Fundo Estadual de Transportes \u2013 FET.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> \u2013 Esta lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 17 de dezembro de 2015.<\/p>\n<p>DEPUTADO JORGE PICCIANI\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 2695\/2013<\/strong>\nAutoria: \u00c1TILA NUNES<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-11 20:09:30","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Ajudante em transporte escolar","dataLei":"17 de dezembro de 2015","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7135-2015","image_file":"assets\/images\/lei-7135-2015.png","colorheader":"white","descr1":"<p>O servi\u00e7o de transporte escolar, voltado a alunos com at\u00e9 10 anos, dever\u00e1 manter no ve\u00edculo, durante todo o trajeto, ao menos um monitor maior de 18 anos, para orientar os estudantes a respeito das normas de seguran\u00e7a, manter o bom comportamento dos mesmos e auxili\u00e1-los, zelando por sua prote\u00e7\u00e3o.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"27-servicos","image_name":"lei-7135-2015-2015.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7135-2015-2015.png"},{"id":90,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/f25571cac4a61011032564fe0052c89c\/5644e1ec2d4f0a9483257f1f004d178d?OpenDocument","categoria":"Sa\u00fade","numero":"7132-2015","ano":2015,"nome_lei":"Teste da Linguinha nas redes p\u00fablica e particular","nome":"Hospitais p\u00fablicos e privados s\u00e3o obrigados a oferecer o Teste da Linguinha em todos os rec\u00e9m-nascidos","data_lei":"2015-12-17","descricao":"<p>Os hospitais p\u00fablicos e privados s\u00e3o obrigados a oferecer exame em todos os beb\u00eas rec\u00e9m-nascidos, conhecido como &quot;teste da linguinha&quot;, com a finalidade de realizar diagn\u00f3stico precoce de problemas na suc\u00e7\u00e3o durante a amamenta\u00e7\u00e3o, mastiga\u00e7\u00e3o e fala.<\/p>\n","subcategoria":"Maternidades p\u00fablicas","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>O Presidente da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em conformidade com o que disp\u00f5e o \u00a75\u00ba combinado com o \u00a7 7\u00ba do artigo 115 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, promulga a Lei n\u00ba 7.132, de 17 de dezembro de 2015, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 1856, de 2012.<\/p>\n<p>LEI N\u00ba 7132 DE 17 DE DEZEMBRO 2015.<\/p>\n<p>TORNA OBRIGAT\u00d3RIA A REALIZA\u00c7\u00c3O DO &quot;TESTE DA LINGUINHA&quot; EM REC\u00c9M NASCIDOS PELA REDE DE SA\u00daDE P\u00daBLICA E PARTICULAR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO.\nA ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nD E C R E T A:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00b0<\/strong> - Fica institu\u00edda a obrigatoriedade de realiza\u00e7\u00e3o do &quot;teste da linguinha&quot; dos rec\u00e9m-nascidos nas redes P\u00fablicas e Particulares do Estado do Rio de Janeiro, com a finalidade de realizar diagn\u00f3stico precoce de problemas na suc\u00e7\u00e3o durante a amamenta\u00e7\u00e3o, mastiga\u00e7\u00e3o e fala.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - O exame referido no caput deste artigo dever\u00e1 ser realizado antes da alta hospitalar do rec\u00e9m-nascido nas maternidades e demais estabelecimentos hospitalares onde houver ocorrido o parto.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - As maternidades e demais estabelecimentos hospitalares nos quais se realizam procedimentos obst\u00e9tricos ficam obrigados a:\nI - dispor dos equipamentos necess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de exame da natureza mencionada no caput do art. 1\u00ba;\nII - contar com profissionais capacitados para a aplica\u00e7\u00e3o do exame.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00b0<\/strong> - A realiza\u00e7\u00e3o do exame estabelecido pela presente lei abrange todos os rec\u00e9m nascidos, seja pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), por planos de sa\u00fade, ou mesmo paciente particular.\nPar\u00e1grafo \u00fanico - O Poder P\u00fablico somente arcar\u00e1 com os custos do &quot;teste da linguinha&quot; dos rec\u00e9m nascidos assistidos pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00b0<\/strong> - Fica o Poder Executivo Estadual autorizado a celebrar conv\u00eanios com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e a abrir cr\u00e9dito adicional suplementar ao or\u00e7amento anual, para garantir a execu\u00e7\u00e3o da presente lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00b0<\/strong> - O Poder Executivo, se necess\u00e1rio, editar\u00e1 normas complementares para a fiel execu\u00e7\u00e3o da presente lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 17 de dezembro de 2015.<\/p>\n<p>DEPUTADO JORGE PICCIANI\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1856\/2012<\/strong>\nAutoria: \u00c1TILA NUNES<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-11 20:01:19","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Teste da Linguinha nas redes p\u00fablica e particular","dataLei":"17 de dezembro de 2015","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7132-2015","image_file":"assets\/images\/lei-7132-2015.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Os hospitais p\u00fablicos e privados s\u00e3o obrigados a oferecer exame em todos os beb\u00eas rec\u00e9m-nascidos, conhecido como &quot;teste da linguinha&quot;, com a finalidade de realizar diagn\u00f3stico precoce de problemas na suc\u00e7\u00e3o durante a amamenta\u00e7\u00e3o, mastiga\u00e7\u00e3o e fala.<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"90-saude","image_name":"lei-7132-2015-2015.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7132-2015-2015.png"},{"id":21,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/b24a2da5a077847c032564f4005d4bf2\/65a08e2d4384e05083257f0a005cb28a?OpenDocument","categoria":"Lazer","numero":"7115-2015","ano":2015,"nome_lei":"Multa para estabelecimento que proibir amamenta\u00e7\u00e3o","nome":"Estabelecimentos que pro\u00edbem ou constrangem o ato da amamenta\u00e7\u00e3o est\u00e3o sujeitos a multa","data_lei":"2015-11-24","descricao":"<p>O estabelecimento que proibir ou constranger o ato da amamenta\u00e7\u00e3o em suas instala\u00e7\u00f5es estar\u00e1 sujeito \u00e0 multa. Independentemente da exist\u00eancia de \u00e1reas destinadas ao aleitamento no estabelecimento, a amamenta\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ocorrer em qualquer local, mesmo onde seja proibido o consumo de alimentos, pois a amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato livre entre m\u00e3e e filho.<\/p>\n","subcategoria":"Todos os estabelecimentos comerciais","punicao":"<p>O estabelecimento que descumprir a norma ser\u00e1 multado em 500 UFIR-RJ. Em caso de reincid\u00eancia, a multa ter\u00e1 o valor 1000 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7115 DE 24 DE NOVEMBRO 2015.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE O DIREITO AO ALEITAMENTO MATERNO NO ESTADO DO RIO DE JANEIRO, E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art.1\u00ba<\/strong> - Toda crian\u00e7a tem direito ao aleitamento materno, como recomenda a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O estabelecimento situado no Estado do Rio de Janeiro, que proibir ou constranger o ato da amamenta\u00e7\u00e3o em suas instala\u00e7\u00f5es, est\u00e1 sujeito \u00e0 multa.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong>. Independente da exist\u00eancia de \u00e1reas segregadas para o aleitamento, a amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 ato livre e discricion\u00e1rio entre m\u00e3e e filho e poder\u00e1 ocorrer em qualquer local, mesmo onde seja proibido o consumo de alimentos.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Para fins desta Lei, \u201cestabelecimento\u201d \u00e9 um local, que pode ser fechado ou aberto, destinado \u00e0 atividade de com\u00e9rcio, cultural, recreativa, ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico ou privado.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - O estabelecimento que descumprir a presente lei ser\u00e1 multado em 500 UFIRs (quinhentas Unidades Fiscais de Refer\u00eancia) e, em caso de reincid\u00eancia a multa ter\u00e1 o valor 1000 UFIRs (mil Unidades Fiscais de Refer\u00eancia).<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - A execu\u00e7\u00e3o da presente lei correr\u00e1 por conta de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias pr\u00f3prias, suplementadas se necess\u00e1rio.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo regulamentar\u00e1 no que couber a presente lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 24 de novembro de 2015.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 339-A\/2015<\/strong>\nAutoria: ROSENVERG REIS, DR SADINOEL<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-11 19:56:24","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Multa para estabelecimento que proibir amamenta\u00e7\u00e3o","dataLei":"24 de novembro de 2015","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7115-2015","image_file":"assets\/images\/lei-7115-2015.png","colorheader":"white","descr1":"<p>O estabelecimento que proibir ou constranger o ato da amamenta\u00e7\u00e3o em suas instala\u00e7\u00f5es estar\u00e1 sujeito \u00e0 multa. Independentemente da exist\u00eancia de \u00e1reas destinadas ao aleitamento no estabelecimento, a amamenta\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ocorrer em qualquer local, mesmo onde seja proibido o consumo de alimentos, pois a amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato livre entre m\u00e3e e filho.<\/p>\n","categoriaslug":"lazer","identifier":"21-lazer","image_name":"lei-7115-2015-2015.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7115-2015-2015.png"},{"id":21,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/b24a2da5a077847c032564f4005d4bf2\/65a08e2d4384e05083257f0a005cb28a?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7115-2015","ano":2015,"nome_lei":"Multa para estabelecimento que proibir amamenta\u00e7\u00e3o","nome":"Estabelecimentos que pro\u00edbem ou constrangem o ato da amamenta\u00e7\u00e3o est\u00e3o sujeitos a multa","data_lei":"2015-11-24","descricao":"<p>O estabelecimento que proibir ou constranger o ato da amamenta\u00e7\u00e3o em suas instala\u00e7\u00f5es estar\u00e1 sujeito \u00e0 multa. Independentemente da exist\u00eancia de \u00e1reas destinadas ao aleitamento no estabelecimento, a amamenta\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ocorrer em qualquer local, mesmo onde seja proibido o consumo de alimentos, pois a amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato livre entre m\u00e3e e filho.<\/p>\n","subcategoria":"Todos os estabelecimentos comerciais","punicao":"<p>O estabelecimento que descumprir a norma ser\u00e1 multado em 500 UFIR-RJ. Em caso de reincid\u00eancia, a multa ter\u00e1 o valor 1000 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7115 DE 24 DE NOVEMBRO 2015.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE O DIREITO AO ALEITAMENTO MATERNO NO ESTADO DO RIO DE JANEIRO, E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art.1\u00ba<\/strong> - Toda crian\u00e7a tem direito ao aleitamento materno, como recomenda a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O estabelecimento situado no Estado do Rio de Janeiro, que proibir ou constranger o ato da amamenta\u00e7\u00e3o em suas instala\u00e7\u00f5es, est\u00e1 sujeito \u00e0 multa.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong>. Independente da exist\u00eancia de \u00e1reas segregadas para o aleitamento, a amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 ato livre e discricion\u00e1rio entre m\u00e3e e filho e poder\u00e1 ocorrer em qualquer local, mesmo onde seja proibido o consumo de alimentos.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Para fins desta Lei, \u201cestabelecimento\u201d \u00e9 um local, que pode ser fechado ou aberto, destinado \u00e0 atividade de com\u00e9rcio, cultural, recreativa, ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico ou privado.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - O estabelecimento que descumprir a presente lei ser\u00e1 multado em 500 UFIRs (quinhentas Unidades Fiscais de Refer\u00eancia) e, em caso de reincid\u00eancia a multa ter\u00e1 o valor 1000 UFIRs (mil Unidades Fiscais de Refer\u00eancia).<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - A execu\u00e7\u00e3o da presente lei correr\u00e1 por conta de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias pr\u00f3prias, suplementadas se necess\u00e1rio.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo regulamentar\u00e1 no que couber a presente lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 24 de novembro de 2015.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 339-A\/2015<\/strong>\nAutoria: ROSENVERG REIS, DR SADINOEL<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-11 19:56:24","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Multa para estabelecimento que proibir amamenta\u00e7\u00e3o","dataLei":"24 de novembro de 2015","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7115-2015","image_file":"assets\/images\/lei-7115-2015.png","colorheader":"white","descr1":"<p>O estabelecimento que proibir ou constranger o ato da amamenta\u00e7\u00e3o em suas instala\u00e7\u00f5es estar\u00e1 sujeito \u00e0 multa. Independentemente da exist\u00eancia de \u00e1reas destinadas ao aleitamento no estabelecimento, a amamenta\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ocorrer em qualquer local, mesmo onde seja proibido o consumo de alimentos, pois a amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato livre entre m\u00e3e e filho.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"21-servicos","image_name":"lei-7115-2015-2015.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7115-2015-2015.png"},{"id":21,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/b24a2da5a077847c032564f4005d4bf2\/65a08e2d4384e05083257f0a005cb28a?OpenDocument","categoria":"Transporte","numero":"7115-2015","ano":2015,"nome_lei":"Multa para estabelecimento que proibir amamenta\u00e7\u00e3o","nome":"Estabelecimentos que pro\u00edbem ou constrangem o ato da amamenta\u00e7\u00e3o est\u00e3o sujeitos a multa","data_lei":"2015-11-24","descricao":"<p>O estabelecimento que proibir ou constranger o ato da amamenta\u00e7\u00e3o em suas instala\u00e7\u00f5es estar\u00e1 sujeito \u00e0 multa. Independentemente da exist\u00eancia de \u00e1reas destinadas ao aleitamento no estabelecimento, a amamenta\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ocorrer em qualquer local, mesmo onde seja proibido o consumo de alimentos, pois a amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato livre entre m\u00e3e e filho.<\/p>\n","subcategoria":"Todos os estabelecimentos comerciais","punicao":"<p>O estabelecimento que descumprir a norma ser\u00e1 multado em 500 UFIR-RJ. Em caso de reincid\u00eancia, a multa ter\u00e1 o valor 1000 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7115 DE 24 DE NOVEMBRO 2015.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE O DIREITO AO ALEITAMENTO MATERNO NO ESTADO DO RIO DE JANEIRO, E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art.1\u00ba<\/strong> - Toda crian\u00e7a tem direito ao aleitamento materno, como recomenda a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O estabelecimento situado no Estado do Rio de Janeiro, que proibir ou constranger o ato da amamenta\u00e7\u00e3o em suas instala\u00e7\u00f5es, est\u00e1 sujeito \u00e0 multa.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong>. Independente da exist\u00eancia de \u00e1reas segregadas para o aleitamento, a amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 ato livre e discricion\u00e1rio entre m\u00e3e e filho e poder\u00e1 ocorrer em qualquer local, mesmo onde seja proibido o consumo de alimentos.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Para fins desta Lei, \u201cestabelecimento\u201d \u00e9 um local, que pode ser fechado ou aberto, destinado \u00e0 atividade de com\u00e9rcio, cultural, recreativa, ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico ou privado.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - O estabelecimento que descumprir a presente lei ser\u00e1 multado em 500 UFIRs (quinhentas Unidades Fiscais de Refer\u00eancia) e, em caso de reincid\u00eancia a multa ter\u00e1 o valor 1000 UFIRs (mil Unidades Fiscais de Refer\u00eancia).<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - A execu\u00e7\u00e3o da presente lei correr\u00e1 por conta de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias pr\u00f3prias, suplementadas se necess\u00e1rio.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo regulamentar\u00e1 no que couber a presente lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 24 de novembro de 2015.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 339-A\/2015<\/strong>\nAutoria: ROSENVERG REIS, DR SADINOEL<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-11 19:56:24","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Multa para estabelecimento que proibir amamenta\u00e7\u00e3o","dataLei":"24 de novembro de 2015","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7115-2015","image_file":"assets\/images\/lei-7115-2015.png","colorheader":"white","descr1":"<p>O estabelecimento que proibir ou constranger o ato da amamenta\u00e7\u00e3o em suas instala\u00e7\u00f5es estar\u00e1 sujeito \u00e0 multa. Independentemente da exist\u00eancia de \u00e1reas destinadas ao aleitamento no estabelecimento, a amamenta\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ocorrer em qualquer local, mesmo onde seja proibido o consumo de alimentos, pois a amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato livre entre m\u00e3e e filho.<\/p>\n","categoriaslug":"transporte","identifier":"21-transporte","image_name":"lei-7115-2015-2015.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7115-2015-2015.png"},{"id":21,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/b24a2da5a077847c032564f4005d4bf2\/65a08e2d4384e05083257f0a005cb28a?OpenDocument","categoria":"Sa\u00fade","numero":"7115-2015","ano":2015,"nome_lei":"Multa para estabelecimento que proibir amamenta\u00e7\u00e3o","nome":"Estabelecimentos que pro\u00edbem ou constrangem o ato da amamenta\u00e7\u00e3o est\u00e3o sujeitos a multa","data_lei":"2015-11-24","descricao":"<p>O estabelecimento que proibir ou constranger o ato da amamenta\u00e7\u00e3o em suas instala\u00e7\u00f5es estar\u00e1 sujeito \u00e0 multa. Independentemente da exist\u00eancia de \u00e1reas destinadas ao aleitamento no estabelecimento, a amamenta\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ocorrer em qualquer local, mesmo onde seja proibido o consumo de alimentos, pois a amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato livre entre m\u00e3e e filho.<\/p>\n","subcategoria":"Todos os estabelecimentos comerciais","punicao":"<p>O estabelecimento que descumprir a norma ser\u00e1 multado em 500 UFIR-RJ. Em caso de reincid\u00eancia, a multa ter\u00e1 o valor 1000 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7115 DE 24 DE NOVEMBRO 2015.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE O DIREITO AO ALEITAMENTO MATERNO NO ESTADO DO RIO DE JANEIRO, E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art.1\u00ba<\/strong> - Toda crian\u00e7a tem direito ao aleitamento materno, como recomenda a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O estabelecimento situado no Estado do Rio de Janeiro, que proibir ou constranger o ato da amamenta\u00e7\u00e3o em suas instala\u00e7\u00f5es, est\u00e1 sujeito \u00e0 multa.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong>. Independente da exist\u00eancia de \u00e1reas segregadas para o aleitamento, a amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 ato livre e discricion\u00e1rio entre m\u00e3e e filho e poder\u00e1 ocorrer em qualquer local, mesmo onde seja proibido o consumo de alimentos.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Para fins desta Lei, \u201cestabelecimento\u201d \u00e9 um local, que pode ser fechado ou aberto, destinado \u00e0 atividade de com\u00e9rcio, cultural, recreativa, ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico ou privado.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - O estabelecimento que descumprir a presente lei ser\u00e1 multado em 500 UFIRs (quinhentas Unidades Fiscais de Refer\u00eancia) e, em caso de reincid\u00eancia a multa ter\u00e1 o valor 1000 UFIRs (mil Unidades Fiscais de Refer\u00eancia).<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - A execu\u00e7\u00e3o da presente lei correr\u00e1 por conta de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias pr\u00f3prias, suplementadas se necess\u00e1rio.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo regulamentar\u00e1 no que couber a presente lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 24 de novembro de 2015.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 339-A\/2015<\/strong>\nAutoria: ROSENVERG REIS, DR SADINOEL<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-11 19:56:24","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Multa para estabelecimento que proibir amamenta\u00e7\u00e3o","dataLei":"24 de novembro de 2015","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7115-2015","image_file":"assets\/images\/lei-7115-2015.png","colorheader":"white","descr1":"<p>O estabelecimento que proibir ou constranger o ato da amamenta\u00e7\u00e3o em suas instala\u00e7\u00f5es estar\u00e1 sujeito \u00e0 multa. Independentemente da exist\u00eancia de \u00e1reas destinadas ao aleitamento no estabelecimento, a amamenta\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ocorrer em qualquer local, mesmo onde seja proibido o consumo de alimentos, pois a amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato livre entre m\u00e3e e filho.<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"21-saude","image_name":"lei-7115-2015-2015.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7115-2015-2015.png"},{"id":21,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/b24a2da5a077847c032564f4005d4bf2\/65a08e2d4384e05083257f0a005cb28a?OpenDocument","categoria":"Compras","numero":"7115-2015","ano":2015,"nome_lei":"Multa para estabelecimento que proibir amamenta\u00e7\u00e3o","nome":"Estabelecimentos que pro\u00edbem ou constrangem o ato da amamenta\u00e7\u00e3o est\u00e3o sujeitos a multa","data_lei":"2015-11-24","descricao":"<p>O estabelecimento que proibir ou constranger o ato da amamenta\u00e7\u00e3o em suas instala\u00e7\u00f5es estar\u00e1 sujeito \u00e0 multa. Independentemente da exist\u00eancia de \u00e1reas destinadas ao aleitamento no estabelecimento, a amamenta\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ocorrer em qualquer local, mesmo onde seja proibido o consumo de alimentos, pois a amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato livre entre m\u00e3e e filho.<\/p>\n","subcategoria":"Todos os estabelecimentos comerciais","punicao":"<p>O estabelecimento que descumprir a norma ser\u00e1 multado em 500 UFIR-RJ. Em caso de reincid\u00eancia, a multa ter\u00e1 o valor 1000 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7115 DE 24 DE NOVEMBRO 2015.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE O DIREITO AO ALEITAMENTO MATERNO NO ESTADO DO RIO DE JANEIRO, E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art.1\u00ba<\/strong> - Toda crian\u00e7a tem direito ao aleitamento materno, como recomenda a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O estabelecimento situado no Estado do Rio de Janeiro, que proibir ou constranger o ato da amamenta\u00e7\u00e3o em suas instala\u00e7\u00f5es, est\u00e1 sujeito \u00e0 multa.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong>. Independente da exist\u00eancia de \u00e1reas segregadas para o aleitamento, a amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 ato livre e discricion\u00e1rio entre m\u00e3e e filho e poder\u00e1 ocorrer em qualquer local, mesmo onde seja proibido o consumo de alimentos.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Para fins desta Lei, \u201cestabelecimento\u201d \u00e9 um local, que pode ser fechado ou aberto, destinado \u00e0 atividade de com\u00e9rcio, cultural, recreativa, ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico ou privado.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - O estabelecimento que descumprir a presente lei ser\u00e1 multado em 500 UFIRs (quinhentas Unidades Fiscais de Refer\u00eancia) e, em caso de reincid\u00eancia a multa ter\u00e1 o valor 1000 UFIRs (mil Unidades Fiscais de Refer\u00eancia).<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - A execu\u00e7\u00e3o da presente lei correr\u00e1 por conta de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias pr\u00f3prias, suplementadas se necess\u00e1rio.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo regulamentar\u00e1 no que couber a presente lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 24 de novembro de 2015.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 339-A\/2015<\/strong>\nAutoria: ROSENVERG REIS, DR SADINOEL<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-11 19:56:24","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Multa para estabelecimento que proibir amamenta\u00e7\u00e3o","dataLei":"24 de novembro de 2015","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7115-2015","image_file":"assets\/images\/lei-7115-2015.png","colorheader":"white","descr1":"<p>O estabelecimento que proibir ou constranger o ato da amamenta\u00e7\u00e3o em suas instala\u00e7\u00f5es estar\u00e1 sujeito \u00e0 multa. Independentemente da exist\u00eancia de \u00e1reas destinadas ao aleitamento no estabelecimento, a amamenta\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ocorrer em qualquer local, mesmo onde seja proibido o consumo de alimentos, pois a amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato livre entre m\u00e3e e filho.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"21-compras","image_name":"lei-7115-2015-2015.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7115-2015-2015.png"},{"id":91,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/2da2a34260c923e383257f07005d07fe?OpenDocument","categoria":"Sa\u00fade","numero":"7111-2015","ano":2015,"nome_lei":"Teste do Olhinho na rede p\u00fablica","nome":"Hospitais p\u00fablicos e privados s\u00e3o obrigados a oferecer o Teste do Olhinho em todos os rec\u00e9m-nascidos","data_lei":"2015-11-23","descricao":"<p>Os hospitais p\u00fablicos ou os privados que tenham conv\u00eanio com o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) s\u00e3o obrigados a oferecer exames oftalmol\u00f3gicos em todos beb\u00eas rec\u00e9m-nascidos, conhecido como 'teste do olhinho'.<\/p>\n","subcategoria":"Maternidades p\u00fablicas","punicao":"","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7111 DE 23 DE NOVEMBRO 2015.<\/p>\n<p>ALTERA A EMENTA E O ART. 1\u00ba DA LEI N\u00ba 4582, DE 25 DE JULHO DE 2005, QUE DISP\u00d5E SOBRE A REALIZA\u00c7\u00c3O DOS EXAMES OFTALMOL\u00d3GICOS NOS REC\u00c9M NASCIDOS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Fica autorizado o Poder executivo a modificar a Ementa da Lei Estadual n\u00b0 4.582, de 25 de julho de 2005, que passar\u00e1 a ter a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\n\u201cEMENTA:\nDISP\u00d5E SOBRE A REALIZA\u00c7\u00c3O, NOS REC\u00c9M NASCIDOS NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO, DOS EXAMES OFTALMOL\u00d3GICOS QUE MENCIONA (NR)\u201d.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O Art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 4.582, de 25 de julho de 2005, passa a ter a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\n\u201cArt. 1\u00ba - Ser\u00e3o sempre realizados exames oftalmol\u00f3gicos nos rec\u00e9m nascidos em maternidades ou hospitais p\u00fablicos e \u00e0queles encaminhados a esses locais, no \u00e2mbito do estado do Rio de Janeiro. (NR)\u201d<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 23 de novembro de 2015.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 621\/2011<\/strong>\nAutoria: LUIZ MARTINS<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-11 19:51:31","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Teste do Olhinho na rede p\u00fablica","dataLei":"23 de novembro de 2015","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7111-2015","image_file":"assets\/images\/lei-7111-2015.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Os hospitais p\u00fablicos ou os privados que tenham conv\u00eanio com o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) s\u00e3o obrigados a oferecer exames oftalmol\u00f3gicos em todos beb\u00eas rec\u00e9m-nascidos, conhecido como 'teste do olhinho'.<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"91-saude","image_name":"lei-7111-2015-2015.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7111-2015-2015.png"},{"id":38,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/e9589b9aabd9cac8032564fe0065abb4\/f45d3b25312cea0d83257f07005c5da6?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7109-2015","ano":2015,"nome_lei":"Entregas em \u00e1reas de dif\u00edcil acesso","nome":"Empresas devem avisar no ato da contrata\u00e7\u00e3o sobre eventuais restri\u00e7\u00f5es \u00e0 entrega em locais de dif\u00edcil acesso ou \u00e1reas de risco","data_lei":"2015-11-19","descricao":"<p>Transportadoras e empresas de entrega s\u00e3o obrigadas a avisar ao consumidor no ato da contrata\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o sobre eventuais restri\u00e7\u00f5es \u00e0 entrega em locais de dif\u00edcil acesso ou \u00e1reas de risco. Caso haja impossibilidade na entrega, a mercadoria dever\u00e1 ser disponibilizada para retirada no ponto mais pr\u00f3ximo ao consumidor.<\/p>\n","subcategoria":"Lojas em geral","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, no valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7109 DE 19 DE NOVEMBRO 2015.<\/p>\n<p>REGULAMENTA O SERVI\u00c7O DE ENTREGA DE CORRESPOND\u00caNCIA E MERCADORIAS REALIZADA POR TRANSPORTADORAS OU EMPRESAS DE ENTREGAS EXPRESSAS NO ESTADO DO RIO DE JANEIRO.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Sempre que houver restri\u00e7\u00e3o na entrega de correspond\u00eancias e mercadorias, seja domiciliar ou no local designado pelo contratante, a transportadora ou empresa de entregas expressas dever\u00e1 avisar ao consumidor no ato da contrata\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> - Sempre que requisitado pelo consumidor, a restri\u00e7\u00e3o de que trata o caput deste artigo dever\u00e1 ser justificada.\n<strong>\u00a72\u00ba<\/strong> - A obriga\u00e7\u00e3o de que trata o caput deste artigo se aplica aos terceiros intermedi\u00e1rios da contrata\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Em caso de impossibilidade de entrega residencial da mercadoria, esta dever\u00e1 ser disponibilizada no estabelecimento pertencente \u00e0 transportadora ou empresa de entrega expressa mais pr\u00f3xima ao endere\u00e7o do consumidor.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - O descumprimento ao disposto na presente Lei sujeitar\u00e1 o infrator \u00e0s san\u00e7\u00f5es dispostas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, Lei Federal n\u00ba 8078, de 1990.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 19 de novembro de 2015.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 17-A\/2015<\/strong>\nAutoria: CARLOS MINC<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-11 19:48:34","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Entregas em \u00e1reas de dif\u00edcil acesso","dataLei":"19 de novembro de 2015","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7109-2015","image_file":"assets\/images\/lei-7109-2015.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Transportadoras e empresas de entrega s\u00e3o obrigadas a avisar ao consumidor no ato da contrata\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o sobre eventuais restri\u00e7\u00f5es \u00e0 entrega em locais de dif\u00edcil acesso ou \u00e1reas de risco. Caso haja impossibilidade na entrega, a mercadoria dever\u00e1 ser disponibilizada para retirada no ponto mais pr\u00f3ximo ao consumidor.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"38-servicos","image_name":"lei-7109-2015-2015.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7109-2015-2015.png"},{"id":38,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/e9589b9aabd9cac8032564fe0065abb4\/f45d3b25312cea0d83257f07005c5da6?OpenDocument","categoria":"Compras","numero":"7109-2015","ano":2015,"nome_lei":"Entregas em \u00e1reas de dif\u00edcil acesso","nome":"Empresas devem avisar no ato da contrata\u00e7\u00e3o sobre eventuais restri\u00e7\u00f5es \u00e0 entrega em locais de dif\u00edcil acesso ou \u00e1reas de risco","data_lei":"2015-11-19","descricao":"<p>Transportadoras e empresas de entrega s\u00e3o obrigadas a avisar ao consumidor no ato da contrata\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o sobre eventuais restri\u00e7\u00f5es \u00e0 entrega em locais de dif\u00edcil acesso ou \u00e1reas de risco. Caso haja impossibilidade na entrega, a mercadoria dever\u00e1 ser disponibilizada para retirada no ponto mais pr\u00f3ximo ao consumidor.<\/p>\n","subcategoria":"Lojas em geral","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, no valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7109 DE 19 DE NOVEMBRO 2015.<\/p>\n<p>REGULAMENTA O SERVI\u00c7O DE ENTREGA DE CORRESPOND\u00caNCIA E MERCADORIAS REALIZADA POR TRANSPORTADORAS OU EMPRESAS DE ENTREGAS EXPRESSAS NO ESTADO DO RIO DE JANEIRO.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Sempre que houver restri\u00e7\u00e3o na entrega de correspond\u00eancias e mercadorias, seja domiciliar ou no local designado pelo contratante, a transportadora ou empresa de entregas expressas dever\u00e1 avisar ao consumidor no ato da contrata\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> - Sempre que requisitado pelo consumidor, a restri\u00e7\u00e3o de que trata o caput deste artigo dever\u00e1 ser justificada.\n<strong>\u00a72\u00ba<\/strong> - A obriga\u00e7\u00e3o de que trata o caput deste artigo se aplica aos terceiros intermedi\u00e1rios da contrata\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Em caso de impossibilidade de entrega residencial da mercadoria, esta dever\u00e1 ser disponibilizada no estabelecimento pertencente \u00e0 transportadora ou empresa de entrega expressa mais pr\u00f3xima ao endere\u00e7o do consumidor.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - O descumprimento ao disposto na presente Lei sujeitar\u00e1 o infrator \u00e0s san\u00e7\u00f5es dispostas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, Lei Federal n\u00ba 8078, de 1990.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 19 de novembro de 2015.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 17-A\/2015<\/strong>\nAutoria: CARLOS MINC<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-11 19:48:34","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Entregas em \u00e1reas de dif\u00edcil acesso","dataLei":"19 de novembro de 2015","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7109-2015","image_file":"assets\/images\/lei-7109-2015.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Transportadoras e empresas de entrega s\u00e3o obrigadas a avisar ao consumidor no ato da contrata\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o sobre eventuais restri\u00e7\u00f5es \u00e0 entrega em locais de dif\u00edcil acesso ou \u00e1reas de risco. Caso haja impossibilidade na entrega, a mercadoria dever\u00e1 ser disponibilizada para retirada no ponto mais pr\u00f3ximo ao consumidor.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"38-compras","image_name":"lei-7109-2015-2015.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7109-2015-2015.png"},{"id":40,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contlei.nsf\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/56fd144be202cfde83257edf00690ea0?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7076-2015","ano":2015,"nome_lei":"Gratuidade de certid\u00f5es para ado\u00e7\u00e3o","nome":"Certid\u00f5es destinadas a processos de ado\u00e7\u00e3o devem ser gratuitas","data_lei":"2015-10-09","descricao":"<p>S\u00e3o gratuitas as emiss\u00f5es de certid\u00f5es exigidas para processos de ado\u00e7\u00e3o.<\/p>\n","subcategoria":"Cart\u00f3rios","punicao":"","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7076 DE 09 DE OUTUBRO 2015.<\/p>\n<p>ALTERA A LEI N\u00ba. 3.350, DE 29 DE DEZEMBRO DE 1999, QUE DISP\u00d5E SOBRE AS CUSTAS JUDICIAIS E EMOLUMENTOS DOS SERVI\u00c7OS NOTARIAIS E DE REGISTROS NO ESTADO DO RIO DE JANEIRO E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> \u2013 Fica alterado o inciso VII, do art. 43, da Lei n\u00ba. 3350 de 29 de dezembro de 1999, que passa a ter a seguinte reda\u00e7\u00e3o:<\/p>\n<p>(...)\n\u201cVII \u2013 os atos de extra\u00e7\u00e3o de certid\u00e3o, quando destinados a processos de habilita\u00e7\u00e3o e de ado\u00e7\u00e3o e ao alistamento militar, para fins eleitorais ou previdenci\u00e1rios, ou para outras finalidades, cuja gratuidade esteja prevista em lei, delas devendo constar nota relativa ao seu destino.\u201d<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> \u2013 Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 09 de outubro de 2015.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 543\/2015<\/strong>\nAutoria: COMTE BITTENCOURT, TIA JU, TIO CARLOS, FLAVIO SERAFINI<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-10 21:54:24","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Gratuidade de certid\u00f5es para ado\u00e7\u00e3o","dataLei":"09 de outubro de 2015","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7076-2015","image_file":"assets\/images\/lei-7076-2015.png","colorheader":"white","descr1":"<p>S\u00e3o gratuitas as emiss\u00f5es de certid\u00f5es exigidas para processos de ado\u00e7\u00e3o.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"40-servicos","image_name":"lei-7076-2015-2015.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7076-2015-2015.png"},{"id":24,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/e9589b9aabd9cac8032564fe0065abb4\/58bdce44e09de0f083257eba0061699b?OpenDocument","categoria":"Lazer","numero":"7056-2015","ano":2015,"nome_lei":"Produtos vendidos em hot\u00e9is","nome":"Hot\u00e9is devem informar ao cliente na hora da reserva os pre\u00e7os de todos os servi\u00e7os e produtos vendidos no estabelecimento","data_lei":"2015-08-28","descricao":"<p>Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de hot\u00e9is e os demais meios de hospedagem no \u00e2mbito do estado do Rio de Janeiro, comunicar ao cliente, pre\u00e7os de produtos e servi\u00e7os no ato da reserva do estabelecimento.<\/p>\n","subcategoria":"Hot\u00e9is","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, no valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7056 DE 28 DE AGOSTO DE 2015.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A OBRIGATORIEDADE DE HOT\u00c9IS E OS DEMAIS MEIOS DE HOSPEDAGEM NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO, COMUNICAR AO CLIENTE, PRE\u00c7OS DE PRODUTOS E SERVI\u00c7OS NO ATO DA RESERVA DO ESTABELECIMENTO.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00b0<\/strong> - Os hot\u00e9is, demais meios de hospedagem e similares, situados no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro, ficam obrigados a comunicar ao cliente no ato da reserva, os pre\u00e7os de suas di\u00e1rias e card\u00e1pios, bem como de todos os produtos e taxas poss\u00edveis de serem cobradas do consumidor, inclusive, quando for o caso, do couvert art\u00edstico ou consuma\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong>. Os hot\u00e9is, demais meios de hospedagem e similares em que houver refrigeradores com produtos para auto atendimento dos h\u00f3spedes tamb\u00e9m ficam obrigados a informar no ato da reserva, a rela\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os dos produtos ali dispon\u00edveis.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00b0<\/strong> - \u00c9 vedado aos hot\u00e9is, demais meios de hospedagem e similares o acr\u00e9scimo, \u00e0s notas de despesas de seus clientes, de qualquer import\u00e2ncia que n\u00e3o conste do card\u00e1pio ou lista de pre\u00e7os, previamente fornecido pelo estabelecimento comercial ao cliente.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00b0<\/strong> - O n\u00e3o cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o em tela ensejar\u00e1 aos estabelecimentos as penalidades contidas no artigo 56 do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, incisos I, VII, IX e X;\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - As san\u00e7\u00f5es devem seguir sempre do menor potencial punitivo para o maior, em escala de reincid\u00eancia;\n<strong>\u00a7 2\u00b0<\/strong> - Em caso de multa o menor valor a ser aplicado dever\u00e1 ser no valor correspondente a 2000 UFIRs (duas mil Unidades Fiscais do Estado do Rio de Janeiro)<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00b0<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 28 de agosto de 2015.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 62\/2015<\/strong>\nAutoria: GERALDO PUDIM<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-10 21:52:52","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Produtos vendidos em hot\u00e9is","dataLei":"28 de agosto de 2015","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7056-2015","image_file":"assets\/images\/lei-7056-2015.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de hot\u00e9is e os demais meios de hospedagem no \u00e2mbito do estado do Rio de Janeiro, comunicar ao cliente, pre\u00e7os de produtos e servi\u00e7os no ato da reserva do estabelecimento.<\/p>\n","categoriaslug":"lazer","identifier":"24-lazer","image_name":"lei-7056-2015-2015.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7056-2015-2015.png"},{"id":106,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/e9589b9aabd9cac8032564fe0065abb4\/866c65f85cbe6ccd83257ead006d2c43?OpenDocument","categoria":"Compras","numero":"7048-2015","ano":2015,"nome_lei":"Venda de armas de brinquedo","nome":"Proibido fabrica\u00e7\u00e3o, venda, posse ou distribui\u00e7\u00e3o de brinquedos que imitem arma de fogo ou similar","data_lei":"2015-07-24","descricao":"<p>\u00c9 proibida a fabrica\u00e7\u00e3o, venda, transporte ou distribui\u00e7\u00e3o de brinquedos que imitem armas de fogo e qualquer outro tipo de simulacro.<\/p>\n","subcategoria":"Todo Estado do Rio de Janeiro","punicao":"<p>Puni\u00e7\u00e3o gradativa, vai de advert\u00eancia a multa de R$ 100 mil<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7048 DE 24 DE JULHO DE 2015.<\/p>\n<p>ALTERA A LEI N\u00ba 2403, DE 24 DE MAIO DE 1995, PARA DISPOR SOBRE A VEDA\u00c7\u00c3O DA FABRICA\u00c7\u00c3O, DA VENDA, DA COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, DO TRANSPORTE E DA DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DE R\u00c9PLICAS OU SIMULACROS DE ARMAS DE BRINQUEDO, E INSTITUIR A SEMANA DO DESARMAMENTO INFANTOJUVENIL.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Esta Lei altera a Lei n\u00ba 2.403, de 24 de maio de 1995.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Fica alterada a ementa da Lei n\u00ba 2.403, de 24 de maio de 1995, que passa a ter a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\n\u201cEMENTA: VEDA A FABRICA\u00c7\u00c3O, A VENDA, A COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, O TRANSPORTE E A DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DE BRINQUEDOS, R\u00c9PLICAS OU SIMULACROS DE ARMAS DE FOGO, QUE COM ELAS POSSAM SE CONFUNDIR E INSTITUI A SEMANA DO DESARMAMENTO INFANTIL, NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO.\u201d<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Fica alterado o art.1\u00b0 da Lei n\u00ba 2.403, de 24 de maio de 1995, que passa a ter a seguinte reda\u00e7\u00e3o:<\/p>\n<p>&quot;Art. 1\u00ba - Ficam vedadas a fabrica\u00e7\u00e3o, a venda, a comercializa\u00e7\u00e3o, o transporte e a distribui\u00e7\u00e3o de brinquedo, r\u00e9plicas ou simulacros de armas de fogo, que com elas possam se confundir, no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n<p>Par\u00e1grafo \u00fanico - As veda\u00e7\u00f5es de que trata esta lei n\u00e3o se aplicam \u00e0s armas utilizadas para a pr\u00e1tica do paintball e do airsoft.\u201d<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - A Lei n\u00ba 2.403, de 24 de maio de 1995, passa a vigorar acrescida do Art. 1\u00ba-A, Art. 1\u00ba-B, Art. 1\u00ba-C, Art. 1\u00ba-D e Art. 1\u00ba-E:<\/p>\n<p>&quot;Art. 1\u00ba- A - Os propriet\u00e1rios e possuidores de brinquedo, r\u00e9plicas ou simulacros de armas de fogo, ou que com elas possam se confundir, poder\u00e3o entreg\u00e1-las nas Delegacias de Pol\u00edcia, mediante recibo de entrega, observando-se o mesmo procedimento definido \u00e0s armas de fogo, no que couber.<\/p>\n<p>Par\u00e1grafo \u00fanico - Os brinquedos, r\u00e9plicas ou simulacros, ser\u00e3o destru\u00eddos juntamente com as armas de fogo, observando-se o princ\u00edpio da publicidade.\u201d<\/p>\n<p>&quot;Art. 1\u00ba-B - As infra\u00e7\u00f5es ao art. 1\u00ba ficam sujeitas \u00e0s seguintes san\u00e7\u00f5es administrativas:\nI \u2013 advert\u00eancia por escrito;\nII \u2013 multa no valor de R$50.000,00 (cinquenta mil reais) a R$100.000,00 (cem mil reais);\nIII \u2013 suspens\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no cadastro estadual de contribuintes por at\u00e9 trinta dias;\nIV \u2013 cassa\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o no cadastro estadual de contribuintes.\nPar\u00e1grafo \u00fanico - As san\u00e7\u00f5es previstas neste artigo n\u00e3o impedem a aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es de natureza civil, penal ou outras decorrentes de normas espec\u00edficas.\u201d<\/p>\n<p>\u201cArt. 1\u00ba-C - As san\u00e7\u00f5es de que trata esta Lei ser\u00e3o impostas no processo administrativo competente, observando-se os princ\u00edpios da ampla defesa e do contradit\u00f3rio, nos termos da Lei n\u00ba 5.427, de 01 de bril de 2009.\u201d<\/p>\n<p>Art. 1\u00ba-D - Caso a venda ou a comercializa\u00e7\u00e3o seja feita a crian\u00e7a ou adolescente, o infrator ficar\u00e1 sujeito \u00e0 multa em dobro dos valores previstos no Inciso II, do art. 1\u00ba-B, desta Lei.\u201d<\/p>\n<p>\u201cArt. 1\u00ba-E - Os estabelecimentos que comercializam brinquedos dever\u00e3o deixar \u00e0 vista dos clientes no seu interior o teor da presente Lei, inclusive sobre as san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis.\u201d<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - A Lei n\u00ba 2.403, de 24 de maio de 1995, passa a vigorar acrescida do Art. 2\u00ba-A:<\/p>\n<p>&quot;Art. 2\u00ba-A - Para a consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos desta Lei, o Poder Executivo poder\u00e1 realizar campanhas educativas com o intuito de difundir a import\u00e2ncia de uma cultura de paz e n\u00e3o viol\u00eancia no Estado do Rio de Janeiro.\u201d<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - Fica alterado o art.3\u00b0 da Lei n\u00ba 2.403, de 24 de maio de 1995, que passa a ter a seguinte reda\u00e7\u00e3o:<\/p>\n<p>&quot;Art. 3\u00b0 - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\u201d<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> - Fica inclu\u00edda, no Calend\u00e1rio Oficial do Estado do Rio de Janeiro, a Semana do Desarmamento Infantojuvenil, a ser realizada na semana do dia 12 de outubro de cada ano, inclusive com a difus\u00e3o de campanhas sobre a preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia.<\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00ba<\/strong> - O Anexo da Lei n\u00ba 5.645, de 06 de janeiro de 2010, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:<\/p>\n<p>CALEND\u00c1RIO DATAS COMEMORATIVAS DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO:\n(\u2026)\nOUTUBRO\n(\u2026)\nSEMANA DO DIA 12 DE OUTUBRO \u2013 Semana do Desarmamento Infantojuvenil.<\/p>\n<p><strong>Art. 9\u00ba<\/strong> - A presente Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 24 de julho de 2015.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 172\/2015<\/strong>\nAutoria: MARTHA ROCHA<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-10 21:50:56","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Venda de armas de brinquedo","dataLei":"24 de julho de 2015","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7048-2015","image_file":"assets\/images\/lei-7048-2015.png","colorheader":"white","descr1":"<p>\u00c9 proibida a fabrica\u00e7\u00e3o, venda, transporte ou distribui\u00e7\u00e3o de brinquedos que imitem armas de fogo e qualquer outro tipo de simulacro.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"106-compras","image_name":"lei-7048-2015-2015.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7048-2015-2015.png"},{"id":11,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/b24a2da5a077847c032564f4005d4bf2\/0e48c858ff67abf883257e89006b504b?OpenDocument","categoria":"Lazer","numero":"7041-2015","ano":2015,"nome_lei":"Discrimina\u00e7\u00e3o LGBTs","nome":"Estabelecimentos n\u00e3o podem discriminar LGBTs","data_lei":"2015-07-15","descricao":"<p>Estabelecimentos que discriminem orienta\u00e7\u00e3o sexual ou identidade de g\u00eanero podem ser punidos.<\/p>\n","subcategoria":"Estabelecimentos comerciais, industriais, entidades, representa\u00e7\u00f5es, associa\u00e7\u00f5es, funda\u00e7\u00f5es, sociedades civis ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os","punicao":"<p>O n\u00e3o cumprimento da lei pode acarretar em advert\u00eancia, multa at\u00e9 o limite de 22.132 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>). Suspens\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o estadual por at\u00e9 60 dias; Cassa\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o estadual.<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou Disque Cidadania LGBT.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742\n- Disque Cidadania LGBT: 0800-0234567<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7041 DE 15 DE JULHO DE 2015.<\/p>\n<p>ESTABELECE PENALIDADES ADMINISTRATIVAS AOS ESTABELECIMENTOS E AGENTES P\u00daBLICOS QUE DISCRIMINEM AS PESSOAS POR PRECONCEITO DE SEXO E ORIENTA\u00c7\u00c3O SEXUAL E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Esta Lei estabelece infra\u00e7\u00f5es administrativas a condutas discriminat\u00f3rias motivadas por preconceito de sexo ou orienta\u00e7\u00e3o sexual, praticadas por agentes p\u00fablicos e estabelecimentos localizados no Estado do Rio de Janeiro, ou que discriminem pessoas em virtude de sua orienta\u00e7\u00e3o sexual.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Para efeitos de aplica\u00e7\u00e3o desta Lei, o termo \u201csexo\u201d \u00e9 utilizado para distinguir homens e mulheres, enquanto o termo \u201corienta\u00e7\u00e3o sexual\u201d refere-se \u00e0 heterossexualidade, \u00e0 homossexualidade e \u00e0 bissexualidade.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia, penalizar\u00e1 estabelecimento p\u00fablico, comercial e industrial, entidades, representa\u00e7\u00f5es, associa\u00e7\u00f5es, funda\u00e7\u00f5es, sociedades civis ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que, por atos de seus propriet\u00e1rios ou prepostos, discriminem pessoas em fun\u00e7\u00e3o de preconceito de sexo e de orienta\u00e7\u00e3o sexual ou contra elas adotem atos de coa\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia f\u00edsica ou verbal ou omiss\u00e3o de socorro.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Entende-se por discrimina\u00e7\u00e3o:\nI - recusar ou impedir o acesso ou a perman\u00eancia ou negar atendimento nos locais previstos no Artigo 2\u00ba desta Lei bem como impedir a hospedagem em hotel, motel, pens\u00e3o, estalagem ou qualquer estabelecimento similar;\nII - impor tratamento diferenciado ou cobrar pre\u00e7o ou tarifa extra para ingresso ou perman\u00eancia em recinto p\u00fablico ou particular aberto ao p\u00fablico;\nIII - impedir acesso ou recusar atendimento ou perman\u00eancia em estabelecimentos esportivos, sociais, culturais, casas de divers\u00f5es, clubes sociais, associa\u00e7\u00f5es, funda\u00e7\u00f5es e similares;\nIV - recusar, negar, impedir ou dificultar a inscri\u00e7\u00e3o ou ingresso de aluno em estabelecimento de ensino p\u00fablico ou privado de qualquer n\u00edvel;\nV - impedir, obstar ou dificultar o acesso de pessoas, devidamente habilitadas a qualquer cargo ou emprego da Administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, bem como das concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos;\nVI \u2013 negar, obstar ou dificultar o acesso de pessoas, devidamente habilitadas a qualquer cargo ou emprego em empresa privada;\nVII - impedir o acesso ou o uso de transportes p\u00fablicos, como \u00f4nibus, metr\u00f4, trens, barcas, catamar\u00e3s, t\u00e1xis, vans e similares;\nVIII - negar o acesso, dificultar ou retroceder o atendimento em qualquer hospital, pronto socorro, ambulat\u00f3rio ou em qualquer estabelecimento similar de rede p\u00fablica ou privada de sa\u00fade;\nIX - praticar, induzir ou incitar pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o social a discrimina\u00e7\u00e3o, preconceito ou pr\u00e1tica de atos de viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o contra qualquer pessoa em virtude de preconceito de sexo e de orienta\u00e7\u00e3o sexual;\nX - obstar a visita \u00edntima, \u00e0 pessoa privada de liberdade, nacional ou estrangeiro, homem ou mulher, de c\u00f4njuge ou outro parceiro, no estabelecimento prisional onde estiver recolhido, em ambiente reservado, cuja privacidade e inviolabilidade sejam assegurados, obedecendo sempre, os par\u00e2metros legais pertinentes \u00e0 seguran\u00e7a do estabelecimento, nos termos das normas vigentes;<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Quando o agente p\u00fablico, no cumprimento de suas fun\u00e7\u00f5es, praticar um ou mais atos descritos no art. 2\u00ba desta Lei, a sua responsabilidade ser\u00e1 apurada por meio de procedimento administrativo disciplinar instaurado pelo \u00f3rg\u00e3o competente, sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es civis e penais cab\u00edveis, definidas em normas espec\u00edficas.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica poder\u00e1 aplicar aos infratores, sempre garantida \u00e0 pr\u00e9via e ampla defesa e observado a Lei estadual n.\u00ba 5.427 de 01 de abril de 2009 em especial o seu Cap\u00edtulo XVIII, com as seguintes san\u00e7\u00f5es:\nI \u2013 advert\u00eancia;\nII \u2013 multa at\u00e9 o limite de 22.132 UFIR-RJ\nIII - suspens\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o estadual por at\u00e9 60 (sessenta) dias;\nIV - cassa\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o estadual.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> - As san\u00e7\u00f5es previstas nos incisos deste artigo ser\u00e3o aplicadas gradativamente com base na reincid\u00eancia do infrator.\n<strong>\u00a72\u00ba<\/strong> - As multas de que trata o inciso II deste artigo, dever\u00e3o ser fixadas de acordo com a gravidade do fato e da capacidade econ\u00f4mica do infrator.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Caber\u00e1 \u00e0 Secretaria de Estado de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos a aplica\u00e7\u00e3o das penalidades, podendo, inclusive editar os atos complementares pertinentes ao inciso II do artigo 4\u00ba desta Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - Esta lei n\u00e3o se aplica \u00e0s institui\u00e7\u00f5es religiosas, templos religiosos, locais de culto, casas paroquiais, semin\u00e1rios religiosos, liturgias, cren\u00e7a, prega\u00e7\u00f5es religiosas, publica\u00e7\u00f5es e manifesta\u00e7\u00e3o pac\u00edfica de pensamento, fundada na liberdade de consci\u00eancia, de express\u00e3o intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica, profissional, de imprensa e de religi\u00e3o de que tratam os incisos IV, VI, IX e XIII do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo regulamentar\u00e1 a presente Lei em 60 (sessenta) dias a partir de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogada a Lei 3.406, de 15 de maio de 2000.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 15 de julho de 2015.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 2054\/2013<\/strong>\nAutoria: PODER EXECUTIVO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-10 21:44:54","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Discrimina\u00e7\u00e3o LGBTs","dataLei":"15 de julho de 2015","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou Disque Cidadania LGBT.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742\n- Disque Cidadania LGBT: 0800-0234567<\/p>\n","imagem":"7041-2015","image_file":"assets\/images\/lei-7041-2015.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Estabelecimentos que discriminem orienta\u00e7\u00e3o sexual ou identidade de g\u00eanero podem ser punidos.<\/p>\n","categoriaslug":"lazer","identifier":"11-lazer","image_name":"lei-7041-2015-2015.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7041-2015-2015.png"},{"id":11,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/b24a2da5a077847c032564f4005d4bf2\/0e48c858ff67abf883257e89006b504b?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7041-2015","ano":2015,"nome_lei":"Discrimina\u00e7\u00e3o LGBTs","nome":"Estabelecimentos n\u00e3o podem discriminar LGBTs","data_lei":"2015-07-15","descricao":"<p>Estabelecimentos que discriminem orienta\u00e7\u00e3o sexual ou identidade de g\u00eanero podem ser punidos.<\/p>\n","subcategoria":"Estabelecimentos comerciais, industriais, entidades, representa\u00e7\u00f5es, associa\u00e7\u00f5es, funda\u00e7\u00f5es, sociedades civis ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os","punicao":"<p>O n\u00e3o cumprimento da lei pode acarretar em advert\u00eancia, multa at\u00e9 o limite de 22.132 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>). Suspens\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o estadual por at\u00e9 60 dias; Cassa\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o estadual.<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou Disque Cidadania LGBT.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742\n- Disque Cidadania LGBT: 0800-0234567<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7041 DE 15 DE JULHO DE 2015.<\/p>\n<p>ESTABELECE PENALIDADES ADMINISTRATIVAS AOS ESTABELECIMENTOS E AGENTES P\u00daBLICOS QUE DISCRIMINEM AS PESSOAS POR PRECONCEITO DE SEXO E ORIENTA\u00c7\u00c3O SEXUAL E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Esta Lei estabelece infra\u00e7\u00f5es administrativas a condutas discriminat\u00f3rias motivadas por preconceito de sexo ou orienta\u00e7\u00e3o sexual, praticadas por agentes p\u00fablicos e estabelecimentos localizados no Estado do Rio de Janeiro, ou que discriminem pessoas em virtude de sua orienta\u00e7\u00e3o sexual.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Para efeitos de aplica\u00e7\u00e3o desta Lei, o termo \u201csexo\u201d \u00e9 utilizado para distinguir homens e mulheres, enquanto o termo \u201corienta\u00e7\u00e3o sexual\u201d refere-se \u00e0 heterossexualidade, \u00e0 homossexualidade e \u00e0 bissexualidade.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia, penalizar\u00e1 estabelecimento p\u00fablico, comercial e industrial, entidades, representa\u00e7\u00f5es, associa\u00e7\u00f5es, funda\u00e7\u00f5es, sociedades civis ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que, por atos de seus propriet\u00e1rios ou prepostos, discriminem pessoas em fun\u00e7\u00e3o de preconceito de sexo e de orienta\u00e7\u00e3o sexual ou contra elas adotem atos de coa\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia f\u00edsica ou verbal ou omiss\u00e3o de socorro.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Entende-se por discrimina\u00e7\u00e3o:\nI - recusar ou impedir o acesso ou a perman\u00eancia ou negar atendimento nos locais previstos no Artigo 2\u00ba desta Lei bem como impedir a hospedagem em hotel, motel, pens\u00e3o, estalagem ou qualquer estabelecimento similar;\nII - impor tratamento diferenciado ou cobrar pre\u00e7o ou tarifa extra para ingresso ou perman\u00eancia em recinto p\u00fablico ou particular aberto ao p\u00fablico;\nIII - impedir acesso ou recusar atendimento ou perman\u00eancia em estabelecimentos esportivos, sociais, culturais, casas de divers\u00f5es, clubes sociais, associa\u00e7\u00f5es, funda\u00e7\u00f5es e similares;\nIV - recusar, negar, impedir ou dificultar a inscri\u00e7\u00e3o ou ingresso de aluno em estabelecimento de ensino p\u00fablico ou privado de qualquer n\u00edvel;\nV - impedir, obstar ou dificultar o acesso de pessoas, devidamente habilitadas a qualquer cargo ou emprego da Administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, bem como das concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos;\nVI \u2013 negar, obstar ou dificultar o acesso de pessoas, devidamente habilitadas a qualquer cargo ou emprego em empresa privada;\nVII - impedir o acesso ou o uso de transportes p\u00fablicos, como \u00f4nibus, metr\u00f4, trens, barcas, catamar\u00e3s, t\u00e1xis, vans e similares;\nVIII - negar o acesso, dificultar ou retroceder o atendimento em qualquer hospital, pronto socorro, ambulat\u00f3rio ou em qualquer estabelecimento similar de rede p\u00fablica ou privada de sa\u00fade;\nIX - praticar, induzir ou incitar pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o social a discrimina\u00e7\u00e3o, preconceito ou pr\u00e1tica de atos de viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o contra qualquer pessoa em virtude de preconceito de sexo e de orienta\u00e7\u00e3o sexual;\nX - obstar a visita \u00edntima, \u00e0 pessoa privada de liberdade, nacional ou estrangeiro, homem ou mulher, de c\u00f4njuge ou outro parceiro, no estabelecimento prisional onde estiver recolhido, em ambiente reservado, cuja privacidade e inviolabilidade sejam assegurados, obedecendo sempre, os par\u00e2metros legais pertinentes \u00e0 seguran\u00e7a do estabelecimento, nos termos das normas vigentes;<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Quando o agente p\u00fablico, no cumprimento de suas fun\u00e7\u00f5es, praticar um ou mais atos descritos no art. 2\u00ba desta Lei, a sua responsabilidade ser\u00e1 apurada por meio de procedimento administrativo disciplinar instaurado pelo \u00f3rg\u00e3o competente, sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es civis e penais cab\u00edveis, definidas em normas espec\u00edficas.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica poder\u00e1 aplicar aos infratores, sempre garantida \u00e0 pr\u00e9via e ampla defesa e observado a Lei estadual n.\u00ba 5.427 de 01 de abril de 2009 em especial o seu Cap\u00edtulo XVIII, com as seguintes san\u00e7\u00f5es:\nI \u2013 advert\u00eancia;\nII \u2013 multa at\u00e9 o limite de 22.132 UFIR-RJ\nIII - suspens\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o estadual por at\u00e9 60 (sessenta) dias;\nIV - cassa\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o estadual.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> - As san\u00e7\u00f5es previstas nos incisos deste artigo ser\u00e3o aplicadas gradativamente com base na reincid\u00eancia do infrator.\n<strong>\u00a72\u00ba<\/strong> - As multas de que trata o inciso II deste artigo, dever\u00e3o ser fixadas de acordo com a gravidade do fato e da capacidade econ\u00f4mica do infrator.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Caber\u00e1 \u00e0 Secretaria de Estado de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos a aplica\u00e7\u00e3o das penalidades, podendo, inclusive editar os atos complementares pertinentes ao inciso II do artigo 4\u00ba desta Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - Esta lei n\u00e3o se aplica \u00e0s institui\u00e7\u00f5es religiosas, templos religiosos, locais de culto, casas paroquiais, semin\u00e1rios religiosos, liturgias, cren\u00e7a, prega\u00e7\u00f5es religiosas, publica\u00e7\u00f5es e manifesta\u00e7\u00e3o pac\u00edfica de pensamento, fundada na liberdade de consci\u00eancia, de express\u00e3o intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica, profissional, de imprensa e de religi\u00e3o de que tratam os incisos IV, VI, IX e XIII do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo regulamentar\u00e1 a presente Lei em 60 (sessenta) dias a partir de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogada a Lei 3.406, de 15 de maio de 2000.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 15 de julho de 2015.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 2054\/2013<\/strong>\nAutoria: PODER EXECUTIVO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-10 21:44:54","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Discrimina\u00e7\u00e3o LGBTs","dataLei":"15 de julho de 2015","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou Disque Cidadania LGBT.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742\n- Disque Cidadania LGBT: 0800-0234567<\/p>\n","imagem":"7041-2015","image_file":"assets\/images\/lei-7041-2015.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Estabelecimentos que discriminem orienta\u00e7\u00e3o sexual ou identidade de g\u00eanero podem ser punidos.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"11-servicos","image_name":"lei-7041-2015-2015.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7041-2015-2015.png"},{"id":11,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/b24a2da5a077847c032564f4005d4bf2\/0e48c858ff67abf883257e89006b504b?OpenDocument","categoria":"Transporte","numero":"7041-2015","ano":2015,"nome_lei":"Discrimina\u00e7\u00e3o LGBTs","nome":"Estabelecimentos n\u00e3o podem discriminar LGBTs","data_lei":"2015-07-15","descricao":"<p>Estabelecimentos que discriminem orienta\u00e7\u00e3o sexual ou identidade de g\u00eanero podem ser punidos.<\/p>\n","subcategoria":"Estabelecimentos comerciais, industriais, entidades, representa\u00e7\u00f5es, associa\u00e7\u00f5es, funda\u00e7\u00f5es, sociedades civis ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os","punicao":"<p>O n\u00e3o cumprimento da lei pode acarretar em advert\u00eancia, multa at\u00e9 o limite de 22.132 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>). Suspens\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o estadual por at\u00e9 60 dias; Cassa\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o estadual.<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou Disque Cidadania LGBT.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742\n- Disque Cidadania LGBT: 0800-0234567<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7041 DE 15 DE JULHO DE 2015.<\/p>\n<p>ESTABELECE PENALIDADES ADMINISTRATIVAS AOS ESTABELECIMENTOS E AGENTES P\u00daBLICOS QUE DISCRIMINEM AS PESSOAS POR PRECONCEITO DE SEXO E ORIENTA\u00c7\u00c3O SEXUAL E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Esta Lei estabelece infra\u00e7\u00f5es administrativas a condutas discriminat\u00f3rias motivadas por preconceito de sexo ou orienta\u00e7\u00e3o sexual, praticadas por agentes p\u00fablicos e estabelecimentos localizados no Estado do Rio de Janeiro, ou que discriminem pessoas em virtude de sua orienta\u00e7\u00e3o sexual.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Para efeitos de aplica\u00e7\u00e3o desta Lei, o termo \u201csexo\u201d \u00e9 utilizado para distinguir homens e mulheres, enquanto o termo \u201corienta\u00e7\u00e3o sexual\u201d refere-se \u00e0 heterossexualidade, \u00e0 homossexualidade e \u00e0 bissexualidade.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia, penalizar\u00e1 estabelecimento p\u00fablico, comercial e industrial, entidades, representa\u00e7\u00f5es, associa\u00e7\u00f5es, funda\u00e7\u00f5es, sociedades civis ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que, por atos de seus propriet\u00e1rios ou prepostos, discriminem pessoas em fun\u00e7\u00e3o de preconceito de sexo e de orienta\u00e7\u00e3o sexual ou contra elas adotem atos de coa\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia f\u00edsica ou verbal ou omiss\u00e3o de socorro.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Entende-se por discrimina\u00e7\u00e3o:\nI - recusar ou impedir o acesso ou a perman\u00eancia ou negar atendimento nos locais previstos no Artigo 2\u00ba desta Lei bem como impedir a hospedagem em hotel, motel, pens\u00e3o, estalagem ou qualquer estabelecimento similar;\nII - impor tratamento diferenciado ou cobrar pre\u00e7o ou tarifa extra para ingresso ou perman\u00eancia em recinto p\u00fablico ou particular aberto ao p\u00fablico;\nIII - impedir acesso ou recusar atendimento ou perman\u00eancia em estabelecimentos esportivos, sociais, culturais, casas de divers\u00f5es, clubes sociais, associa\u00e7\u00f5es, funda\u00e7\u00f5es e similares;\nIV - recusar, negar, impedir ou dificultar a inscri\u00e7\u00e3o ou ingresso de aluno em estabelecimento de ensino p\u00fablico ou privado de qualquer n\u00edvel;\nV - impedir, obstar ou dificultar o acesso de pessoas, devidamente habilitadas a qualquer cargo ou emprego da Administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, bem como das concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos;\nVI \u2013 negar, obstar ou dificultar o acesso de pessoas, devidamente habilitadas a qualquer cargo ou emprego em empresa privada;\nVII - impedir o acesso ou o uso de transportes p\u00fablicos, como \u00f4nibus, metr\u00f4, trens, barcas, catamar\u00e3s, t\u00e1xis, vans e similares;\nVIII - negar o acesso, dificultar ou retroceder o atendimento em qualquer hospital, pronto socorro, ambulat\u00f3rio ou em qualquer estabelecimento similar de rede p\u00fablica ou privada de sa\u00fade;\nIX - praticar, induzir ou incitar pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o social a discrimina\u00e7\u00e3o, preconceito ou pr\u00e1tica de atos de viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o contra qualquer pessoa em virtude de preconceito de sexo e de orienta\u00e7\u00e3o sexual;\nX - obstar a visita \u00edntima, \u00e0 pessoa privada de liberdade, nacional ou estrangeiro, homem ou mulher, de c\u00f4njuge ou outro parceiro, no estabelecimento prisional onde estiver recolhido, em ambiente reservado, cuja privacidade e inviolabilidade sejam assegurados, obedecendo sempre, os par\u00e2metros legais pertinentes \u00e0 seguran\u00e7a do estabelecimento, nos termos das normas vigentes;<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Quando o agente p\u00fablico, no cumprimento de suas fun\u00e7\u00f5es, praticar um ou mais atos descritos no art. 2\u00ba desta Lei, a sua responsabilidade ser\u00e1 apurada por meio de procedimento administrativo disciplinar instaurado pelo \u00f3rg\u00e3o competente, sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es civis e penais cab\u00edveis, definidas em normas espec\u00edficas.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica poder\u00e1 aplicar aos infratores, sempre garantida \u00e0 pr\u00e9via e ampla defesa e observado a Lei estadual n.\u00ba 5.427 de 01 de abril de 2009 em especial o seu Cap\u00edtulo XVIII, com as seguintes san\u00e7\u00f5es:\nI \u2013 advert\u00eancia;\nII \u2013 multa at\u00e9 o limite de 22.132 UFIR-RJ\nIII - suspens\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o estadual por at\u00e9 60 (sessenta) dias;\nIV - cassa\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o estadual.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> - As san\u00e7\u00f5es previstas nos incisos deste artigo ser\u00e3o aplicadas gradativamente com base na reincid\u00eancia do infrator.\n<strong>\u00a72\u00ba<\/strong> - As multas de que trata o inciso II deste artigo, dever\u00e3o ser fixadas de acordo com a gravidade do fato e da capacidade econ\u00f4mica do infrator.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Caber\u00e1 \u00e0 Secretaria de Estado de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos a aplica\u00e7\u00e3o das penalidades, podendo, inclusive editar os atos complementares pertinentes ao inciso II do artigo 4\u00ba desta Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - Esta lei n\u00e3o se aplica \u00e0s institui\u00e7\u00f5es religiosas, templos religiosos, locais de culto, casas paroquiais, semin\u00e1rios religiosos, liturgias, cren\u00e7a, prega\u00e7\u00f5es religiosas, publica\u00e7\u00f5es e manifesta\u00e7\u00e3o pac\u00edfica de pensamento, fundada na liberdade de consci\u00eancia, de express\u00e3o intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica, profissional, de imprensa e de religi\u00e3o de que tratam os incisos IV, VI, IX e XIII do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo regulamentar\u00e1 a presente Lei em 60 (sessenta) dias a partir de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogada a Lei 3.406, de 15 de maio de 2000.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 15 de julho de 2015.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 2054\/2013<\/strong>\nAutoria: PODER EXECUTIVO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-10 21:44:54","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Discrimina\u00e7\u00e3o LGBTs","dataLei":"15 de julho de 2015","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou Disque Cidadania LGBT.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742\n- Disque Cidadania LGBT: 0800-0234567<\/p>\n","imagem":"7041-2015","image_file":"assets\/images\/lei-7041-2015.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Estabelecimentos que discriminem orienta\u00e7\u00e3o sexual ou identidade de g\u00eanero podem ser punidos.<\/p>\n","categoriaslug":"transporte","identifier":"11-transporte","image_name":"lei-7041-2015-2015.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7041-2015-2015.png"},{"id":11,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/b24a2da5a077847c032564f4005d4bf2\/0e48c858ff67abf883257e89006b504b?OpenDocument","categoria":"Sa\u00fade","numero":"7041-2015","ano":2015,"nome_lei":"Discrimina\u00e7\u00e3o LGBTs","nome":"Estabelecimentos n\u00e3o podem discriminar LGBTs","data_lei":"2015-07-15","descricao":"<p>Estabelecimentos que discriminem orienta\u00e7\u00e3o sexual ou identidade de g\u00eanero podem ser punidos.<\/p>\n","subcategoria":"Estabelecimentos comerciais, industriais, entidades, representa\u00e7\u00f5es, associa\u00e7\u00f5es, funda\u00e7\u00f5es, sociedades civis ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os","punicao":"<p>O n\u00e3o cumprimento da lei pode acarretar em advert\u00eancia, multa at\u00e9 o limite de 22.132 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>). Suspens\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o estadual por at\u00e9 60 dias; Cassa\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o estadual.<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou Disque Cidadania LGBT.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742\n- Disque Cidadania LGBT: 0800-0234567<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7041 DE 15 DE JULHO DE 2015.<\/p>\n<p>ESTABELECE PENALIDADES ADMINISTRATIVAS AOS ESTABELECIMENTOS E AGENTES P\u00daBLICOS QUE DISCRIMINEM AS PESSOAS POR PRECONCEITO DE SEXO E ORIENTA\u00c7\u00c3O SEXUAL E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Esta Lei estabelece infra\u00e7\u00f5es administrativas a condutas discriminat\u00f3rias motivadas por preconceito de sexo ou orienta\u00e7\u00e3o sexual, praticadas por agentes p\u00fablicos e estabelecimentos localizados no Estado do Rio de Janeiro, ou que discriminem pessoas em virtude de sua orienta\u00e7\u00e3o sexual.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Para efeitos de aplica\u00e7\u00e3o desta Lei, o termo \u201csexo\u201d \u00e9 utilizado para distinguir homens e mulheres, enquanto o termo \u201corienta\u00e7\u00e3o sexual\u201d refere-se \u00e0 heterossexualidade, \u00e0 homossexualidade e \u00e0 bissexualidade.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia, penalizar\u00e1 estabelecimento p\u00fablico, comercial e industrial, entidades, representa\u00e7\u00f5es, associa\u00e7\u00f5es, funda\u00e7\u00f5es, sociedades civis ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que, por atos de seus propriet\u00e1rios ou prepostos, discriminem pessoas em fun\u00e7\u00e3o de preconceito de sexo e de orienta\u00e7\u00e3o sexual ou contra elas adotem atos de coa\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia f\u00edsica ou verbal ou omiss\u00e3o de socorro.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Entende-se por discrimina\u00e7\u00e3o:\nI - recusar ou impedir o acesso ou a perman\u00eancia ou negar atendimento nos locais previstos no Artigo 2\u00ba desta Lei bem como impedir a hospedagem em hotel, motel, pens\u00e3o, estalagem ou qualquer estabelecimento similar;\nII - impor tratamento diferenciado ou cobrar pre\u00e7o ou tarifa extra para ingresso ou perman\u00eancia em recinto p\u00fablico ou particular aberto ao p\u00fablico;\nIII - impedir acesso ou recusar atendimento ou perman\u00eancia em estabelecimentos esportivos, sociais, culturais, casas de divers\u00f5es, clubes sociais, associa\u00e7\u00f5es, funda\u00e7\u00f5es e similares;\nIV - recusar, negar, impedir ou dificultar a inscri\u00e7\u00e3o ou ingresso de aluno em estabelecimento de ensino p\u00fablico ou privado de qualquer n\u00edvel;\nV - impedir, obstar ou dificultar o acesso de pessoas, devidamente habilitadas a qualquer cargo ou emprego da Administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, bem como das concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos;\nVI \u2013 negar, obstar ou dificultar o acesso de pessoas, devidamente habilitadas a qualquer cargo ou emprego em empresa privada;\nVII - impedir o acesso ou o uso de transportes p\u00fablicos, como \u00f4nibus, metr\u00f4, trens, barcas, catamar\u00e3s, t\u00e1xis, vans e similares;\nVIII - negar o acesso, dificultar ou retroceder o atendimento em qualquer hospital, pronto socorro, ambulat\u00f3rio ou em qualquer estabelecimento similar de rede p\u00fablica ou privada de sa\u00fade;\nIX - praticar, induzir ou incitar pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o social a discrimina\u00e7\u00e3o, preconceito ou pr\u00e1tica de atos de viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o contra qualquer pessoa em virtude de preconceito de sexo e de orienta\u00e7\u00e3o sexual;\nX - obstar a visita \u00edntima, \u00e0 pessoa privada de liberdade, nacional ou estrangeiro, homem ou mulher, de c\u00f4njuge ou outro parceiro, no estabelecimento prisional onde estiver recolhido, em ambiente reservado, cuja privacidade e inviolabilidade sejam assegurados, obedecendo sempre, os par\u00e2metros legais pertinentes \u00e0 seguran\u00e7a do estabelecimento, nos termos das normas vigentes;<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Quando o agente p\u00fablico, no cumprimento de suas fun\u00e7\u00f5es, praticar um ou mais atos descritos no art. 2\u00ba desta Lei, a sua responsabilidade ser\u00e1 apurada por meio de procedimento administrativo disciplinar instaurado pelo \u00f3rg\u00e3o competente, sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es civis e penais cab\u00edveis, definidas em normas espec\u00edficas.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica poder\u00e1 aplicar aos infratores, sempre garantida \u00e0 pr\u00e9via e ampla defesa e observado a Lei estadual n.\u00ba 5.427 de 01 de abril de 2009 em especial o seu Cap\u00edtulo XVIII, com as seguintes san\u00e7\u00f5es:\nI \u2013 advert\u00eancia;\nII \u2013 multa at\u00e9 o limite de 22.132 UFIR-RJ\nIII - suspens\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o estadual por at\u00e9 60 (sessenta) dias;\nIV - cassa\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o estadual.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> - As san\u00e7\u00f5es previstas nos incisos deste artigo ser\u00e3o aplicadas gradativamente com base na reincid\u00eancia do infrator.\n<strong>\u00a72\u00ba<\/strong> - As multas de que trata o inciso II deste artigo, dever\u00e3o ser fixadas de acordo com a gravidade do fato e da capacidade econ\u00f4mica do infrator.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Caber\u00e1 \u00e0 Secretaria de Estado de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos a aplica\u00e7\u00e3o das penalidades, podendo, inclusive editar os atos complementares pertinentes ao inciso II do artigo 4\u00ba desta Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - Esta lei n\u00e3o se aplica \u00e0s institui\u00e7\u00f5es religiosas, templos religiosos, locais de culto, casas paroquiais, semin\u00e1rios religiosos, liturgias, cren\u00e7a, prega\u00e7\u00f5es religiosas, publica\u00e7\u00f5es e manifesta\u00e7\u00e3o pac\u00edfica de pensamento, fundada na liberdade de consci\u00eancia, de express\u00e3o intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica, profissional, de imprensa e de religi\u00e3o de que tratam os incisos IV, VI, IX e XIII do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo regulamentar\u00e1 a presente Lei em 60 (sessenta) dias a partir de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogada a Lei 3.406, de 15 de maio de 2000.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 15 de julho de 2015.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 2054\/2013<\/strong>\nAutoria: PODER EXECUTIVO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-10 21:44:54","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Discrimina\u00e7\u00e3o LGBTs","dataLei":"15 de julho de 2015","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou Disque Cidadania LGBT.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742\n- Disque Cidadania LGBT: 0800-0234567<\/p>\n","imagem":"7041-2015","image_file":"assets\/images\/lei-7041-2015.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Estabelecimentos que discriminem orienta\u00e7\u00e3o sexual ou identidade de g\u00eanero podem ser punidos.<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"11-saude","image_name":"lei-7041-2015-2015.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7041-2015-2015.png"},{"id":11,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/b24a2da5a077847c032564f4005d4bf2\/0e48c858ff67abf883257e89006b504b?OpenDocument","categoria":"Compras","numero":"7041-2015","ano":2015,"nome_lei":"Discrimina\u00e7\u00e3o LGBTs","nome":"Estabelecimentos n\u00e3o podem discriminar LGBTs","data_lei":"2015-07-15","descricao":"<p>Estabelecimentos que discriminem orienta\u00e7\u00e3o sexual ou identidade de g\u00eanero podem ser punidos.<\/p>\n","subcategoria":"Estabelecimentos comerciais, industriais, entidades, representa\u00e7\u00f5es, associa\u00e7\u00f5es, funda\u00e7\u00f5es, sociedades civis ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os","punicao":"<p>O n\u00e3o cumprimento da lei pode acarretar em advert\u00eancia, multa at\u00e9 o limite de 22.132 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>). Suspens\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o estadual por at\u00e9 60 dias; Cassa\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o estadual.<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou Disque Cidadania LGBT.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742\n- Disque Cidadania LGBT: 0800-0234567<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 7041 DE 15 DE JULHO DE 2015.<\/p>\n<p>ESTABELECE PENALIDADES ADMINISTRATIVAS AOS ESTABELECIMENTOS E AGENTES P\u00daBLICOS QUE DISCRIMINEM AS PESSOAS POR PRECONCEITO DE SEXO E ORIENTA\u00c7\u00c3O SEXUAL E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Esta Lei estabelece infra\u00e7\u00f5es administrativas a condutas discriminat\u00f3rias motivadas por preconceito de sexo ou orienta\u00e7\u00e3o sexual, praticadas por agentes p\u00fablicos e estabelecimentos localizados no Estado do Rio de Janeiro, ou que discriminem pessoas em virtude de sua orienta\u00e7\u00e3o sexual.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Para efeitos de aplica\u00e7\u00e3o desta Lei, o termo \u201csexo\u201d \u00e9 utilizado para distinguir homens e mulheres, enquanto o termo \u201corienta\u00e7\u00e3o sexual\u201d refere-se \u00e0 heterossexualidade, \u00e0 homossexualidade e \u00e0 bissexualidade.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia, penalizar\u00e1 estabelecimento p\u00fablico, comercial e industrial, entidades, representa\u00e7\u00f5es, associa\u00e7\u00f5es, funda\u00e7\u00f5es, sociedades civis ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que, por atos de seus propriet\u00e1rios ou prepostos, discriminem pessoas em fun\u00e7\u00e3o de preconceito de sexo e de orienta\u00e7\u00e3o sexual ou contra elas adotem atos de coa\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia f\u00edsica ou verbal ou omiss\u00e3o de socorro.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Entende-se por discrimina\u00e7\u00e3o:\nI - recusar ou impedir o acesso ou a perman\u00eancia ou negar atendimento nos locais previstos no Artigo 2\u00ba desta Lei bem como impedir a hospedagem em hotel, motel, pens\u00e3o, estalagem ou qualquer estabelecimento similar;\nII - impor tratamento diferenciado ou cobrar pre\u00e7o ou tarifa extra para ingresso ou perman\u00eancia em recinto p\u00fablico ou particular aberto ao p\u00fablico;\nIII - impedir acesso ou recusar atendimento ou perman\u00eancia em estabelecimentos esportivos, sociais, culturais, casas de divers\u00f5es, clubes sociais, associa\u00e7\u00f5es, funda\u00e7\u00f5es e similares;\nIV - recusar, negar, impedir ou dificultar a inscri\u00e7\u00e3o ou ingresso de aluno em estabelecimento de ensino p\u00fablico ou privado de qualquer n\u00edvel;\nV - impedir, obstar ou dificultar o acesso de pessoas, devidamente habilitadas a qualquer cargo ou emprego da Administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, bem como das concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos;\nVI \u2013 negar, obstar ou dificultar o acesso de pessoas, devidamente habilitadas a qualquer cargo ou emprego em empresa privada;\nVII - impedir o acesso ou o uso de transportes p\u00fablicos, como \u00f4nibus, metr\u00f4, trens, barcas, catamar\u00e3s, t\u00e1xis, vans e similares;\nVIII - negar o acesso, dificultar ou retroceder o atendimento em qualquer hospital, pronto socorro, ambulat\u00f3rio ou em qualquer estabelecimento similar de rede p\u00fablica ou privada de sa\u00fade;\nIX - praticar, induzir ou incitar pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o social a discrimina\u00e7\u00e3o, preconceito ou pr\u00e1tica de atos de viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o contra qualquer pessoa em virtude de preconceito de sexo e de orienta\u00e7\u00e3o sexual;\nX - obstar a visita \u00edntima, \u00e0 pessoa privada de liberdade, nacional ou estrangeiro, homem ou mulher, de c\u00f4njuge ou outro parceiro, no estabelecimento prisional onde estiver recolhido, em ambiente reservado, cuja privacidade e inviolabilidade sejam assegurados, obedecendo sempre, os par\u00e2metros legais pertinentes \u00e0 seguran\u00e7a do estabelecimento, nos termos das normas vigentes;<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Quando o agente p\u00fablico, no cumprimento de suas fun\u00e7\u00f5es, praticar um ou mais atos descritos no art. 2\u00ba desta Lei, a sua responsabilidade ser\u00e1 apurada por meio de procedimento administrativo disciplinar instaurado pelo \u00f3rg\u00e3o competente, sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es civis e penais cab\u00edveis, definidas em normas espec\u00edficas.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica poder\u00e1 aplicar aos infratores, sempre garantida \u00e0 pr\u00e9via e ampla defesa e observado a Lei estadual n.\u00ba 5.427 de 01 de abril de 2009 em especial o seu Cap\u00edtulo XVIII, com as seguintes san\u00e7\u00f5es:\nI \u2013 advert\u00eancia;\nII \u2013 multa at\u00e9 o limite de 22.132 UFIR-RJ\nIII - suspens\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o estadual por at\u00e9 60 (sessenta) dias;\nIV - cassa\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o estadual.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> - As san\u00e7\u00f5es previstas nos incisos deste artigo ser\u00e3o aplicadas gradativamente com base na reincid\u00eancia do infrator.\n<strong>\u00a72\u00ba<\/strong> - As multas de que trata o inciso II deste artigo, dever\u00e3o ser fixadas de acordo com a gravidade do fato e da capacidade econ\u00f4mica do infrator.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Caber\u00e1 \u00e0 Secretaria de Estado de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos a aplica\u00e7\u00e3o das penalidades, podendo, inclusive editar os atos complementares pertinentes ao inciso II do artigo 4\u00ba desta Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - Esta lei n\u00e3o se aplica \u00e0s institui\u00e7\u00f5es religiosas, templos religiosos, locais de culto, casas paroquiais, semin\u00e1rios religiosos, liturgias, cren\u00e7a, prega\u00e7\u00f5es religiosas, publica\u00e7\u00f5es e manifesta\u00e7\u00e3o pac\u00edfica de pensamento, fundada na liberdade de consci\u00eancia, de express\u00e3o intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica, profissional, de imprensa e de religi\u00e3o de que tratam os incisos IV, VI, IX e XIII do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo regulamentar\u00e1 a presente Lei em 60 (sessenta) dias a partir de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogada a Lei 3.406, de 15 de maio de 2000.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 15 de julho de 2015.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 2054\/2013<\/strong>\nAutoria: PODER EXECUTIVO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-10 21:44:54","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Discrimina\u00e7\u00e3o LGBTs","dataLei":"15 de julho de 2015","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou Disque Cidadania LGBT.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742\n- Disque Cidadania LGBT: 0800-0234567<\/p>\n","imagem":"7041-2015","image_file":"assets\/images\/lei-7041-2015.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Estabelecimentos que discriminem orienta\u00e7\u00e3o sexual ou identidade de g\u00eanero podem ser punidos.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"11-compras","image_name":"lei-7041-2015-2015.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7041-2015-2015.png"},{"id":26,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/e9589b9aabd9cac8032564fe0065abb4\/54a367905ffdf66183257e49005bc630?OpenDocument","categoria":"Lazer","numero":"7015-2015","ano":2015,"nome_lei":"TV em bares e restaurantes","nome":"Proibido cobrar por exibi\u00e7\u00e3o de programa\u00e7\u00e3o televisiva em ambientes coletivos","data_lei":"2015-06-01","descricao":"<p>Estabelecimentos n\u00e3o podem cobrar por exibi\u00e7\u00e3o de programa\u00e7\u00e3o televisiva em ambientes coletivos.<\/p>\n","subcategoria":"Estabelecimentos comerciais em geral","punicao":"<p>Procon pode aplicar multa estabelecida no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, no valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>O Presidente da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em conformidade com o que disp\u00f5e o \u00a75\u00ba combinado com o \u00a77\u00ba do artigo 115 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, promulga a Lei n\u00ba 7.015, de 1 de junho de 2015, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 2328, de 2013.<\/p>\n<p>LEI N\u00ba 7015, DE 01 DE JUNHO DE 2015.<\/p>\n<p>PERMITE A EXIBI\u00c7\u00c3O DE PROGRAMA\u00c7\u00c3O TELEVISIVA EM AMBIENTES COLETIVOS NO ESTADO DO RIO DE JANEIRO.<\/p>\n<p>A ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nD E C R E T A:<\/p>\n<p><strong>Art.1\u00ba<\/strong> - Fica permitida a exibi\u00e7\u00e3o de programa\u00e7\u00e3o televisiva em ambientes coletivos no Estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong>. Incluem-se as TVs por assinatura no caput deste artigo.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Os ambientes coletivos de que trata esta Lei, n\u00e3o poder\u00e3o cobrar nenhum tipo de tarifa para ingresso no local.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 01 de junho de 2015.<\/p>\n<p>DEPUTADO JORGE PICCIANI\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 2328\/2013<\/strong>\nAutoria: PAULO RAMOS<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-10 21:42:00","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"TV em bares e restaurantes","dataLei":"01 de junho de 2015","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7015-2015","image_file":"assets\/images\/lei-7015-2015.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Estabelecimentos n\u00e3o podem cobrar por exibi\u00e7\u00e3o de programa\u00e7\u00e3o televisiva em ambientes coletivos.<\/p>\n","categoriaslug":"lazer","identifier":"26-lazer","image_name":"lei-7015-2015-2015.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7015-2015-2015.png"},{"id":43,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/e9589b9aabd9cac8032564fe0065abb4\/6f38ea7d2e800f6783257e440069e901?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"7003-2015","ano":2015,"nome_lei":"Infra\u00e7\u00f5es antes da renova\u00e7\u00e3o da CNH n\u00e3o ser\u00e3o pontuadas","nome":"Infra\u00e7\u00f5es anteriores \u00e0 renova\u00e7\u00e3o da CNH n\u00e3o podem ser acumuladas no novo registro","data_lei":"2015-05-11","descricao":"<p>O Detran n\u00e3o pode suspender ou cassar o direito de dirigir com base na soma de pontos perdidos por infra\u00e7\u00f5es cometidas em data anterior \u00e0 da renova\u00e7\u00e3o da carteira de habilita\u00e7\u00e3o.<\/p>\n","subcategoria":"Detran-RJ","punicao":"","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>O Presidente da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em conformidade com o que disp\u00f5e o \u00a75\u00ba combinado com o \u00a77\u00ba do artigo 115 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, promulga a Lei n\u00ba 7003, de 11 de maio de 2015, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 3279, de 2014.<\/p>\n<p>LEI N\u00ba 7003 DE 11 DE MAIO DE 2015.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE OS PONTOS PERDIDOS POR INFRA\u00c7\u00d5ES DE TR\u00c2NSITO ANTERIORES \u00c0 RENOVA\u00c7\u00c3O DA CARTEIRA NACIONAL DE HABILITA\u00c7\u00c3O - CNH.<\/p>\n<p>A ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nD E C R E T A:<\/p>\n<p><strong>Art.1\u00ba<\/strong> - O Departamento de Tr\u00e2nsito n\u00e3o poder\u00e1 suspender ou cassar o direito de dirigir com base na soma de pontos perdidos por infra\u00e7\u00f5es cometidas em data anterior \u00e0 data de renova\u00e7\u00e3o da carteira de habilita\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art.2\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de publica\u00e7\u00e3o desta Lei.<\/p>\n<p>Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 11 de maio de 2015.<\/p>\n<p>DEPUTADO JORGE PICCIANI\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 3279\/2014<\/strong>\nAutoria: PAULO RAMOS<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-10 21:40:23","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Infra\u00e7\u00f5es antes da renova\u00e7\u00e3o da CNH n\u00e3o ser\u00e3o pontuadas","dataLei":"11 de maio de 2015","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"7003-2015","image_file":"assets\/images\/lei-7003-2015.png","colorheader":"white","descr1":"<p>O Detran n\u00e3o pode suspender ou cassar o direito de dirigir com base na soma de pontos perdidos por infra\u00e7\u00f5es cometidas em data anterior \u00e0 da renova\u00e7\u00e3o da carteira de habilita\u00e7\u00e3o.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"43-servicos","image_name":"lei-7003-2015-2015.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-7003-2015-2015.png"},{"id":63,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/e9589b9aabd9cac8032564fe0065abb4\/81fc9685f9a8e10883257dfe0065aebc?OpenDocument","categoria":"Transporte","numero":"6969-2015","ano":2015,"nome_lei":"Assentos reservados nas rodovi\u00e1rias","nome":"Assentos preferenciais devem representar pelo menos 10% do total em rodovi\u00e1rias","data_lei":"2015-03-03","descricao":"<p>Rodovi\u00e1rias devem reservar 10% de seus assentos a idosos, gestantes, lactantes, pessoas com crian\u00e7a de colo e portadores de defici\u00eancia.<\/p>\n","subcategoria":"Rodovi\u00e1rias","punicao":"<p>Procon pode aplicar multa estabelecida no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, no valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 6969 DE 03 DE MAR\u00c7O DE 2015.<\/p>\n<p>DESTINA RESERVA DE ASSENTOS AOS IDOSOS E PORTADORES DE DEFICI\u00caNCIA NOS TERMINAIS RODOVI\u00c1RIOS LOCALIZADOS NO ESTADO.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Ser\u00e3o destinados, preferencialmente, para as pessoas com defici\u00eancia, os idosos com idade igual ou superior a 60 (sessenta) anos, as gestantes, as lactantes e as pessoas acompanhadas por crian\u00e7as de colo, 10% (dez por cento) dos assentos dos terminais rodovi\u00e1rios localizados no Estado do Rio de Janeiro<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Os assentos de que trata o art. 1\u00ba ter\u00e3o identifica\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, que informe a sua destina\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 03 de mar\u00e7o de 2015.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 505-A\/2011<\/strong>\nAutoria: MARCUS VINICIUS<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-10 21:38:54","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Assentos reservados nas rodovi\u00e1rias","dataLei":"03 de mar\u00e7o de 2015","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"6969-2015","image_file":"assets\/images\/lei-6969-2015.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Rodovi\u00e1rias devem reservar 10% de seus assentos a idosos, gestantes, lactantes, pessoas com crian\u00e7a de colo e portadores de defici\u00eancia.<\/p>\n","categoriaslug":"transporte","identifier":"63-transporte","image_name":"lei-6969-2015-2015.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-6969-2015-2015.png"},{"id":35,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/38b08d223fe4500783257da90055d55e?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"6928-2014","ano":2014,"nome_lei":"C\u00e2meras em pet shops","nome":"Pet shops devem instalar c\u00e2meras e divis\u00f3rias nos locais em que s\u00e3o atendidos os animais","data_lei":"2014-12-01","descricao":"<p>Petshops devem instalar c\u00e2meras e divis\u00f3rias em que s\u00e3o atendidos os animais.<\/p>\n","subcategoria":"Pet shops em geral","punicao":"<p>Procon pode aplicar multa estabelecida no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, no valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>O Presidente da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em conformidade com o que disp\u00f5e o \u00a75\u00ba combinado com o \u00a77\u00ba do artigo 115 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, promulga a Lei n\u00ba 6928, de 01 de dezembro de 2014, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 1786-A, de 2012.<\/p>\n<p>LEI N\u00ba 6928, DE 01 DE DEZEMBRO DE 2014.<\/p>\n<p>DETERMINA A INSTALA\u00c7\u00c3O DE C\u00c2MERAS E DIVIS\u00d3RIAS NOS PETSHOPS, NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO.<\/p>\n<p>A ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nD E C R E T A:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Fica determinada a instala\u00e7\u00e3o de c\u00e2meras e de divis\u00f3rias no interior dos petshops, nas depend\u00eancias em que s\u00e3o atendidos os animais, seja para consultas m\u00e9dicas, banhos, tosas ou qualquer outro fim.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> Esta Lei entra em vigor a partir da data desta publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 01 de dezembro de 2014.<\/p>\n<p>DEPUTADO PAULO MELO\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1786-A\/2012<\/strong>\nAutoria: \u00c1TILA NUNES<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-10 21:37:33","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"C\u00e2meras em pet shops","dataLei":"01 de dezembro de 2014","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"6928-2014","image_file":"assets\/images\/lei-6928-2014.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Petshops devem instalar c\u00e2meras e divis\u00f3rias em que s\u00e3o atendidos os animais.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"35-servicos","image_name":"lei-6928-2014-2014.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-6928-2014-2014.png"},{"id":99,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/d6e656973516830183257d4f00683361?OpenDocument","categoria":"Compras","numero":"6878-2014","ano":2014,"nome_lei":"Lugares em pra\u00e7as de alimenta\u00e7\u00e3o","nome":"5% das mesas e cadeiras devem ser reservadas e identificadas para idosos, gestantes e deficientes","data_lei":"2014-09-02","descricao":"<p>Restaurantes e pra\u00e7as de alimenta\u00e7\u00e3o de shoppings devem deixar 5% das mesas e cadeiras reservadas e identificados como assentos especiais para idosos, gestantes e pessoas com defici\u00eancia.<\/p>\n","subcategoria":"Restaurantes e pra\u00e7as de alimenta\u00e7\u00e3o de shoppings","punicao":"<p>Procon pode aplicar multa estabelecida no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, no valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 6878 DE 02 DE SETEMBRO DE 2014.<\/p>\n<p>TORNA OBRIGAT\u00d3RIA A RESERVA DE CINCO POR CENTO DE MESAS E CADEIRAS PARA IDOSOS, PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA E MULHERES GESTANTES NAS PRA\u00c7AS DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O DOS SHOPPINGS CENTERS E RESTAURANTES NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Os shoppings centers e restaurantes, estabelecidos no Estado do Rio de Janeiro, mantidos pela iniciativa p\u00fablica ou privada, dever\u00e3o destinar, no m\u00ednimo, cinco por cento de seus lugares para uso preferencial de pessoas com defici\u00eancia, idosos e gestantes.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00danico<\/strong> - Os lugares reservados para o cumprimento ao disposto nesta Lei dever\u00e3o ser identificados por avisos ou por alguma caracter\u00edstica que os diferencie dos assentos destinados ao p\u00fablico em geral.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Os estabelecimentos alcan\u00e7ados pela presente Lei dever\u00e3o, de igual forma, adaptar-se para o acesso e uso por pessoas com defici\u00eancia.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> A adapta\u00e7\u00e3o referida no caput consubstancia-se na instala\u00e7\u00e3o de rampas ou de elevadores, de portas cuja largura comporte a passagem de cadeiras de rodas, e de aparelhos sanit\u00e1rios apropriados para o uso de pessoas com defici\u00eancia.\n<strong>\u00a72\u00ba<\/strong> Est\u00e3o desobrigados do cumprimento da presente Lei, total ou parcialmente, aqueles estabelecimentos que apresentarem laudo t\u00e9cnico firmado por profissional habilitado, comprovando a impossibilidade de adaptar-se para os fins previstos nesta Lei.\n<strong>\u00a73\u00ba<\/strong> No caso previsto no par\u00e1grafo anterior, caber\u00e1 ao Poder Executivo Estadual, atrav\u00e9s do \u00f3rg\u00e3o competente, verificar a veracidade das informa\u00e7\u00f5es contidas no laudo t\u00e9cnico.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 02 de setembro de 2014.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 776-A\/2011<\/strong>\nAutoria: LUIZ MARTINS<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-10 21:35:39","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Lugares em pra\u00e7as de alimenta\u00e7\u00e3o","dataLei":"02 de setembro de 2014","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"6878-2014","image_file":"assets\/images\/lei-6878-2014.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Restaurantes e pra\u00e7as de alimenta\u00e7\u00e3o de shoppings devem deixar 5% das mesas e cadeiras reservadas e identificados como assentos especiais para idosos, gestantes e pessoas com defici\u00eancia.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"99-compras","image_name":"lei-6878-2014-2014.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-6878-2014-2014.png"},{"id":25,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/e9589b9aabd9cac8032564fe0065abb4\/d2bb01edda81ace183257d4e0069accd?OpenDocument","categoria":"Lazer","numero":"6876-2014","ano":2014,"nome_lei":"Restri\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rio para uso de vale-refei\u00e7\u00e3o","nome":"\u00c9 proibido a qualquer estabelecimento impor hor\u00e1rio ou data para aceita\u00e7\u00e3o de vale-refei\u00e7\u00e3o","data_lei":"2014-08-27","descricao":"<p>Os estabelecimentos que adotam vale-refei\u00e7\u00e3o como forma de pagamento n\u00e3o podem restringir sua aceita\u00e7\u00e3o a determinado dia, data ou hor\u00e1rio.<\/p>\n","subcategoria":"Estabelecimentos comerciais em geral","punicao":"<p>Infrator est\u00e1 sujeito \u00e0s puni\u00e7\u00f5es previstas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. Multa m\u00ednima de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 6876 DE 27 DE AGOSTO DE 2014.<\/p>\n<p>PRO\u00cdBE O ESTABELECIMENTO QUE ADOTA O VALE-REFEI\u00c7\u00c3O COMO FORMA DE PAGAMENTO A RESTRINGIR A ACEITA\u00c7\u00c3O DESTE BENEF\u00cdCIO A DETERMINADO DIA, DATA OU HOR\u00c1RIO.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - \u00c9 vedado ao estabelecimento, que adota o vale-refei\u00e7\u00e3o como forma de pagamento, restringir a aceita\u00e7\u00e3o deste benef\u00edcio a determinado dia, data ou hor\u00e1rio.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - A infra\u00e7\u00e3o das disposi\u00e7\u00f5es desta Lei acarretar\u00e1 ao respons\u00e1vel infrator as san\u00e7\u00f5es previstas no artigo 56 da Lei Federal n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 \u2013 C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, aplic\u00e1veis na forma de seus artigos 57 a 60.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - As despesas decorrentes da execu\u00e7\u00e3o desta Lei correr\u00e3o \u00e0 conta de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias pr\u00f3prias.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 27 de agosto de 2014.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 2293-A\/2013<\/strong>\nAutoria: RICARDO ABRAO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-10 21:33:37","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Restri\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rio para uso de vale-refei\u00e7\u00e3o","dataLei":"27 de agosto de 2014","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"6876-2014","image_file":"assets\/images\/lei-6876-2014.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Os estabelecimentos que adotam vale-refei\u00e7\u00e3o como forma de pagamento n\u00e3o podem restringir sua aceita\u00e7\u00e3o a determinado dia, data ou hor\u00e1rio.<\/p>\n","categoriaslug":"lazer","identifier":"25-lazer","image_name":"lei-6876-2014-2014.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-6876-2014-2014.png"},{"id":52,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contlei.nsf\/b24a2da5a077847c032564f4005d4bf2\/2545a21825d6111f83257d0100616428?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"6807-2014","ano":2014,"nome_lei":"Prefer\u00eancia para autistas em filas","nome":"Pessoas com transtorno do espectro do autismo (TEA) t\u00eam prefer\u00eancia em filas (locais p\u00fablicos e privados)","data_lei":"2014-06-23","descricao":"<p>Pessoas portadoras do transtorno do espectro do autismo (TEA) t\u00eam prefer\u00eancia em filas de estabelecimentos p\u00fablicos e privados.<\/p>\n","subcategoria":"Filas em estabelecimentos p\u00fablicos ou privados","punicao":"<p>Multa de 2 mil a 60 mil UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 6807 DE 23 DE JUNHO DE 2014.<\/p>\n<p>OBRIGA OS ORG\u00c3OS P\u00daBLICOS E OS ESTABELECIMENTOS PRIVADOS A DAR PREFER\u00caNCIA NO ATENDIMENTO, N\u00c3O RETENDO, EM FILAS, PESSOAS PORTADORAS DO TRANSTORNO DO ESPECTRO DO AUTISMO (TEA) E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00b0<\/strong> Os \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos Estaduais e os estabelecimentos privados ficam obrigados a dar atendimento priorit\u00e1rio, n\u00e3o retendo, em filas, as pessoas portadoras do Transtorno do Espectro do Autismo (TEA).<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00b0<\/strong> As escolas da rede p\u00fablica de ensino Estadual e as privadas do ensino fundamental ao ensino m\u00e9dio dever\u00e3o observar o disposto no Par\u00e1grafo \u00fanico do Art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 6.708, de 13 de mar\u00e7o de 2014.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00b0<\/strong> Ter\u00e3o prioridade de tramita\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a 60 (sessenta) dias, nos \u00d3rg\u00e3os p\u00fablicos Estaduais, as solicita\u00e7\u00f5es de benef\u00edcios institu\u00eddos por lei para pessoas portadoras do Transtorno do Espectro do Autismo (TEA);<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00b0<\/strong> Ser\u00e1 considerada falta grave a n\u00e3o observ\u00e2ncia ou o n\u00e3o cumprimento desta lei por servidor p\u00fablico Estadual, respondendo por sua conduta faltosa nos termos dos art. 46 a 57 do Decreto Lei n\u00ba 220, de 18 de julho de 1975.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00b0<\/strong> Os estabelecimentos privados citados nesta lei, no caso de seu descumprimento, suportar\u00e3o multa de 2.000 UFIRs (duas mil unidades fiscais de refer\u00eancia), e de 60.000 UFIRs (sessenta mil unidades fiscais de refer\u00eancia), a cada reincid\u00eancia.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00b0<\/strong> A fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento da presente lei ser\u00e1 exercida pelo \u00f3rg\u00e3o competente, indicado pelo Poder Executivo, por ato pr\u00f3prio.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00b0<\/strong> Os estabelecimentos privados e os \u00f3rg\u00e3o P\u00fablicos citados nesta Lei ter\u00e3o um prazo de 60 (sessenta) dias ap\u00f3s a sua entrada em vigor para se adaptarem \u00e0s regras da mesma.<\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00b0<\/strong> Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 23 de junho de 2014.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1647\/2012<\/strong>\nAutoria: XANDRINHO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-10 21:32:14","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Prefer\u00eancia para autistas em filas","dataLei":"23 de junho de 2014","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"6807-2014","image_file":"assets\/images\/lei-6807-2014.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Pessoas portadoras do transtorno do espectro do autismo (TEA) t\u00eam prefer\u00eancia em filas de estabelecimentos p\u00fablicos e privados.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"52-servicos","image_name":"lei-6807-2014-2014.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-6807-2014-2014.png"},{"id":52,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contlei.nsf\/b24a2da5a077847c032564f4005d4bf2\/2545a21825d6111f83257d0100616428?OpenDocument","categoria":"Sa\u00fade","numero":"6807-2014","ano":2014,"nome_lei":"Prefer\u00eancia para autistas em filas","nome":"Pessoas com transtorno do espectro do autismo (TEA) t\u00eam prefer\u00eancia em filas (locais p\u00fablicos e privados)","data_lei":"2014-06-23","descricao":"<p>Pessoas portadoras do transtorno do espectro do autismo (TEA) t\u00eam prefer\u00eancia em filas de estabelecimentos p\u00fablicos e privados.<\/p>\n","subcategoria":"Filas em estabelecimentos p\u00fablicos ou privados","punicao":"<p>Multa de 2 mil a 60 mil UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 6807 DE 23 DE JUNHO DE 2014.<\/p>\n<p>OBRIGA OS ORG\u00c3OS P\u00daBLICOS E OS ESTABELECIMENTOS PRIVADOS A DAR PREFER\u00caNCIA NO ATENDIMENTO, N\u00c3O RETENDO, EM FILAS, PESSOAS PORTADORAS DO TRANSTORNO DO ESPECTRO DO AUTISMO (TEA) E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00b0<\/strong> Os \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos Estaduais e os estabelecimentos privados ficam obrigados a dar atendimento priorit\u00e1rio, n\u00e3o retendo, em filas, as pessoas portadoras do Transtorno do Espectro do Autismo (TEA).<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00b0<\/strong> As escolas da rede p\u00fablica de ensino Estadual e as privadas do ensino fundamental ao ensino m\u00e9dio dever\u00e3o observar o disposto no Par\u00e1grafo \u00fanico do Art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 6.708, de 13 de mar\u00e7o de 2014.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00b0<\/strong> Ter\u00e3o prioridade de tramita\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a 60 (sessenta) dias, nos \u00d3rg\u00e3os p\u00fablicos Estaduais, as solicita\u00e7\u00f5es de benef\u00edcios institu\u00eddos por lei para pessoas portadoras do Transtorno do Espectro do Autismo (TEA);<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00b0<\/strong> Ser\u00e1 considerada falta grave a n\u00e3o observ\u00e2ncia ou o n\u00e3o cumprimento desta lei por servidor p\u00fablico Estadual, respondendo por sua conduta faltosa nos termos dos art. 46 a 57 do Decreto Lei n\u00ba 220, de 18 de julho de 1975.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00b0<\/strong> Os estabelecimentos privados citados nesta lei, no caso de seu descumprimento, suportar\u00e3o multa de 2.000 UFIRs (duas mil unidades fiscais de refer\u00eancia), e de 60.000 UFIRs (sessenta mil unidades fiscais de refer\u00eancia), a cada reincid\u00eancia.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00b0<\/strong> A fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento da presente lei ser\u00e1 exercida pelo \u00f3rg\u00e3o competente, indicado pelo Poder Executivo, por ato pr\u00f3prio.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00b0<\/strong> Os estabelecimentos privados e os \u00f3rg\u00e3o P\u00fablicos citados nesta Lei ter\u00e3o um prazo de 60 (sessenta) dias ap\u00f3s a sua entrada em vigor para se adaptarem \u00e0s regras da mesma.<\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00b0<\/strong> Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 23 de junho de 2014.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1647\/2012<\/strong>\nAutoria: XANDRINHO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-10 21:32:14","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Prefer\u00eancia para autistas em filas","dataLei":"23 de junho de 2014","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"6807-2014","image_file":"assets\/images\/lei-6807-2014.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Pessoas portadoras do transtorno do espectro do autismo (TEA) t\u00eam prefer\u00eancia em filas de estabelecimentos p\u00fablicos e privados.<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"52-saude","image_name":"lei-6807-2014-2014.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-6807-2014-2014.png"},{"id":8,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contlei.nsf\/01017f90ba503d61032564fe0066ea5b\/eb260cd8abeda02c83257cef006a7e90?OpenDocument","categoria":"Lazer","numero":"6788-2014","ano":2014,"nome_lei":"Cobran\u00e7a de couvert","nome":"Couvert, bebidas, sobremesas e afins n\u00e3o podem ser cobrados se n\u00e3o tiverem sido solicitados","data_lei":"2014-05-28","descricao":"<p>Couvert, bebidas, sobremesas e outros produtos n\u00e3o podem ser servidos sem a solicita\u00e7\u00e3o expressa do consumidor. Se forem, n\u00e3o poder\u00e3o ser cobrados.<\/p>\n","subcategoria":"Restaurantes, bares e afins","punicao":"<p>Multa m\u00ednima de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 6788 DE 28 DE MAIO DE 2014.<\/p>\n<p>PRO\u00cdBE O FORNECIMENTO DE QUALQUER PRODUTO SERVIDO EM RESTAURANTES, BARES, LANCHONETES E ESTABELEIMENTOS CONG\u00caNERES SEM A PR\u00c9VIA SOLICITA\u00c7\u00c3O DO CONSUMIDOR.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Os restaurantes, bares, lanchonetes e estabelecimentos cong\u00eaneres ficam proibidos de servir qualquer produto que n\u00e3o tenha sido solicitado expressamente pelo consumidor.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> Qualquer produto ofertado e entregue ao consumidor sem que este o tenha expressamente solicitado ser\u00e1 considerado como cortesia ou amostra gr\u00e1tis, n\u00e3o podendo ser cobrado.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> S\u00e3o exemplos de produtos abrangidos por esta Lei:\nI \u2013 couvert;\nII \u2013 refrigerantes;\nIII \u2013 bebidas alco\u00f3licas;\nIV \u2013 sobremesas;<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> Os produtos descritos acima s\u00e3o meramente exemplificativos, n\u00e3o excluindo outros disponibilizados pelos estabelecimentos elencados no art. 1\u00ba.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> O descumprimento desta lei sujeitar\u00e1 os infratores \u00e0s san\u00e7\u00f5es dispostas na Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, sem preju\u00edzo de outras dispostas na legisla\u00e7\u00e3o em vigor.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> Esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 28 de maio de 2014.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1930\/2013<\/strong>\nAutoria: GRA\u00c7A PEREIRA<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-10 21:30:06","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Cobran\u00e7a de couvert","dataLei":"28 de maio de 2014","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"6788-2014","image_file":"assets\/images\/lei-6788-2014.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Couvert, bebidas, sobremesas e outros produtos n\u00e3o podem ser servidos sem a solicita\u00e7\u00e3o expressa do consumidor. Se forem, n\u00e3o poder\u00e3o ser cobrados.<\/p>\n","categoriaslug":"lazer","identifier":"8-lazer","image_name":"lei-6788-2014-2014.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-6788-2014-2014.png"},{"id":5,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/f25edae7e64db53b032564fe005262ef\/87c3e682492d9f0983257cde006c4bce?OpenDocument","categoria":"Lazer","numero":"6775-2014","ano":2014,"nome_lei":"Assento vizinho para acompanhante de deficientes f\u00edsicos","nome":"Assento vizinho reservado para acompanhante de deficiente f\u00edsico","data_lei":"2014-05-16","descricao":"<p>Cinemas, teatros, casas de show e afins devem reservar assento vizinho para acompanhante da pessoa com defici\u00eancia. Se houver pre\u00e7o promocional na entrada, deve ser estendido ao acompanhante.<\/p>\n","subcategoria":"Cinemas, teatros, lonas culturais e afins","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, no valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 6775 DE 16 DE MAIO DE 2014.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A RESERVA OBRIGAT\u00d3RIA DE ASSENTO PARA ACOMPANHANTE DE PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA EM TEATROS, CINEMAS, CASAS DE SHOWS E ESPET\u00c1CULOS EM GERAL, NO ESTADO DO RIO DE JANEIRO.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Torna-se obrigat\u00f3ria a reserva de assento ao acompanhante da Pessoa com Defici\u00eancia, em teatros, cinemas, casas de shows e espet\u00e1culos em geral, no Estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong>. O assento a que ser refere o caput deste artigo deve estar localizado ao lado do espa\u00e7o reservado a pessoa com defici\u00eancia.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> Havendo pre\u00e7o promocional de entrada para pessoa com defici\u00eancia, dever\u00e1 o benef\u00edcio ser estendido ao acompanhante.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> Os estabelecimentos do segmento cultural ter\u00e3o o prazo de 180 (cento e oitenta) dias, a partir da regulamenta\u00e7\u00e3o da presente Lei, para promoverem as adequa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> O n\u00e3o cumprimento ao estabelecido nessa Lei, acarretar\u00e1 ao infrator as penalidades do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor \u2013 CDC.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00b0<\/strong> Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 16 de maio de 2014.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1787\/2012<\/strong>\nAutoria: CLARISSA GAROTINHO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-10 21:27:31","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Assento vizinho para acompanhante de deficientes f\u00edsicos","dataLei":"16 de maio de 2014","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"6775-2014","image_file":"assets\/images\/lei-6775-2014.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Cinemas, teatros, casas de show e afins devem reservar assento vizinho para acompanhante da pessoa com defici\u00eancia. Se houver pre\u00e7o promocional na entrada, deve ser estendido ao acompanhante.<\/p>\n","categoriaslug":"lazer","identifier":"5-lazer","image_name":"lei-6775-2014-2014.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-6775-2014-2014.png"},{"id":105,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/45d3fed6d1178ed683257cbc00637ad1?OpenDocument","categoria":"Compras","numero":"6755-2014","ano":2014,"nome_lei":"Valor m\u00ednimo para compras no cart\u00e3o","nome":"Compras no cart\u00e3o n\u00e3o podem ter valor m\u00ednimo","data_lei":"2014-04-15","descricao":"<p>Proibido exigir valor m\u00ednimo para compras e consumo com cart\u00e3o de cr\u00e9dito ou d\u00e9bito.<\/p>\n","subcategoria":"Estabelecimentos comerciais em geral","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 6755 DE 15 DE ABRIL DE 2014.<\/p>\n<p>VEDA AOS ESTABELECIMENTOS COMERCIAIS A EXIG\u00caNCIA DE VALOR M\u00cdNIMO PARA COMPRAS COM O CART\u00c3O DE CR\u00c9DITO.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Fica proibida aos estabelecimentos comerciais, no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro, a exig\u00eancia de valor m\u00ednimo para compras e consumo com cart\u00e3o de cr\u00e9dito ou d\u00e9bito.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> O descumprimento ao que disp\u00f5e a presente Lei sujeitar\u00e1 o estabelecimento infrator \u00e0s san\u00e7\u00f5es estabelecidas pela Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor), em seu Artigo 56, aplic\u00e1veis na forma dos Artigos 57 a 60.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 15 de abril de 2014.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 584\/2011<\/strong>\nAutoria: \u00c1TILA NUNES<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-10 21:22:29","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Valor m\u00ednimo para compras no cart\u00e3o","dataLei":"15 de abril de 2014","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"6755-2014","image_file":"assets\/images\/lei-6755-2014.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Proibido exigir valor m\u00ednimo para compras e consumo com cart\u00e3o de cr\u00e9dito ou d\u00e9bito.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"105-compras","image_name":"lei-6755-2014-2014.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-6755-2014-2014.png"},{"id":82,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/f25edae7e64db53b032564fe005262ef\/3efc9f891b5a2b8783257c40005dac34?OpenDocument","categoria":"Sa\u00fade","numero":"6629-2013","ano":2013,"nome_lei":"Leitos em hospitais particulares","nome":"Hospitais particulares devem divulgar quadro atualizado com n\u00famero de leitos dispon\u00edveis","data_lei":"2013-12-12","descricao":"<p>Os hospitais particulares s\u00e3o obrigados a divulgar quadro com n\u00famero atualizado de leitos dispon\u00edveis.<\/p>\n","subcategoria":"Hospitais e cl\u00ednicas particulares","punicao":"<p>Multa de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. M\u00ednima de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 6629 DE 12 DE DEZEMBRO DE 2013.<\/p>\n<p>OBRIGA OS HOSPITAIS PARTICULARES LOCALIZADOS NO ESTADO DO RIO DE JANEIRO A DIVULGAREM, EM LOCAL DE F\u00c1CIL VISUALIZA\u00c7\u00c3O, QUADRO CONTENDO A ATUALIZA\u00c7\u00c3O DE LEITOS DISPON\u00cdVEIS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Os hospitais particulares, localizados no Estado do Rio de Janeiro, ficam obrigados a divulgarem quadro contendo, de forma atualizada, a disponibilidade de leitos de Unidades de Terapias Intensivas - UTIs, Centros de Tratamentos Intensivos \u2013 CTIs, e unidades intermedi\u00e1rias.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong>. O quadro de que trata o caput deste artigo dever\u00e1 conter o n\u00famero total de leitos ofertados pela unidade, dispondo sobre os leitos ocupados e dispon\u00edveis em cada setor, e ser\u00e1 colocado junto \u00e0(s) recep\u00e7\u00e3o(\u00f5es), de forma a facilitar sua visualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> A divulga\u00e7\u00e3o de que trata a presente Lei poder\u00e1 ser feita atrav\u00e9s de cartazes ou qualquer meio eletr\u00f4nico, tais como, televisores, computadores, dentre outros.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> As unidades de sa\u00fade mencionadas nesta Lei dever\u00e3o remeter, em tempo real, para as Secretarias de Sa\u00fade do Estado e do Munic\u00edpio onde estiverem sediadas, bem como para a Secretaria de Fazenda deste \u00faltimo ente, a listagem de que trata o artigo 1\u00ba.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> A unidade hospitalar, que descumprir o disposto na presente Lei, estar\u00e1 sujeita \u00e0s penalidades contidas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor \u2013 CDC.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 12 de dezembro de 2013.<\/p>\n<p>S\u00c9RGIO CABRAL\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1813\/2012<\/strong>\nAutoria: ANDR\u00c9 CECILIANO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-10 21:20:51","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Leitos em hospitais particulares","dataLei":"12 de dezembro de 2013","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"6629-2013","image_file":"assets\/images\/lei-6629-2013.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Os hospitais particulares s\u00e3o obrigados a divulgar quadro com n\u00famero atualizado de leitos dispon\u00edveis.<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"82-saude","image_name":"lei-6629-2013-2013.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-6629-2013-2013.png"},{"id":84,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/ab96d51c8f231a1c83257c40005d2d37?OpenDocument","categoria":"Sa\u00fade","numero":"6628-2013","ano":2013,"nome_lei":"Pai no parto","nome":"Maternidades particulares n\u00e3o podem cobrar ao pai ou acompanhante que vai assistir o parto","data_lei":"2013-12-12","descricao":"<p>Maternidades particulares n\u00e3o podem cobrar qualquer taxa ou valor ao pai ou acompanhante que quiser assistir o parto no centro obst\u00e9trico.<\/p>\n","subcategoria":"Hospitais e cl\u00ednicas particulares","punicao":"<p>Multa de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. M\u00ednima de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 6628 DE 12 DE DEZEMBRO DE 2013.<\/p>\n<p>PRO\u00cdBE A COBRAN\u00c7A POR MATERNIDADES PARTICULARES, PARA PERMITIR QUE O PAI OU ACOMPANHANTE ASSISTA AO PARTO NO CENTRO OBST\u00c9TRICO.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00b0<\/strong> Fica proibida, no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro, a cobran\u00e7a de qualquer valor ou taxa, pelas maternidades particulares, para permitir que o pai ou acompanhante assistam ao parto dentro do centro obst\u00e9trico.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong>. A veda\u00e7\u00e3o do \u201ccaput\u201d refere-se aos valores cobrados a t\u00edtulo de higieniza\u00e7\u00e3o, esteriliza\u00e7\u00e3o e demais procedimentos necess\u00e1rios para que a pessoa possa adentrar o centro obst\u00e9trico, independentemente da nomenclatura dada \u00e0 cobran\u00e7a, exclu\u00eddos os valores cobrados a t\u00edtulo de outros servi\u00e7os ofertados pela maternidade.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> O descumprimento ao disposto nesta Lei acarretar\u00e1 \u00e0 maternidade a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es previstas na Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00b0<\/strong> Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 12 de dezembro de 2013.<\/p>\n<p>S\u00c9RGIO CABRAL\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 329\/2011<\/strong>\nAutoria: WAGUINHO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-10 21:14:47","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Pai no parto","dataLei":"12 de dezembro de 2013","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"6628-2013","image_file":"assets\/images\/lei-6628-2013.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Maternidades particulares n\u00e3o podem cobrar qualquer taxa ou valor ao pai ou acompanhante que quiser assistir o parto no centro obst\u00e9trico.<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"84-saude","image_name":"lei-6628-2013-2013.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-6628-2013-2013.png"},{"id":64,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/47c1b7c432c04b3483257c40005b947d?OpenDocument","categoria":"Transporte","numero":"6626-2013","ano":2013,"nome_lei":"Bebidas alco\u00f3licas no transporte p\u00fablico","nome":"\u00c9 proibido o consumo de bebidas alco\u00f3licas dentro de qualquer transporte coletivo","data_lei":"2013-12-12","descricao":"<p>Consumo de bebidas alc\u00f3olicas no interior de ve\u00edculos, p\u00fablicos ou privados, de transporte coletivo \u00e9 proibido.<\/p>\n","subcategoria":"Ve\u00edculos p\u00fablicos ou privados de transporte coletivo","punicao":"<p>O respons\u00e1vel pelo ve\u00edculo dever\u00e1 tomar provid\u00eancias para evitar a ocorr\u00eancia de infra\u00e7\u00e3o, sujeitando-se, em caso de omiss\u00e3o, \u00e0s multas de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. M\u00ednima de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj, PROCON ou Agetransp..\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742\n- Agetransp (transportes): 0800-285-9796 (hor\u00e1rio comercial)<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 6626 DE 12 DE DEZEMBRO DE 2013.<\/p>\n<p>PRO\u00cdBE O CONSUMO DE BEBIDAS ALCO\u00d3LICAS NO INTERIOR DE VE\u00cdCULOS, P\u00daBLICOS OU PRIVADOS, DE TRANSPORTE COLETIVO DE PASSAGEIROS, NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Fica proibido o consumo de bebidas alco\u00f3licas, de qualquer g\u00eanero, e seus derivados, no interior de ve\u00edculos, p\u00fablicos ou privados, de transporte coletivo de passageiros, autorizados, permitidos ou concedidos pelo Estado do Rio de Janeiro, ou por suas secretarias, autarquias e demais \u00f3rg\u00e3os.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> As pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas respons\u00e1veis pelos ve\u00edculos, p\u00fablicos ou privados, de transporte coletivo de passageiros, dever\u00e3o afixar aviso da proibi\u00e7\u00e3o do consumo de bebidas alco\u00f3licas no interior dos ve\u00edculos, em locais de ampla visibilidade, com indica\u00e7\u00e3o de telefone e endere\u00e7o dos \u00f3rg\u00e3os estaduais respons\u00e1veis pela fiscaliza\u00e7\u00e3o e pela defesa do consumidor, para den\u00fancia de qualquer cidad\u00e3o, al\u00e9m de outras provid\u00eancias.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> As pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas respons\u00e1veis ou, ainda, os condutores dos ve\u00edculos de que trata esta Lei dever\u00e3o advertir os eventuais infratores sobre a proibi\u00e7\u00e3o do consumo de bebidas alco\u00f3licas no interior, bem como sobre a obrigatoriedade, caso persista na conduta coibida, de imediata retirada do local, se necess\u00e1rio, mediante o aux\u00edlio de for\u00e7a policial.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> O respons\u00e1vel pelo ve\u00edculo de que trata esta Lei dever\u00e1 tomar todos os atos necess\u00e1rios para evitar a ocorr\u00eancia de infra\u00e7\u00e3o da presente Lei, sujeitando-se, em caso de omiss\u00e3o, \u00e0s san\u00e7\u00f5es previstas no artigo 56 da Lei Federal n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 \u2013 C\u00f3digo Defesa do Consumidor, aplic\u00e1veis na forma de seus artigos 57 a 60, sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es previstas nos procedimentos para concess\u00f5es de autoriza\u00e7\u00f5es, permiss\u00f5es e concess\u00f5es de licen\u00e7as.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> O procedimento para a retirada do infrator, descrita no artigo 3\u00ba, dever\u00e1 ser realizado na primeira parada do ve\u00edculo ap\u00f3s a infra\u00e7\u00e3o, devendo o motorista, o cobrador ou qualquer passageiro, solicitar ajuda policial, se necess\u00e1rio.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> Qualquer pessoa poder\u00e1 relatar ao \u00f3rg\u00e3o fiscalizador ou de defesa do consumidor da respectiva \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o fato que tenha presenciado em desacordo com o disposto nesta Lei.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> O relato de que trata o \u201ccaput\u201d deste artigo conter\u00e1:\nI - a exposi\u00e7\u00e3o do fato e suas circunst\u00e2ncias;\nII - a declara\u00e7\u00e3o, sob as penas da lei, de que o relato corresponde \u00e0 verdade;\nIII - a identifica\u00e7\u00e3o do autor, com nome, prenome, n\u00famero da c\u00e9dula de identidade, seu endere\u00e7o e assinatura.\n<strong>\u00a72\u00ba<\/strong> A crit\u00e9rio do interessado, o relato poder\u00e1 ser apresentado por meio eletr\u00f4nico, no s\u00edtio de rede mundial de computadores \u2013\u201cinternet\u201d dos \u00f3rg\u00e3os referidos no \u201ccaput\u201d deste artigo, devendo ser ratificado, para atendimento de todos os requisitos previstos nesta Lei.\n<strong>\u00a73\u00ba<\/strong> O relato feito nos termos deste artigo constitui prova id\u00f4nea para o procedimento sancionat\u00f3rio.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> O Poder Executivo regulamentar\u00e1 a presente Lei no prazo de 90 (noventa) dias.<\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00ba<\/strong> Fica autorizado o Poder Executivo a criar, anualmente, campanhas de publicidade, de esclarecimento, de informa\u00e7\u00e3o e de orienta\u00e7\u00e3o sobre a presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 9\u00ba<\/strong> Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 12 de dezembro de 2013.<\/p>\n<p>S\u00c9RGIO CABRAL\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1234\/2012<\/strong>\nAutoria: ROSENVERG REIS<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-10 21:13:17","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Bebidas alco\u00f3licas no transporte p\u00fablico","dataLei":"12 de dezembro de 2013","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj, PROCON ou Agetransp..\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742\n- Agetransp (transportes): 0800-285-9796 (hor\u00e1rio comercial)<\/p>\n","imagem":"6626-2013","image_file":"assets\/images\/lei-6626-2013.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Consumo de bebidas alc\u00f3olicas no interior de ve\u00edculos, p\u00fablicos ou privados, de transporte coletivo \u00e9 proibido.<\/p>\n","categoriaslug":"transporte","identifier":"64-transporte","image_name":"lei-6626-2013-2013.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-6626-2013-2013.png"},{"id":102,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/abe27e7a2b47a93d83257c1a0061d367?OpenDocument","categoria":"Compras","numero":"6568-2013","ano":2013,"nome_lei":"Sinaliza\u00e7\u00e3o em estacionamentos","nome":"Identificador eletr\u00f4nico de vagas \u00e9 obrigat\u00f3rio em estacionamento privado com mais de 100 vagas","data_lei":"2013-10-29","descricao":"<p>Estacionamentos pagos, com mais de 100 vagas, devem ter identificador eletr\u00f4nico de vagas.<\/p>\n","subcategoria":"Estacionamentos privados em geral","punicao":"<p>Procon pode aplicar multa estabelecida no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, no valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>O Presidente da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em conformidade com o que disp\u00f5e o \u00a75\u00ba combinado com o \u00a77\u00ba do artigo 115 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, promulga a Lei n\u00ba 6568, de 29 de outubro de 2013, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 1074-A, de 2011.<\/p>\n<p>LEI N\u00ba 6568, DE 29 DE OUTUBRO DE 2013.<\/p>\n<p>TORNA OBRIGAT\u00d3RIA A UTILIZA\u00c7\u00c3O DE IDENTIFICADOR ELETR\u00d4NICO DE VAGAS NOS ESTACIONAMENTOS PAGOS DOS SHOPPINGS CENTERS, CENTROS COMERCIAIS, SUPERMERCADOS, HIPERMERCADOS, EDIF\u00cdCIOS GARAGEM E RODOVI\u00c1RIAS E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>A ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nD E C R E T A:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Torna obrigat\u00f3ria, no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro, a instala\u00e7\u00e3o e o funcionamento de identificador eletr\u00f4nico de vagas nos estacionamentos pagos dos shoppings centers, centros comerciais, supermercados, hipermercados, edif\u00edcios garagem e rodovi\u00e1rias.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong>. O identificador eletr\u00f4nico de vagas de que trata o caput desse artigo dever\u00e1 possibilitar a identifica\u00e7\u00e3o das vagas de garagem desocupadas, bem como o setor e a localiza\u00e7\u00e3o das mesmas.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> As informa\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0 disponibilidade de vagas e sua respectiva localiza\u00e7\u00e3o dever\u00e3o ser fornecidas atrav\u00e9s de painel eletr\u00f4nico situado nas entradas do estacionamento.<\/p>\n<p><strong>Art 3\u00ba<\/strong> Aplicar-se-\u00e1 o disposto nesta Lei somente nos estacionamentos que cobram por este servi\u00e7o e com capacidade acima de 100 (cem) vagas.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> Os estabelecimentos elencados nesta Lei ter\u00e3o o prazo de 180 dias (cento e oitenta dias), a contar de sua publica\u00e7\u00e3o, para adequarem ao disposto nesta Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> Esta Lei entra em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 29 de outubro de 2013.<\/p>\n<p>DEPUTADO PAULO MELO\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1074\/2011<\/strong>\nAutoria: SAMUEL MALAFAIA<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-10 21:09:38","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Sinaliza\u00e7\u00e3o em estacionamentos","dataLei":"29 de outubro de 2013","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"6568-2013","image_file":"assets\/images\/lei-6568-2013.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Estacionamentos pagos, com mais de 100 vagas, devem ter identificador eletr\u00f4nico de vagas.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"102-compras","image_name":"lei-6568-2013-2013.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-6568-2013-2013.png"},{"id":9,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/e9589b9aabd9cac8032564fe0065abb4\/a9c3ed42e4a28b4183257bc90062bdb4?OpenDocument","categoria":"Lazer","numero":"6501-2013","ano":2013,"nome_lei":"Cobran\u00e7a por venda no cart\u00e3o","nome":"Cobran\u00e7as e taxas para vendas no cart\u00e3o s\u00e3o proibidas","data_lei":"2013-08-12","descricao":"<p>Assegura ao consumidor o direito de pagar o mesmo valor cobrado \u00e0 vista para transa\u00e7\u00f5es com cart\u00e3o de cr\u00e9dito ou d\u00e9bito<\/p>\n","subcategoria":"Estabelecimentos comerciais em geral","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>O Presidente da Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em conformidade com o que disp\u00f5e o \u00a75\u00ba combinado com o \u00a77\u00ba do artigo 115 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, promulga a Lei n\u00ba 6501, de 12 de agosto de 2013, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 653, de 2011.<\/p>\n<p>LEI N\u00ba 6501, DE 12 DE AGOSTO DE 2013.<\/p>\n<p>*<em>Declarada Inconstitucional pela Representa\u00e7\u00e3o de Inconstitucionalidade Processo No: 0002880-72.2014.8.19.0000<\/em><\/p>\n<p>ASSEGURA AO CONSUMIDOR O DIREITO DE PAGAR O MESMO VALOR COBRADO \u00c0 VISTA PARA TRANSA\u00c7\u00d5ES COM CART\u00c3O DE CR\u00c9DITO OU D\u00c9BITO.<\/p>\n<p>A ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nD E C R E T A:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Fica assegurado ao consumidor o direito de pagar o mesmo pre\u00e7o cobrado pelo estabelecimento comercial para venda \u00e0 vista ou em esp\u00e9cie para transa\u00e7\u00f5es concretizadas por meio de cart\u00e3o de cr\u00e9dito e\/ou d\u00e9bito, bem como por meio de cheque \u00e0 vista, ficando vedado ao estabelecimento comercial, diante de sua ades\u00e3o ou aceita\u00e7\u00e3o, qualquer distin\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria entre tais modalidades de pagamento.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> O descumprimento do disposto nesta Lei sujeitar\u00e1 os infratores \u00e0s penalidades previstas na Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 12 de agosto de 2013.<\/p>\n<p>DEPUTADO PAULO MELO\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 653\/2011<\/strong>\nAutoria: \u00c1TILA NUNES<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-10 21:07:40","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Cobran\u00e7a por venda no cart\u00e3o","dataLei":"12 de agosto de 2013","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"6501-2013","image_file":"assets\/images\/lei-6501-2013.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Assegura ao consumidor o direito de pagar o mesmo valor cobrado \u00e0 vista para transa\u00e7\u00f5es com cart\u00e3o de cr\u00e9dito ou d\u00e9bito<\/p>\n","categoriaslug":"lazer","identifier":"9-lazer","image_name":"lei-6501-2013-2013.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-6501-2013-2013.png"},{"id":9,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/e9589b9aabd9cac8032564fe0065abb4\/a9c3ed42e4a28b4183257bc90062bdb4?OpenDocument","categoria":"Compras","numero":"6501-2013","ano":2013,"nome_lei":"Cobran\u00e7a por venda no cart\u00e3o","nome":"Cobran\u00e7as e taxas para vendas no cart\u00e3o s\u00e3o proibidas","data_lei":"2013-08-12","descricao":"<p>Assegura ao consumidor o direito de pagar o mesmo valor cobrado \u00e0 vista para transa\u00e7\u00f5es com cart\u00e3o de cr\u00e9dito ou d\u00e9bito<\/p>\n","subcategoria":"Estabelecimentos comerciais em geral","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>O Presidente da Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em conformidade com o que disp\u00f5e o \u00a75\u00ba combinado com o \u00a77\u00ba do artigo 115 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, promulga a Lei n\u00ba 6501, de 12 de agosto de 2013, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 653, de 2011.<\/p>\n<p>LEI N\u00ba 6501, DE 12 DE AGOSTO DE 2013.<\/p>\n<p>*<em>Declarada Inconstitucional pela Representa\u00e7\u00e3o de Inconstitucionalidade Processo No: 0002880-72.2014.8.19.0000<\/em><\/p>\n<p>ASSEGURA AO CONSUMIDOR O DIREITO DE PAGAR O MESMO VALOR COBRADO \u00c0 VISTA PARA TRANSA\u00c7\u00d5ES COM CART\u00c3O DE CR\u00c9DITO OU D\u00c9BITO.<\/p>\n<p>A ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nD E C R E T A:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Fica assegurado ao consumidor o direito de pagar o mesmo pre\u00e7o cobrado pelo estabelecimento comercial para venda \u00e0 vista ou em esp\u00e9cie para transa\u00e7\u00f5es concretizadas por meio de cart\u00e3o de cr\u00e9dito e\/ou d\u00e9bito, bem como por meio de cheque \u00e0 vista, ficando vedado ao estabelecimento comercial, diante de sua ades\u00e3o ou aceita\u00e7\u00e3o, qualquer distin\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria entre tais modalidades de pagamento.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> O descumprimento do disposto nesta Lei sujeitar\u00e1 os infratores \u00e0s penalidades previstas na Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 12 de agosto de 2013.<\/p>\n<p>DEPUTADO PAULO MELO\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 653\/2011<\/strong>\nAutoria: \u00c1TILA NUNES<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-10 21:07:40","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Cobran\u00e7a por venda no cart\u00e3o","dataLei":"12 de agosto de 2013","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"6501-2013","image_file":"assets\/images\/lei-6501-2013.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Assegura ao consumidor o direito de pagar o mesmo valor cobrado \u00e0 vista para transa\u00e7\u00f5es com cart\u00e3o de cr\u00e9dito ou d\u00e9bito<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"9-compras","image_name":"lei-6501-2013-2013.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-6501-2013-2013.png"},{"id":13,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/f25571cac4a61011032564fe0052c89c\/2ec275d3a9d4cb6783257b9f00625869?OpenDocument","categoria":"Lazer","numero":"6483-2013","ano":2013,"nome_lei":"Discrimina\u00e7\u00e3o e preconceito","nome":"Pr\u00e1ticas discriminat\u00f3rias por motivo de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o e afins s\u00e3o pass\u00edveis de multa","data_lei":"2013-07-04","descricao":"<p>Toda pr\u00e1tica discriminat\u00f3ria por motivo de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o ou proced\u00eancia nacional \u00e9 pass\u00edvel de multa.<\/p>\n","subcategoria":"Todo Estado do Rio de Janeiro","punicao":"<p>Puni\u00e7\u00e3o vai de multa (m\u00ednimo de mil UFIR-RJ) a cassa\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a do estabelecimento (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 6483, DE 04 DE JULHO DE 2013.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A APLICABILIDADE DAS PENALIDADES ADMINISTRATIVAS, MOTIVADAS PELA PR\u00c1TICA DE ATOS DE DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Esta Lei disciplina a aplica\u00e7\u00e3o das penalidades administrativas, motivadas pela pr\u00e1tica de atos de discrimina\u00e7\u00e3o racial.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> Ser\u00e1 punido, nos termos desta lei, todo ato discriminat\u00f3rio por motivo de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o ou proced\u00eancia nacional praticado no Estado do Rio de Janeiro, por qualquer pessoa, jur\u00eddica ou f\u00edsica, inclusive a que exer\u00e7a fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> Consideram-se atos discriminat\u00f3rios por motivo de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o ou proced\u00eancia nacional, para os efeitos desta lei:\nI - praticar qualquer tipo de a\u00e7\u00e3o violenta, constrangedora, intimidat\u00f3ria ou vexat\u00f3ria;\nII - proibir o ingresso ou a perman\u00eancia em ambiente ou estabelecimento aberto ao p\u00fablico;\nIII - criar embara\u00e7os \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o das depend\u00eancias comuns e \u00e1reas n\u00e3o-privativas de edif\u00edcios;\nIV - recusar, retardar, impedir ou onerar a utiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, meios de transporte ou de comunica\u00e7\u00e3o, consumo de bens, hospedagem em hot\u00e9is, mot\u00e9is, pens\u00f5es e estabelecimentos cong\u00eaneres ou o acesso a espet\u00e1culos art\u00edsticos ou culturais;\nV - recusar, retardar, impedir ou onerar a loca\u00e7\u00e3o, compra, aquisi\u00e7\u00e3o, arrendamento ou empr\u00e9stimo de bens m\u00f3veis ou im\u00f3veis;\nVI - praticar o empregador, ou seu preposto, atos de coa\u00e7\u00e3o direta ou indireta sobre o empregado;\nVII - negar emprego, demitir, impedir ou dificultar a ascens\u00e3o em empresa p\u00fablica ou privada, assim como impedir ou obstar o acesso a cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou certame licitat\u00f3rio;\nVIII - praticar, induzir ou incitar, pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o, o preconceito ou a pr\u00e1tica de qualquer conduta discriminat\u00f3ria;\nIX - criar, comercializar, distribuir ou veicular s\u00edmbolos, emblemas, ornamentos, distintivos ou propagandas que incitem ou induzam \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o;\nX - recusar, retardar, impedir ou onerar a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de sa\u00fade, p\u00fablico ou privado.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> A pr\u00e1tica dos atos discriminat\u00f3rios a que se refere esta lei ser\u00e1 apurada em processo administrativo, que ter\u00e1 in\u00edcio mediante:\nI - reclama\u00e7\u00e3o do ofendido ou de seu representante legal, ou ainda de qualquer pessoa que tenha ci\u00eancia do ato discriminat\u00f3rio;\nII - ato ou of\u00edcio de autoridade competente.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> Aquele que for v\u00edtima da discrimina\u00e7\u00e3o, seu representante legal, ou quem tenha presenciado os atos a que se refere o artigo 3\u00ba desta lei, poder\u00e1 relat\u00e1-los \u00e0 \u00d3rg\u00e3o definido pelo Poder Executivo.\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - O relato de que trata o \u201ccaput\u201d deste artigo conter\u00e1:\n1 - a exposi\u00e7\u00e3o do fato e suas circunst\u00e2ncias;\n2 - a identifica\u00e7\u00e3o do autor, com nome, prenome, n\u00famero da c\u00e9dula de identidade, seu endere\u00e7o e assinatura.\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - A crit\u00e9rio do interessado, o relato poder\u00e1 ser apresentado por meio eletr\u00f4nico, no s\u00edtio de rede mundial de computadores do \u00d3rg\u00e3o competente.\n<strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - Recebida a den\u00fancia, competir\u00e1 ao \u00d3rg\u00e3o Competente:\nI - promover a instaura\u00e7\u00e3o do processo administrativo devido para apura\u00e7\u00e3o e imposi\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis;\nII \u2013 transmitir not\u00edcia \u00e0 autoridade policial competente, para a elucida\u00e7\u00e3o cab\u00edvel, quando o fato descrito caracterizar infra\u00e7\u00e3o penal.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> O Estado do Rio de Janeiro para cumprir o disposto nesta lei, poder\u00e1 firmar conv\u00eanios com Munic\u00edpios.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> As san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos que praticarem atos de discrimina\u00e7\u00e3o nos termos desta lei ser\u00e3o as seguintes:\nI - advert\u00eancia;\nII - multa de at\u00e9 1000 (mil) UFIR\u00b4S - Unidades Fiscais do Estado do Rio de Janeiro\nIII - multa de at\u00e9 3000 (tr\u00eas mil) UFIR\u00b4S - Unidades Fiscais do Estado do Rio de Janeiro, em caso de reincid\u00eancia;\nIV - suspens\u00e3o da licen\u00e7a estadual para funcionamento por 30 (trinta) dias;\nV - cassa\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a estadual para funcionamento.\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - Quando a infra\u00e7\u00e3o for cometida por agente p\u00fablico, servidor p\u00fablico ou militar, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es previstas nos incisos I a III deste artigo, ser\u00e3o aplicadas as penalidades disciplinares cominadas na legisla\u00e7\u00e3o pertinente.\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - O valor da multa ser\u00e1 fixado tendo-se em conta as condi\u00e7\u00f5es pessoais e econ\u00f4micas do infrator e n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior a 500 (quinhentas) UFIR\u00b4S \u2013 Unidades Fiscais do Estado do Rio de Janeiro.\n<strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - A multa poder\u00e1 ser elevada at\u00e9 o triplo, quando se verificar que, em virtude da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do infrator, sua fixa\u00e7\u00e3o em quantia inferior seria ineficaz.\n<strong>\u00a7 4\u00ba<\/strong> - Quando for imposta a pena prevista no inciso V deste artigo, dever\u00e1 ser comunicada a autoridade respons\u00e1vel pela outorga da licen\u00e7a, que providenciar\u00e1 a sua execu\u00e7\u00e3o, comunicando-se, igualmente, a autoridade federal ou municipal para eventuais provid\u00eancias no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia.<\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00ba<\/strong> Na apura\u00e7\u00e3o dos atos discriminat\u00f3rios praticados com viola\u00e7\u00e3o desta lei, dever\u00e3o ser observados os procedimentos previstos na Lei n\u00ba 5.427, de 01 de abril de 2009, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual.<\/p>\n<p><strong>Art. 9\u00ba<\/strong> O Poder Executivo regulamentar\u00e1 a presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 10<\/strong>. Esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 04 de julho de 2013.<\/p>\n<p>S\u00c9RGIO CABRAL\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 3309\/2010<\/strong>\nAutoria: GILBERTO PALMARES<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-10 21:04:14","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Discrimina\u00e7\u00e3o e preconceito","dataLei":"04 de julho de 2013","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"6483-2013","image_file":"assets\/images\/lei-6483-2013.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Toda pr\u00e1tica discriminat\u00f3ria por motivo de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o ou proced\u00eancia nacional \u00e9 pass\u00edvel de multa.<\/p>\n","categoriaslug":"lazer","identifier":"13-lazer","image_name":"lei-6483-2013-2013.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-6483-2013-2013.png"},{"id":13,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/f25571cac4a61011032564fe0052c89c\/2ec275d3a9d4cb6783257b9f00625869?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"6483-2013","ano":2013,"nome_lei":"Discrimina\u00e7\u00e3o e preconceito","nome":"Pr\u00e1ticas discriminat\u00f3rias por motivo de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o e afins s\u00e3o pass\u00edveis de multa","data_lei":"2013-07-04","descricao":"<p>Toda pr\u00e1tica discriminat\u00f3ria por motivo de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o ou proced\u00eancia nacional \u00e9 pass\u00edvel de multa.<\/p>\n","subcategoria":"Todo Estado do Rio de Janeiro","punicao":"<p>Puni\u00e7\u00e3o vai de multa (m\u00ednimo de mil UFIR-RJ) a cassa\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a do estabelecimento (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 6483, DE 04 DE JULHO DE 2013.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A APLICABILIDADE DAS PENALIDADES ADMINISTRATIVAS, MOTIVADAS PELA PR\u00c1TICA DE ATOS DE DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Esta Lei disciplina a aplica\u00e7\u00e3o das penalidades administrativas, motivadas pela pr\u00e1tica de atos de discrimina\u00e7\u00e3o racial.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> Ser\u00e1 punido, nos termos desta lei, todo ato discriminat\u00f3rio por motivo de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o ou proced\u00eancia nacional praticado no Estado do Rio de Janeiro, por qualquer pessoa, jur\u00eddica ou f\u00edsica, inclusive a que exer\u00e7a fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> Consideram-se atos discriminat\u00f3rios por motivo de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o ou proced\u00eancia nacional, para os efeitos desta lei:\nI - praticar qualquer tipo de a\u00e7\u00e3o violenta, constrangedora, intimidat\u00f3ria ou vexat\u00f3ria;\nII - proibir o ingresso ou a perman\u00eancia em ambiente ou estabelecimento aberto ao p\u00fablico;\nIII - criar embara\u00e7os \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o das depend\u00eancias comuns e \u00e1reas n\u00e3o-privativas de edif\u00edcios;\nIV - recusar, retardar, impedir ou onerar a utiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, meios de transporte ou de comunica\u00e7\u00e3o, consumo de bens, hospedagem em hot\u00e9is, mot\u00e9is, pens\u00f5es e estabelecimentos cong\u00eaneres ou o acesso a espet\u00e1culos art\u00edsticos ou culturais;\nV - recusar, retardar, impedir ou onerar a loca\u00e7\u00e3o, compra, aquisi\u00e7\u00e3o, arrendamento ou empr\u00e9stimo de bens m\u00f3veis ou im\u00f3veis;\nVI - praticar o empregador, ou seu preposto, atos de coa\u00e7\u00e3o direta ou indireta sobre o empregado;\nVII - negar emprego, demitir, impedir ou dificultar a ascens\u00e3o em empresa p\u00fablica ou privada, assim como impedir ou obstar o acesso a cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou certame licitat\u00f3rio;\nVIII - praticar, induzir ou incitar, pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o, o preconceito ou a pr\u00e1tica de qualquer conduta discriminat\u00f3ria;\nIX - criar, comercializar, distribuir ou veicular s\u00edmbolos, emblemas, ornamentos, distintivos ou propagandas que incitem ou induzam \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o;\nX - recusar, retardar, impedir ou onerar a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de sa\u00fade, p\u00fablico ou privado.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> A pr\u00e1tica dos atos discriminat\u00f3rios a que se refere esta lei ser\u00e1 apurada em processo administrativo, que ter\u00e1 in\u00edcio mediante:\nI - reclama\u00e7\u00e3o do ofendido ou de seu representante legal, ou ainda de qualquer pessoa que tenha ci\u00eancia do ato discriminat\u00f3rio;\nII - ato ou of\u00edcio de autoridade competente.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> Aquele que for v\u00edtima da discrimina\u00e7\u00e3o, seu representante legal, ou quem tenha presenciado os atos a que se refere o artigo 3\u00ba desta lei, poder\u00e1 relat\u00e1-los \u00e0 \u00d3rg\u00e3o definido pelo Poder Executivo.\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - O relato de que trata o \u201ccaput\u201d deste artigo conter\u00e1:\n1 - a exposi\u00e7\u00e3o do fato e suas circunst\u00e2ncias;\n2 - a identifica\u00e7\u00e3o do autor, com nome, prenome, n\u00famero da c\u00e9dula de identidade, seu endere\u00e7o e assinatura.\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - A crit\u00e9rio do interessado, o relato poder\u00e1 ser apresentado por meio eletr\u00f4nico, no s\u00edtio de rede mundial de computadores do \u00d3rg\u00e3o competente.\n<strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - Recebida a den\u00fancia, competir\u00e1 ao \u00d3rg\u00e3o Competente:\nI - promover a instaura\u00e7\u00e3o do processo administrativo devido para apura\u00e7\u00e3o e imposi\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis;\nII \u2013 transmitir not\u00edcia \u00e0 autoridade policial competente, para a elucida\u00e7\u00e3o cab\u00edvel, quando o fato descrito caracterizar infra\u00e7\u00e3o penal.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> O Estado do Rio de Janeiro para cumprir o disposto nesta lei, poder\u00e1 firmar conv\u00eanios com Munic\u00edpios.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> As san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos que praticarem atos de discrimina\u00e7\u00e3o nos termos desta lei ser\u00e3o as seguintes:\nI - advert\u00eancia;\nII - multa de at\u00e9 1000 (mil) UFIR\u00b4S - Unidades Fiscais do Estado do Rio de Janeiro\nIII - multa de at\u00e9 3000 (tr\u00eas mil) UFIR\u00b4S - Unidades Fiscais do Estado do Rio de Janeiro, em caso de reincid\u00eancia;\nIV - suspens\u00e3o da licen\u00e7a estadual para funcionamento por 30 (trinta) dias;\nV - cassa\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a estadual para funcionamento.\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - Quando a infra\u00e7\u00e3o for cometida por agente p\u00fablico, servidor p\u00fablico ou militar, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es previstas nos incisos I a III deste artigo, ser\u00e3o aplicadas as penalidades disciplinares cominadas na legisla\u00e7\u00e3o pertinente.\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - O valor da multa ser\u00e1 fixado tendo-se em conta as condi\u00e7\u00f5es pessoais e econ\u00f4micas do infrator e n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior a 500 (quinhentas) UFIR\u00b4S \u2013 Unidades Fiscais do Estado do Rio de Janeiro.\n<strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - A multa poder\u00e1 ser elevada at\u00e9 o triplo, quando se verificar que, em virtude da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do infrator, sua fixa\u00e7\u00e3o em quantia inferior seria ineficaz.\n<strong>\u00a7 4\u00ba<\/strong> - Quando for imposta a pena prevista no inciso V deste artigo, dever\u00e1 ser comunicada a autoridade respons\u00e1vel pela outorga da licen\u00e7a, que providenciar\u00e1 a sua execu\u00e7\u00e3o, comunicando-se, igualmente, a autoridade federal ou municipal para eventuais provid\u00eancias no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia.<\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00ba<\/strong> Na apura\u00e7\u00e3o dos atos discriminat\u00f3rios praticados com viola\u00e7\u00e3o desta lei, dever\u00e3o ser observados os procedimentos previstos na Lei n\u00ba 5.427, de 01 de abril de 2009, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual.<\/p>\n<p><strong>Art. 9\u00ba<\/strong> O Poder Executivo regulamentar\u00e1 a presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 10<\/strong>. Esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 04 de julho de 2013.<\/p>\n<p>S\u00c9RGIO CABRAL\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 3309\/2010<\/strong>\nAutoria: GILBERTO PALMARES<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-10 21:04:14","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Discrimina\u00e7\u00e3o e preconceito","dataLei":"04 de julho de 2013","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"6483-2013","image_file":"assets\/images\/lei-6483-2013.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Toda pr\u00e1tica discriminat\u00f3ria por motivo de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o ou proced\u00eancia nacional \u00e9 pass\u00edvel de multa.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"13-servicos","image_name":"lei-6483-2013-2013.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-6483-2013-2013.png"},{"id":13,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/f25571cac4a61011032564fe0052c89c\/2ec275d3a9d4cb6783257b9f00625869?OpenDocument","categoria":"Transporte","numero":"6483-2013","ano":2013,"nome_lei":"Discrimina\u00e7\u00e3o e preconceito","nome":"Pr\u00e1ticas discriminat\u00f3rias por motivo de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o e afins s\u00e3o pass\u00edveis de multa","data_lei":"2013-07-04","descricao":"<p>Toda pr\u00e1tica discriminat\u00f3ria por motivo de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o ou proced\u00eancia nacional \u00e9 pass\u00edvel de multa.<\/p>\n","subcategoria":"Todo Estado do Rio de Janeiro","punicao":"<p>Puni\u00e7\u00e3o vai de multa (m\u00ednimo de mil UFIR-RJ) a cassa\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a do estabelecimento (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 6483, DE 04 DE JULHO DE 2013.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A APLICABILIDADE DAS PENALIDADES ADMINISTRATIVAS, MOTIVADAS PELA PR\u00c1TICA DE ATOS DE DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Esta Lei disciplina a aplica\u00e7\u00e3o das penalidades administrativas, motivadas pela pr\u00e1tica de atos de discrimina\u00e7\u00e3o racial.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> Ser\u00e1 punido, nos termos desta lei, todo ato discriminat\u00f3rio por motivo de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o ou proced\u00eancia nacional praticado no Estado do Rio de Janeiro, por qualquer pessoa, jur\u00eddica ou f\u00edsica, inclusive a que exer\u00e7a fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> Consideram-se atos discriminat\u00f3rios por motivo de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o ou proced\u00eancia nacional, para os efeitos desta lei:\nI - praticar qualquer tipo de a\u00e7\u00e3o violenta, constrangedora, intimidat\u00f3ria ou vexat\u00f3ria;\nII - proibir o ingresso ou a perman\u00eancia em ambiente ou estabelecimento aberto ao p\u00fablico;\nIII - criar embara\u00e7os \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o das depend\u00eancias comuns e \u00e1reas n\u00e3o-privativas de edif\u00edcios;\nIV - recusar, retardar, impedir ou onerar a utiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, meios de transporte ou de comunica\u00e7\u00e3o, consumo de bens, hospedagem em hot\u00e9is, mot\u00e9is, pens\u00f5es e estabelecimentos cong\u00eaneres ou o acesso a espet\u00e1culos art\u00edsticos ou culturais;\nV - recusar, retardar, impedir ou onerar a loca\u00e7\u00e3o, compra, aquisi\u00e7\u00e3o, arrendamento ou empr\u00e9stimo de bens m\u00f3veis ou im\u00f3veis;\nVI - praticar o empregador, ou seu preposto, atos de coa\u00e7\u00e3o direta ou indireta sobre o empregado;\nVII - negar emprego, demitir, impedir ou dificultar a ascens\u00e3o em empresa p\u00fablica ou privada, assim como impedir ou obstar o acesso a cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou certame licitat\u00f3rio;\nVIII - praticar, induzir ou incitar, pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o, o preconceito ou a pr\u00e1tica de qualquer conduta discriminat\u00f3ria;\nIX - criar, comercializar, distribuir ou veicular s\u00edmbolos, emblemas, ornamentos, distintivos ou propagandas que incitem ou induzam \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o;\nX - recusar, retardar, impedir ou onerar a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de sa\u00fade, p\u00fablico ou privado.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> A pr\u00e1tica dos atos discriminat\u00f3rios a que se refere esta lei ser\u00e1 apurada em processo administrativo, que ter\u00e1 in\u00edcio mediante:\nI - reclama\u00e7\u00e3o do ofendido ou de seu representante legal, ou ainda de qualquer pessoa que tenha ci\u00eancia do ato discriminat\u00f3rio;\nII - ato ou of\u00edcio de autoridade competente.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> Aquele que for v\u00edtima da discrimina\u00e7\u00e3o, seu representante legal, ou quem tenha presenciado os atos a que se refere o artigo 3\u00ba desta lei, poder\u00e1 relat\u00e1-los \u00e0 \u00d3rg\u00e3o definido pelo Poder Executivo.\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - O relato de que trata o \u201ccaput\u201d deste artigo conter\u00e1:\n1 - a exposi\u00e7\u00e3o do fato e suas circunst\u00e2ncias;\n2 - a identifica\u00e7\u00e3o do autor, com nome, prenome, n\u00famero da c\u00e9dula de identidade, seu endere\u00e7o e assinatura.\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - A crit\u00e9rio do interessado, o relato poder\u00e1 ser apresentado por meio eletr\u00f4nico, no s\u00edtio de rede mundial de computadores do \u00d3rg\u00e3o competente.\n<strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - Recebida a den\u00fancia, competir\u00e1 ao \u00d3rg\u00e3o Competente:\nI - promover a instaura\u00e7\u00e3o do processo administrativo devido para apura\u00e7\u00e3o e imposi\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis;\nII \u2013 transmitir not\u00edcia \u00e0 autoridade policial competente, para a elucida\u00e7\u00e3o cab\u00edvel, quando o fato descrito caracterizar infra\u00e7\u00e3o penal.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> O Estado do Rio de Janeiro para cumprir o disposto nesta lei, poder\u00e1 firmar conv\u00eanios com Munic\u00edpios.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> As san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos que praticarem atos de discrimina\u00e7\u00e3o nos termos desta lei ser\u00e3o as seguintes:\nI - advert\u00eancia;\nII - multa de at\u00e9 1000 (mil) UFIR\u00b4S - Unidades Fiscais do Estado do Rio de Janeiro\nIII - multa de at\u00e9 3000 (tr\u00eas mil) UFIR\u00b4S - Unidades Fiscais do Estado do Rio de Janeiro, em caso de reincid\u00eancia;\nIV - suspens\u00e3o da licen\u00e7a estadual para funcionamento por 30 (trinta) dias;\nV - cassa\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a estadual para funcionamento.\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - Quando a infra\u00e7\u00e3o for cometida por agente p\u00fablico, servidor p\u00fablico ou militar, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es previstas nos incisos I a III deste artigo, ser\u00e3o aplicadas as penalidades disciplinares cominadas na legisla\u00e7\u00e3o pertinente.\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - O valor da multa ser\u00e1 fixado tendo-se em conta as condi\u00e7\u00f5es pessoais e econ\u00f4micas do infrator e n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior a 500 (quinhentas) UFIR\u00b4S \u2013 Unidades Fiscais do Estado do Rio de Janeiro.\n<strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - A multa poder\u00e1 ser elevada at\u00e9 o triplo, quando se verificar que, em virtude da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do infrator, sua fixa\u00e7\u00e3o em quantia inferior seria ineficaz.\n<strong>\u00a7 4\u00ba<\/strong> - Quando for imposta a pena prevista no inciso V deste artigo, dever\u00e1 ser comunicada a autoridade respons\u00e1vel pela outorga da licen\u00e7a, que providenciar\u00e1 a sua execu\u00e7\u00e3o, comunicando-se, igualmente, a autoridade federal ou municipal para eventuais provid\u00eancias no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia.<\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00ba<\/strong> Na apura\u00e7\u00e3o dos atos discriminat\u00f3rios praticados com viola\u00e7\u00e3o desta lei, dever\u00e3o ser observados os procedimentos previstos na Lei n\u00ba 5.427, de 01 de abril de 2009, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual.<\/p>\n<p><strong>Art. 9\u00ba<\/strong> O Poder Executivo regulamentar\u00e1 a presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 10<\/strong>. Esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 04 de julho de 2013.<\/p>\n<p>S\u00c9RGIO CABRAL\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 3309\/2010<\/strong>\nAutoria: GILBERTO PALMARES<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-10 21:04:14","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Discrimina\u00e7\u00e3o e preconceito","dataLei":"04 de julho de 2013","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"6483-2013","image_file":"assets\/images\/lei-6483-2013.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Toda pr\u00e1tica discriminat\u00f3ria por motivo de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o ou proced\u00eancia nacional \u00e9 pass\u00edvel de multa.<\/p>\n","categoriaslug":"transporte","identifier":"13-transporte","image_name":"lei-6483-2013-2013.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-6483-2013-2013.png"},{"id":13,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/f25571cac4a61011032564fe0052c89c\/2ec275d3a9d4cb6783257b9f00625869?OpenDocument","categoria":"Sa\u00fade","numero":"6483-2013","ano":2013,"nome_lei":"Discrimina\u00e7\u00e3o e preconceito","nome":"Pr\u00e1ticas discriminat\u00f3rias por motivo de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o e afins s\u00e3o pass\u00edveis de multa","data_lei":"2013-07-04","descricao":"<p>Toda pr\u00e1tica discriminat\u00f3ria por motivo de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o ou proced\u00eancia nacional \u00e9 pass\u00edvel de multa.<\/p>\n","subcategoria":"Todo Estado do Rio de Janeiro","punicao":"<p>Puni\u00e7\u00e3o vai de multa (m\u00ednimo de mil UFIR-RJ) a cassa\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a do estabelecimento (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 6483, DE 04 DE JULHO DE 2013.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A APLICABILIDADE DAS PENALIDADES ADMINISTRATIVAS, MOTIVADAS PELA PR\u00c1TICA DE ATOS DE DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Esta Lei disciplina a aplica\u00e7\u00e3o das penalidades administrativas, motivadas pela pr\u00e1tica de atos de discrimina\u00e7\u00e3o racial.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> Ser\u00e1 punido, nos termos desta lei, todo ato discriminat\u00f3rio por motivo de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o ou proced\u00eancia nacional praticado no Estado do Rio de Janeiro, por qualquer pessoa, jur\u00eddica ou f\u00edsica, inclusive a que exer\u00e7a fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> Consideram-se atos discriminat\u00f3rios por motivo de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o ou proced\u00eancia nacional, para os efeitos desta lei:\nI - praticar qualquer tipo de a\u00e7\u00e3o violenta, constrangedora, intimidat\u00f3ria ou vexat\u00f3ria;\nII - proibir o ingresso ou a perman\u00eancia em ambiente ou estabelecimento aberto ao p\u00fablico;\nIII - criar embara\u00e7os \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o das depend\u00eancias comuns e \u00e1reas n\u00e3o-privativas de edif\u00edcios;\nIV - recusar, retardar, impedir ou onerar a utiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, meios de transporte ou de comunica\u00e7\u00e3o, consumo de bens, hospedagem em hot\u00e9is, mot\u00e9is, pens\u00f5es e estabelecimentos cong\u00eaneres ou o acesso a espet\u00e1culos art\u00edsticos ou culturais;\nV - recusar, retardar, impedir ou onerar a loca\u00e7\u00e3o, compra, aquisi\u00e7\u00e3o, arrendamento ou empr\u00e9stimo de bens m\u00f3veis ou im\u00f3veis;\nVI - praticar o empregador, ou seu preposto, atos de coa\u00e7\u00e3o direta ou indireta sobre o empregado;\nVII - negar emprego, demitir, impedir ou dificultar a ascens\u00e3o em empresa p\u00fablica ou privada, assim como impedir ou obstar o acesso a cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou certame licitat\u00f3rio;\nVIII - praticar, induzir ou incitar, pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o, o preconceito ou a pr\u00e1tica de qualquer conduta discriminat\u00f3ria;\nIX - criar, comercializar, distribuir ou veicular s\u00edmbolos, emblemas, ornamentos, distintivos ou propagandas que incitem ou induzam \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o;\nX - recusar, retardar, impedir ou onerar a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de sa\u00fade, p\u00fablico ou privado.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> A pr\u00e1tica dos atos discriminat\u00f3rios a que se refere esta lei ser\u00e1 apurada em processo administrativo, que ter\u00e1 in\u00edcio mediante:\nI - reclama\u00e7\u00e3o do ofendido ou de seu representante legal, ou ainda de qualquer pessoa que tenha ci\u00eancia do ato discriminat\u00f3rio;\nII - ato ou of\u00edcio de autoridade competente.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> Aquele que for v\u00edtima da discrimina\u00e7\u00e3o, seu representante legal, ou quem tenha presenciado os atos a que se refere o artigo 3\u00ba desta lei, poder\u00e1 relat\u00e1-los \u00e0 \u00d3rg\u00e3o definido pelo Poder Executivo.\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - O relato de que trata o \u201ccaput\u201d deste artigo conter\u00e1:\n1 - a exposi\u00e7\u00e3o do fato e suas circunst\u00e2ncias;\n2 - a identifica\u00e7\u00e3o do autor, com nome, prenome, n\u00famero da c\u00e9dula de identidade, seu endere\u00e7o e assinatura.\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - A crit\u00e9rio do interessado, o relato poder\u00e1 ser apresentado por meio eletr\u00f4nico, no s\u00edtio de rede mundial de computadores do \u00d3rg\u00e3o competente.\n<strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - Recebida a den\u00fancia, competir\u00e1 ao \u00d3rg\u00e3o Competente:\nI - promover a instaura\u00e7\u00e3o do processo administrativo devido para apura\u00e7\u00e3o e imposi\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis;\nII \u2013 transmitir not\u00edcia \u00e0 autoridade policial competente, para a elucida\u00e7\u00e3o cab\u00edvel, quando o fato descrito caracterizar infra\u00e7\u00e3o penal.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> O Estado do Rio de Janeiro para cumprir o disposto nesta lei, poder\u00e1 firmar conv\u00eanios com Munic\u00edpios.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> As san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos que praticarem atos de discrimina\u00e7\u00e3o nos termos desta lei ser\u00e3o as seguintes:\nI - advert\u00eancia;\nII - multa de at\u00e9 1000 (mil) UFIR\u00b4S - Unidades Fiscais do Estado do Rio de Janeiro\nIII - multa de at\u00e9 3000 (tr\u00eas mil) UFIR\u00b4S - Unidades Fiscais do Estado do Rio de Janeiro, em caso de reincid\u00eancia;\nIV - suspens\u00e3o da licen\u00e7a estadual para funcionamento por 30 (trinta) dias;\nV - cassa\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a estadual para funcionamento.\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - Quando a infra\u00e7\u00e3o for cometida por agente p\u00fablico, servidor p\u00fablico ou militar, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es previstas nos incisos I a III deste artigo, ser\u00e3o aplicadas as penalidades disciplinares cominadas na legisla\u00e7\u00e3o pertinente.\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - O valor da multa ser\u00e1 fixado tendo-se em conta as condi\u00e7\u00f5es pessoais e econ\u00f4micas do infrator e n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior a 500 (quinhentas) UFIR\u00b4S \u2013 Unidades Fiscais do Estado do Rio de Janeiro.\n<strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - A multa poder\u00e1 ser elevada at\u00e9 o triplo, quando se verificar que, em virtude da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do infrator, sua fixa\u00e7\u00e3o em quantia inferior seria ineficaz.\n<strong>\u00a7 4\u00ba<\/strong> - Quando for imposta a pena prevista no inciso V deste artigo, dever\u00e1 ser comunicada a autoridade respons\u00e1vel pela outorga da licen\u00e7a, que providenciar\u00e1 a sua execu\u00e7\u00e3o, comunicando-se, igualmente, a autoridade federal ou municipal para eventuais provid\u00eancias no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia.<\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00ba<\/strong> Na apura\u00e7\u00e3o dos atos discriminat\u00f3rios praticados com viola\u00e7\u00e3o desta lei, dever\u00e3o ser observados os procedimentos previstos na Lei n\u00ba 5.427, de 01 de abril de 2009, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual.<\/p>\n<p><strong>Art. 9\u00ba<\/strong> O Poder Executivo regulamentar\u00e1 a presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 10<\/strong>. Esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 04 de julho de 2013.<\/p>\n<p>S\u00c9RGIO CABRAL\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 3309\/2010<\/strong>\nAutoria: GILBERTO PALMARES<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-10 21:04:14","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Discrimina\u00e7\u00e3o e preconceito","dataLei":"04 de julho de 2013","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"6483-2013","image_file":"assets\/images\/lei-6483-2013.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Toda pr\u00e1tica discriminat\u00f3ria por motivo de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o ou proced\u00eancia nacional \u00e9 pass\u00edvel de multa.<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"13-saude","image_name":"lei-6483-2013-2013.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-6483-2013-2013.png"},{"id":13,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/f25571cac4a61011032564fe0052c89c\/2ec275d3a9d4cb6783257b9f00625869?OpenDocument","categoria":"Compras","numero":"6483-2013","ano":2013,"nome_lei":"Discrimina\u00e7\u00e3o e preconceito","nome":"Pr\u00e1ticas discriminat\u00f3rias por motivo de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o e afins s\u00e3o pass\u00edveis de multa","data_lei":"2013-07-04","descricao":"<p>Toda pr\u00e1tica discriminat\u00f3ria por motivo de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o ou proced\u00eancia nacional \u00e9 pass\u00edvel de multa.<\/p>\n","subcategoria":"Todo Estado do Rio de Janeiro","punicao":"<p>Puni\u00e7\u00e3o vai de multa (m\u00ednimo de mil UFIR-RJ) a cassa\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a do estabelecimento (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 6483, DE 04 DE JULHO DE 2013.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A APLICABILIDADE DAS PENALIDADES ADMINISTRATIVAS, MOTIVADAS PELA PR\u00c1TICA DE ATOS DE DISCRIMINA\u00c7\u00c3O RACIAL.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Esta Lei disciplina a aplica\u00e7\u00e3o das penalidades administrativas, motivadas pela pr\u00e1tica de atos de discrimina\u00e7\u00e3o racial.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> Ser\u00e1 punido, nos termos desta lei, todo ato discriminat\u00f3rio por motivo de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o ou proced\u00eancia nacional praticado no Estado do Rio de Janeiro, por qualquer pessoa, jur\u00eddica ou f\u00edsica, inclusive a que exer\u00e7a fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> Consideram-se atos discriminat\u00f3rios por motivo de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o ou proced\u00eancia nacional, para os efeitos desta lei:\nI - praticar qualquer tipo de a\u00e7\u00e3o violenta, constrangedora, intimidat\u00f3ria ou vexat\u00f3ria;\nII - proibir o ingresso ou a perman\u00eancia em ambiente ou estabelecimento aberto ao p\u00fablico;\nIII - criar embara\u00e7os \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o das depend\u00eancias comuns e \u00e1reas n\u00e3o-privativas de edif\u00edcios;\nIV - recusar, retardar, impedir ou onerar a utiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, meios de transporte ou de comunica\u00e7\u00e3o, consumo de bens, hospedagem em hot\u00e9is, mot\u00e9is, pens\u00f5es e estabelecimentos cong\u00eaneres ou o acesso a espet\u00e1culos art\u00edsticos ou culturais;\nV - recusar, retardar, impedir ou onerar a loca\u00e7\u00e3o, compra, aquisi\u00e7\u00e3o, arrendamento ou empr\u00e9stimo de bens m\u00f3veis ou im\u00f3veis;\nVI - praticar o empregador, ou seu preposto, atos de coa\u00e7\u00e3o direta ou indireta sobre o empregado;\nVII - negar emprego, demitir, impedir ou dificultar a ascens\u00e3o em empresa p\u00fablica ou privada, assim como impedir ou obstar o acesso a cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou certame licitat\u00f3rio;\nVIII - praticar, induzir ou incitar, pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o, o preconceito ou a pr\u00e1tica de qualquer conduta discriminat\u00f3ria;\nIX - criar, comercializar, distribuir ou veicular s\u00edmbolos, emblemas, ornamentos, distintivos ou propagandas que incitem ou induzam \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o;\nX - recusar, retardar, impedir ou onerar a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de sa\u00fade, p\u00fablico ou privado.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> A pr\u00e1tica dos atos discriminat\u00f3rios a que se refere esta lei ser\u00e1 apurada em processo administrativo, que ter\u00e1 in\u00edcio mediante:\nI - reclama\u00e7\u00e3o do ofendido ou de seu representante legal, ou ainda de qualquer pessoa que tenha ci\u00eancia do ato discriminat\u00f3rio;\nII - ato ou of\u00edcio de autoridade competente.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> Aquele que for v\u00edtima da discrimina\u00e7\u00e3o, seu representante legal, ou quem tenha presenciado os atos a que se refere o artigo 3\u00ba desta lei, poder\u00e1 relat\u00e1-los \u00e0 \u00d3rg\u00e3o definido pelo Poder Executivo.\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - O relato de que trata o \u201ccaput\u201d deste artigo conter\u00e1:\n1 - a exposi\u00e7\u00e3o do fato e suas circunst\u00e2ncias;\n2 - a identifica\u00e7\u00e3o do autor, com nome, prenome, n\u00famero da c\u00e9dula de identidade, seu endere\u00e7o e assinatura.\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - A crit\u00e9rio do interessado, o relato poder\u00e1 ser apresentado por meio eletr\u00f4nico, no s\u00edtio de rede mundial de computadores do \u00d3rg\u00e3o competente.\n<strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - Recebida a den\u00fancia, competir\u00e1 ao \u00d3rg\u00e3o Competente:\nI - promover a instaura\u00e7\u00e3o do processo administrativo devido para apura\u00e7\u00e3o e imposi\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis;\nII \u2013 transmitir not\u00edcia \u00e0 autoridade policial competente, para a elucida\u00e7\u00e3o cab\u00edvel, quando o fato descrito caracterizar infra\u00e7\u00e3o penal.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> O Estado do Rio de Janeiro para cumprir o disposto nesta lei, poder\u00e1 firmar conv\u00eanios com Munic\u00edpios.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> As san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos que praticarem atos de discrimina\u00e7\u00e3o nos termos desta lei ser\u00e3o as seguintes:\nI - advert\u00eancia;\nII - multa de at\u00e9 1000 (mil) UFIR\u00b4S - Unidades Fiscais do Estado do Rio de Janeiro\nIII - multa de at\u00e9 3000 (tr\u00eas mil) UFIR\u00b4S - Unidades Fiscais do Estado do Rio de Janeiro, em caso de reincid\u00eancia;\nIV - suspens\u00e3o da licen\u00e7a estadual para funcionamento por 30 (trinta) dias;\nV - cassa\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a estadual para funcionamento.\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - Quando a infra\u00e7\u00e3o for cometida por agente p\u00fablico, servidor p\u00fablico ou militar, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es previstas nos incisos I a III deste artigo, ser\u00e3o aplicadas as penalidades disciplinares cominadas na legisla\u00e7\u00e3o pertinente.\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - O valor da multa ser\u00e1 fixado tendo-se em conta as condi\u00e7\u00f5es pessoais e econ\u00f4micas do infrator e n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior a 500 (quinhentas) UFIR\u00b4S \u2013 Unidades Fiscais do Estado do Rio de Janeiro.\n<strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - A multa poder\u00e1 ser elevada at\u00e9 o triplo, quando se verificar que, em virtude da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do infrator, sua fixa\u00e7\u00e3o em quantia inferior seria ineficaz.\n<strong>\u00a7 4\u00ba<\/strong> - Quando for imposta a pena prevista no inciso V deste artigo, dever\u00e1 ser comunicada a autoridade respons\u00e1vel pela outorga da licen\u00e7a, que providenciar\u00e1 a sua execu\u00e7\u00e3o, comunicando-se, igualmente, a autoridade federal ou municipal para eventuais provid\u00eancias no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia.<\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00ba<\/strong> Na apura\u00e7\u00e3o dos atos discriminat\u00f3rios praticados com viola\u00e7\u00e3o desta lei, dever\u00e3o ser observados os procedimentos previstos na Lei n\u00ba 5.427, de 01 de abril de 2009, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual.<\/p>\n<p><strong>Art. 9\u00ba<\/strong> O Poder Executivo regulamentar\u00e1 a presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 10<\/strong>. Esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 04 de julho de 2013.<\/p>\n<p>S\u00c9RGIO CABRAL\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 3309\/2010<\/strong>\nAutoria: GILBERTO PALMARES<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-10 21:04:14","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Discrimina\u00e7\u00e3o e preconceito","dataLei":"04 de julho de 2013","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"6483-2013","image_file":"assets\/images\/lei-6483-2013.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Toda pr\u00e1tica discriminat\u00f3ria por motivo de ra\u00e7a, cor, etnia, religi\u00e3o ou proced\u00eancia nacional \u00e9 pass\u00edvel de multa.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"13-compras","image_name":"lei-6483-2013-2013.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-6483-2013-2013.png"},{"id":36,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contlei.nsf\/69d90307244602bb032567e800668618\/0d2d7302eb6faa1083257b360066aeb9?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"6418-2013","ano":2013,"nome_lei":"Cancelamento de servi\u00e7os por telefone ou internet","nome":"Assinaturas de servi\u00e7os continuados devem poder ser canceladas pelo mesmo meio por qual foram contratadas","data_lei":"2013-03-21","descricao":"<p>A assinatura de servi\u00e7os continuados, como Tv a cabo, jornais, revistas, cart\u00f5es, telefone, internet, academia e cursos, deve poder ser cancelada pelo mesmo meio por qual foi contratada.<\/p>\n","subcategoria":"TV a cabo, jornais, revistas, cart\u00f5es, telefone, internet, academia e cursos","punicao":"<p>Multa de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. M\u00ednima de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 6418, DE 21 DE MAR\u00c7O DE 2013.<\/p>\n<p>FICAM AS EMPRESAS PRESTADORAS DE SERVI\u00c7OS CONTINUADOS, OBRIGADAS A ASSEGURAR AOS CONSUMIDORES A FACULDADE DE SOLICITAR O CANCELAMENTO DO SERVI\u00c7O PRESTADO, PELOS MESMOS MEIOS E FACILIDADES COM OS QUAIS FOI SOLICITADO, QUANDO NA AQUISI\u00c7\u00c3O DO MESMO.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Ficam as empresas prestadoras de servi\u00e7os continuados, obrigadas a assegurar aos consumidores a faculdade de solicitar o cancelamento do servi\u00e7o prestado, pelos mesmos meios e facilidades com os quais foi solicitado, quando na aquisi\u00e7\u00e3o do mesmo.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> Obrigam-se, ainda, a facilitar o cancelamento do servi\u00e7o por meio do telefone, da Rede Mundial de Computadores \u2013 Internet ou do correio.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> Considera-se, para os efeitos desta lei, como presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os continuados, sem preju\u00edzos de outros similares:\nI \u2013 assinaturas de jornais e revistas e outros peri\u00f3dicos;\nII \u2013 televis\u00e3o por assinatura, provedores de Internet, linha telef\u00f4nica fixa ou m\u00f3vel, transmiss\u00e3o de dados e servi\u00e7os acrescidos;\nIII \u2013 academias de gin\u00e1stica e cursos livres;\nIV \u2013 t\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o e seguros;\nV \u2013 cart\u00f5es de cr\u00e9dito e cart\u00f5es de desconto.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> Os infratores ficam sujeitos \u00e0s penalidades previstas no artigo 56 da Lei Federal n\u00ba 8078, de 11 de setembro de 1990.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 21 de mar\u00e7o de 2013.<\/p>\n<p>S\u00c9RGIO CABRAL\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 202\/2011<\/strong>\nAutoria: BERNARDO ROSSI<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-10 21:00:42","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Cancelamento de servi\u00e7os por telefone ou internet","dataLei":"21 de mar\u00e7o de 2013","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"6418-2013","image_file":"assets\/images\/lei-6418-2013.png","colorheader":"white","descr1":"<p>A assinatura de servi\u00e7os continuados, como Tv a cabo, jornais, revistas, cart\u00f5es, telefone, internet, academia e cursos, deve poder ser cancelada pelo mesmo meio por qual foi contratada.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"36-servicos","image_name":"lei-6418-2013-2013.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-6418-2013-2013.png"},{"id":74,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/f25edae7e64db53b032564fe005262ef\/4463f127ca7042a2832579f80065aac5?OpenDocument","categoria":"Sa\u00fade","numero":"6233-2012","ano":2012,"nome_lei":"\u00c1lcool gel em hospitais","nome":"Estabelecimentos da rede de sa\u00fade devem disponibilizar \u00e1lcool gel sanitizante gratuitamente","data_lei":"2012-05-07","descricao":"<p>Os estabelecimentos p\u00fablicos e privados da rede de sa\u00fade devem disponibilizar \u00e1lcool gel sanitizante para seus usu\u00e1rios.<\/p>\n","subcategoria":"Casas de sa\u00fade, cl\u00ednicas e hospitais p\u00fablicos e privados","punicao":"<p>Advert\u00eancia e multa de mil UFIR-RJ em caso de reincid\u00eancia (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 6233, DE 07 DE MAIO DE 2012.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A INSTALA\u00c7\u00c3O DE RECIPIENTES DE \u00c1LCOOL EM GEL EM TODA A REDE DE SA\u00daDE P\u00daBLICA E PRIVADA DO ESTADO, NA FORMA QUE MENCIONA.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Todos os estabelecimentos p\u00fablicos e privados da rede de sa\u00fade estadual ficam obrigados a instalar recipientes de \u00e1lcool em gel, em local vis\u00edvel e de f\u00e1cil acesso, aos seus usu\u00e1rios.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> Os estabelecimentos citados no artigo 1\u00ba dever\u00e3o adequar-se ao disposto nesta lei, no prazo de 90 (noventa) dias.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> O descumprimento das disposi\u00e7\u00f5es contidas nesta Lei acarretar\u00e1 aos infratores as seguintes san\u00e7\u00f5es:\nI \u2013 advert\u00eancia escrita;\nII \u2013 em caso de reincid\u00eancia, multa no valor de 1000 (mil) UFIRs.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> O Poder Executivo regulamentar\u00e1 a presente Lei, estabelecendo a sua fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> Esta Lei entra em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 07 de maio de 2012.<\/p>\n<p>S\u00c9RGIO CABRAL\nGOVERNADOR<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 160\/2011<\/strong>\nAutoria: WAGNER MONTES<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-10 20:57:05","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"\u00c1lcool gel em hospitais","dataLei":"07 de maio de 2012","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"6233-2012","image_file":"assets\/images\/lei-6233-2012.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Os estabelecimentos p\u00fablicos e privados da rede de sa\u00fade devem disponibilizar \u00e1lcool gel sanitizante para seus usu\u00e1rios.<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"74-saude","image_name":"lei-6233-2012-2012.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-6233-2012-2012.png"},{"id":17,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/471e14510fda735e832579ea0064c974?OpenDocument","categoria":"Lazer","numero":"6216-2012","ano":2012,"nome_lei":"Higieniza\u00e7\u00e3o de \u00f3culos 3D","nome":"\u00d3culos 3D devem ser entregues higienizados e embalados individualmente em pl\u00e1stico est\u00e9ril","data_lei":"2012-04-20","descricao":"<p>Em sess\u00f5es de filme 3D, os cinemas devem disponibilizar \u00f3culos higienizados e embalados individualmente em pl\u00e1stico est\u00e9ril.<\/p>\n","subcategoria":"Cinemas","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, no valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 6216, DE 20 DE ABRIL DE 2012.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A OBRIGATORIEDADE DE HIGIENIZA\u00c7\u00c3O DOS \u00d3CULOS UTILIZADOS PARA OS FILMES EM TERCEIRA DIMENS\u00c3O (3D) NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Os cinemas e demais estabelecimentos que exibem filmes em terceira dimens\u00e3o-3D ficam obrigados a disponibilizar, para cada espectador, \u00f3culos apropriados para tal finalidade, devidamente higienizados e embalados individualmente em pl\u00e1stico est\u00e9ril com fechamento a v\u00e1cuo.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> A devolu\u00e7\u00e3o dos \u00f3culos ap\u00f3s a sess\u00e3o cinematogr\u00e1fica, isenta o espectador da cobran\u00e7a de qualquer taxa extra pela sua utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> N\u00e3o se aplica o disposto nesta lei quando se tratar de \u00f3culos descart\u00e1veis, que n\u00e3o podem ser reutilizados.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> Nos locais onde os \u00f3culos s\u00e3o distribu\u00eddos, dever\u00e1 ser afixado cartaz com o seguinte informe: \u201c\u00d3culos higienizados nos termos da Lei Estadual n\u00ba.....\u201d, com indica\u00e7\u00e3o do telefone e endere\u00e7o dos \u00f3rg\u00e3os estaduais respons\u00e1veis pela vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e pela defesa do consumidor, para reclama\u00e7\u00f5es em caso de irregularidade.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> O descumprimento do disposto nesta lei sujeitar\u00e1 o infrator \u00e0s san\u00e7\u00f5es previstas no artigo 56 da Lei federal n.\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 - C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, aplic\u00e1veis na forma de seus artigos 57 a 60, sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es previstas na legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, a serem impostas, nos respectivos \u00e2mbitos de atribui\u00e7\u00f5es, pelos \u00f3rg\u00e3os estaduais de defesa do consumidor e de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> As despesas decorrentes da execu\u00e7\u00e3o desta lei, correr\u00e3o \u00e0 conta das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias pr\u00f3prias.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> Esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 20 de abril de 2012.<\/p>\n<p>S\u00c9RGIO CABRAL\nGOVERNADOR<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 8\/2011<\/strong>\nAutoria: LUIZ MARTINS<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-10 20:55:05","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Higieniza\u00e7\u00e3o de \u00f3culos 3D","dataLei":"20 de abril de 2012","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"6216-2012","image_file":"assets\/images\/lei-6216-2012.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Em sess\u00f5es de filme 3D, os cinemas devem disponibilizar \u00f3culos higienizados e embalados individualmente em pl\u00e1stico est\u00e9ril.<\/p>\n","categoriaslug":"lazer","identifier":"17-lazer","image_name":"lei-6216-2012-2012.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-6216-2012-2012.png"},{"id":67,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contlei.nsf\/b24a2da5a077847c032564f4005d4bf2\/e18947124b98a16b832579b9006c5396?OpenDocument","categoria":"Transporte","numero":"6172-2012","ano":2012,"nome_lei":"Cart\u00e3o do Metr\u00f4","nome":"\u00c9 obrigat\u00f3ria a devolu\u00e7\u00e3o do valor retido no cart\u00e3o pr\u00e9-pago do Metr\u00f4 ao usu\u00e1rio","data_lei":"2012-03-06","descricao":"<p>\u00c9 obrigat\u00f3ria a devolu\u00e7\u00e3o do valor retido no cart\u00e3o pr\u00e9-pago do Metr\u00f4 sempre que solicitado pelo usu\u00e1rio.<\/p>\n","subcategoria":"Concession\u00e1ria de metr\u00f4","punicao":"<p>Procon pode aplicar multa estabelecida no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, no valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj, PROCON ou Agetransp.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742\n- Agetransp (transportes): 0800-285-9796 (hor\u00e1rio comercial)<\/p>\n","html":"<p>O Presidente da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em conformidade com o que disp\u00f5e o \u00a75\u00ba combinado com o \u00a77\u00ba do artigo 115 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, promulga a Lei n\u00ba 6172, de 6 de mar\u00e7o de 2012, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 560, de 2011.<\/p>\n<p>LEI N\u00ba 6172, DE 6 DE MAR\u00c7O DE 2012.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE AS CONDI\u00c7\u00d5ES DE COMPRA E RECARGA DO CART\u00c3O PR\u00c9-PAGO DO METR\u00d4 RIO.<\/p>\n<p>A ASSEMBLEIA LEGISLATIVA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nD E C R E T A:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Ficam as condi\u00e7\u00f5es de compra e recarga do cart\u00e3o pr\u00e9-pago do Metr\u00f4 submetidas a esta Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> \u00c9 obrigat\u00f3ria a devolu\u00e7\u00e3o do valor retido no cart\u00e3o pr\u00e9-pago, se solicitado pelo usu\u00e1rio.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 6 de mar\u00e7o de 2012.<\/p>\n<p>DEPUTADO PAULO MELO\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 560\/2011<\/strong>\nAutoria: ANDR\u00c9 LAZARONI<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-10 20:53:11","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Cart\u00e3o do Metr\u00f4","dataLei":"06 de mar\u00e7o de 2012","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj, PROCON ou Agetransp.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742\n- Agetransp (transportes): 0800-285-9796 (hor\u00e1rio comercial)<\/p>\n","imagem":"6172-2012","image_file":"assets\/images\/lei-6172-2012.png","colorheader":"white","descr1":"<p>\u00c9 obrigat\u00f3ria a devolu\u00e7\u00e3o do valor retido no cart\u00e3o pr\u00e9-pago do Metr\u00f4 sempre que solicitado pelo usu\u00e1rio.<\/p>\n","categoriaslug":"transporte","identifier":"67-transporte","image_name":"lei-6172-2012-2012.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-6172-2012-2012.png"},{"id":96,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/b24a2da5a077847c032564f4005d4bf2\/0030e0a8b8b7ce66832579a000560f22?OpenDocument","categoria":"Compras","numero":"6161-2012","ano":2012,"nome_lei":"Compras coletivas","nome":"Cupons devem ter validade m\u00ednima de 3 meses, e, em caso de problemas, valor deve ser devolvido em at\u00e9 72h","data_lei":"2012-01-09","descricao":"<p>Sites de compras coletivas devem informar endere\u00e7o da sede f\u00edsica. Cupons devem ter validade m\u00ednima de 3 meses, e, em caso de problemas, valor deve ser devolvido em at\u00e9 72h.<\/p>\n","subcategoria":"Sites de compras coletivas","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, no valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 6161, DE 9 DE JANEIRO DE 2012.<\/p>\n<p>ESTABELECE PAR\u00c2METROS PARA O COM\u00c9RCIO COLETIVO DE PRODUTOS E SERVI\u00c7OS ATRAV\u00c9S DE S\u00cdTIOS ELETR\u00d4NICOS NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> As empresas que exploram o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico de vendas coletivas, dever\u00e3o manter servi\u00e7o telef\u00f4nico de atendimento ao consumidor, gratuito e de acordo com as normas do Decreto Federal n\u00ba 6523\/2008.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> As informa\u00e7\u00f5es sobre a localiza\u00e7\u00e3o da sede f\u00edsica da empresa de vendas coletivas dever\u00e1 constar na p\u00e1gina eletr\u00f4nica da mesma.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> As ofertas dever\u00e3o conter no m\u00ednimo, as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/p>\n<p>~~I \u2013 Quantidade m\u00ednima de compradores para a libera\u00e7\u00e3o da oferta;~~<\/p>\n<p>I \u2013 Quantidade m\u00ednima de compradores para a efetiva\u00e7\u00e3o do contrato;\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei 7090\/2015.<\/em><\/p>\n<p>~~II \u2013 Prazo para a utiliza\u00e7\u00e3o da oferta por parte do comprador, que dever\u00e1 ser de, no m\u00ednimo, 03 (tr\u00eas) meses;~~<\/p>\n<p>II \u2013 Prazo para a utiliza\u00e7\u00e3o do contrato por parte do comprador, que dever\u00e1 ser de, no m\u00ednimo, 3 (tr\u00eas) meses;\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei 7090\/2015.<\/em><\/p>\n<p>III \u2013 Endere\u00e7o e telefone da empresa respons\u00e1vel pela oferta;<\/p>\n<p>IV \u2013 Em se tratando se alimentos, dever\u00e1 constar da oferta informa\u00e7\u00f5es acerca de eventuais complica\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas e outras complica\u00e7\u00f5es que o produto pode causar;<\/p>\n<p>V \u2013 Quando a oferta consistir em tratamentos est\u00e9ticos ou assemelhados, dever\u00e1 constar no an\u00fancio as contra indica\u00e7\u00f5es para sua utiliza\u00e7\u00e3o;<\/p>\n<p>VI \u2013 A informa\u00e7\u00e3o acerca da quantidade de clientes que ser\u00e3o atendidos por dia e a forma de agendamento para a utiliza\u00e7\u00e3o da oferta por parte dos compradores;<\/p>\n<p>VII \u2013 A quantidade m\u00e1xima de cupons que poder\u00e3o ser adquiridos por cliente, bem como o per\u00edodo do ano, os dias de semana e hor\u00e1rios em que o cupom da oferta poder\u00e1 ser utilizado;<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> Caso o n\u00famero m\u00ednimo de participantes para a libera\u00e7\u00e3o da oferta n\u00e3o seja atingido, a devolu\u00e7\u00e3o dos valores pagos dever\u00e1 se realizada at\u00e9 72 (setenta e duas) horas.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> As informa\u00e7\u00f5es sobre ofertas e promo\u00e7\u00f5es somente poder\u00e3o ser enviadas a clientes pr\u00e9-cadastrados atrav\u00e9s do s\u00edtio, contendo expressa autoriza\u00e7\u00e3o para o recebimento das informa\u00e7\u00f5es em sua conta de correio eletr\u00f4nico.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> V E T A D O.<\/p>\n<p>~~Art. 7\u00ba O descumprimento do contrato, cuja compra tenha sido conclu\u00edda com sucesso pelos consumidores, gerar\u00e1 obriga\u00e7\u00f5es para a empresa de compras coletivas ou para a empresa respons\u00e1vel pela oferta do produto ou do servi\u00e7o.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong>- O descumprimento do contrato, cuja compra tenha sido conclu\u00edda com sucesso pelos consumidores, gera obriga\u00e7\u00e3o tanto para a empresa de compras coletivas quanto para a empresa respons\u00e1vel pela oferta do produto ou servi\u00e7o, que respondem solidariamente pelo descumprimento da mesma.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei 7090\/2015.<\/em><\/p>\n<p>~~Art. 8\u00ba As empresas de que trata a presente Lei ter\u00e3o o prazo de 90 dias para se adequarem \u00e0s suas determina\u00e7\u00f5es.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00ba<\/strong> - Em caso de descumprimento desta Lei, os infratores ficam sujeitos \u00e0s san\u00e7\u00f5es do artigo 1\u00ba da Lei 6.007, de 18 de julho de 2011, sem preju\u00edzo das de natureza civil e penal.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei 7090\/2015.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art.9\u00ba<\/strong> Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 9 de janeiro de 2012.<\/p>\n<p>S\u00c9RGIO CABRAL\nGOVERNADOR<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1062\/2011<\/strong>\nAutoria: ANDRE CECILIANO, CIDINHA CAMPOS, WAGNER MONTES<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-10 20:51:59","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Compras coletivas","dataLei":"09 de janeiro de 2012","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"6161-2012","image_file":"assets\/images\/lei-6161-2012.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Sites de compras coletivas devem informar endere\u00e7o da sede f\u00edsica. Cupons devem ter validade m\u00ednima de 3 meses, e, em caso de problemas, valor deve ser devolvido em at\u00e9 72h.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"96-compras","image_name":"lei-6161-2012-2012.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-6161-2012-2012.png"},{"id":104,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/f25571cac4a61011032564fe0052c89c\/6e9298a773f128af832579820068dd76?OpenDocument","categoria":"Compras","numero":"6130-2011","ano":2011,"nome_lei":"Uso de banheiros em shoppings","nome":"Proibido cobran\u00e7a pelo uso de banheiros","data_lei":"2011-12-28","descricao":"<p>Proibida a cobran\u00e7a pelo uso de banheiro instalado nos shopping centers no Estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n","subcategoria":"Shopping centers","punicao":"<p>Multa no valor de 1000 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>). Esta ser\u00e1 aplicada em dobro no caso de reincid\u00eancia, podendo tamb\u00e9m sofrer cassa\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o estadual.<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp: (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 6130, DE 28 DE DEZEMBRO DE 2011.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A PROIBI\u00c7\u00c3O DE COBRAN\u00c7A POR USO DE BANHEIRO INSTALADO NOS SHOPPING CENTERS NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO, E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Fica proibida a cobran\u00e7a pelo uso de banheiro instalado nos shopping centers no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> Fica vedada qualquer forma de discrimina\u00e7\u00e3o em virtude de ra\u00e7a, cor, origem, condi\u00e7\u00e3o social ou presen\u00e7a de defici\u00eancia ou doen\u00e7a n\u00e3o contagiosa por contato social na utiliza\u00e7\u00e3o dos banheiros de uso p\u00fablico instalados nos shopping centers localizados no Estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> Os banheiros de uso p\u00fablico de que trata esta lei dever\u00e3o ser mantidos limpos e seguros para utiliza\u00e7\u00e3o dos consumidores.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> O descumprimento da presente Lei acarretar\u00e1 ao fornecedor multa no valor de 1000 UFIRs, a ser revertida para o Fundo especial de Apoio a Programas de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor \u2013 FEPROCON, aplicada em dobro, ocorrendo reincid\u00eancia e em caso de contribuinte, cassa\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o estadual.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> Esta lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 28 de dezembro de 2011.<\/p>\n<p>S\u00c9RGIO CABRAL\nGOVERNADOR<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 223\/2011<\/strong>\nAutoria:CORONEL JAIRO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-07 21:37:27","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Uso de banheiros em shoppings","dataLei":"28 de dezembro de 2011","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp: (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"6130-2011","image_file":"assets\/images\/lei-6130-2011.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Proibida a cobran\u00e7a pelo uso de banheiro instalado nos shopping centers no Estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"104-compras","image_name":"lei-6130-2011-2011.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-6130-2011-2011.png"},{"id":98,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/f25571cac4a61011032564fe0052c89c\/e0f904be06a29ff1832578690066fa05?OpenDocument","categoria":"Compras","numero":"5936-2011","ano":2011,"nome_lei":"Informa\u00e7\u00e3o de fornecedores em a\u00e7ougues","nome":"Informa\u00e7\u00f5es sobre produtos e frigor\u00edficos fornecedores devem ser repassadas aos clientes","data_lei":"2011-04-04","descricao":"<p>A\u00e7ougues e supermercados devem disponibilizar informa\u00e7\u00f5es sobre seus produtos e respectivos fornecedores.<\/p>\n","subcategoria":"A\u00e7ougues e supermercados","punicao":"<p>Puni\u00e7\u00e3o vai de multa a cassa\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a do estabelecimento<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 5936, DE 04 DE ABRIL DE 2011.<\/p>\n<p>OBRIGA A\u00c7OUGUES E SUPERMERCADOS A FORNECEREM INFORMA\u00c7\u00d5ES SOBRE SEUS PRODUTOS E RESPECTIVOS FORNECEDORES.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Os a\u00e7ougues e supermercados ficam obrigados a expor, em local vis\u00edvel aos consumidores, o nome, telefone e endere\u00e7o do frigor\u00edfico fornecedor do produto.<\/p>\n<p>~~Art. 2\u00ba O n\u00e3o cumprimento desta lei acarretar\u00e1 as penas e multas prevista no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor \u2013 Lei n\u00b0 8.078, de 11 de setembro de 1990 \u2013 cujos valores monet\u00e1rios ser\u00e3o revertidos para o Fundo Especial de Apoio a Programas de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor \u2013 FEPROCON.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> Aplicam-se os dispositivos dos artigos 1\u00ba e 2\u00ba da Lei n\u00ba 6.007, de 18 de julho de 2011, nos casos de descumprimento ao disposto na presente Lei, sem preju\u00edzo da imediata apreens\u00e3o do produto. (NR)\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 6930\/2014.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba-A<\/strong> O Poder Executivo designar\u00e1 o \u00f3rg\u00e3o de sua administra\u00e7\u00e3o direta para fiscalizar o cumprimento da presente Lei, sem preju\u00edzo das atribui\u00e7\u00f5es dos demais \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es do Sistema Nacional de Defesa do Consumidor (SNDC), em especial o Minist\u00e9rio P\u00fablico e o Procon (Autarquia de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor).\n*<em>Inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 6930\/2014.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 04 de abril de 2011.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador em exerc\u00edcio<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 2240-A\/2009<\/strong>\nAutoria: WAGNER MONTES<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-07 21:28:05","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Informa\u00e7\u00e3o de fornecedores em a\u00e7ougues","dataLei":"04 de abril de 2011","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"5936-2011","image_file":"assets\/images\/lei-5936-2011.png","colorheader":"white","descr1":"<p>A\u00e7ougues e supermercados devem disponibilizar informa\u00e7\u00f5es sobre seus produtos e respectivos fornecedores.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"98-compras","image_name":"lei-5936-2011-2011.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-5936-2011-2011.png"},{"id":4,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contlei.nsf\/b24a2da5a077847c032564f4005d4bf2\/1daebb726350a0f883257842005fe87e?OpenDocument","categoria":"Lazer","numero":"5901-2011","ano":2011,"nome_lei":"\u00c1lcool gel em bancos, bares, hot\u00e9is e restaurantes","nome":"\u00c1lcool gel sanitizante dispon\u00edvel para os clientes","data_lei":"2011-02-24","descricao":"<p>Institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, hot\u00e9is, restaurantes, bares e similares devem disponibilizar \u00e1lcool gel sanitizante para seus usu\u00e1rios.<\/p>\n","subcategoria":"Bancos, hot\u00e9is, restaurantes, bares e afins","punicao":"<p>Advert\u00eancia e multa em caso de reincid\u00eancia<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 5901, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2011.<\/p>\n<p>~~DISP\u00d5E SOBRE A OBRIGATORIEDADE DOS HOT\u00c9IS, RESTAURANTES, BARES E SIMILARES, LOCALIZADOS NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO, DE DISPONIBILIZAREM GEL SANITIZANTE AOS SEUS USU\u00c1RIOS.~~\nDISP\u00d5E A OBRIGATORIEDADE DAS INSTITUI\u00c7\u00d5ES BANC\u00c1RIAS, HOT\u00c9IS, RESTAURANTES, BARES E SIMILARES, LOCALIZADOS NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO, DISPONIBILIZAREM GEL SANITIZANTE AOS SEUS USU\u00c1RIOS. (NR)\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 6143\/2012.<\/em><\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p>~~Art. 1\u00ba Ficam os hot\u00e9is, restaurantes, bares e similares localizados no Estado do Rio de Janeiro, obrigados a disponibilizarem gel sanitizante aos seus usu\u00e1rios.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Ficam as institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, os hot\u00e9is, restaurantes, bares e similares localizados no Estado do Rio de Janeiro obrigados a disponibilizarem gel sanitizante aos seus usu\u00e1rios. (NR)\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 6143\/2012.<\/em><\/p>\n<p>~~Art. 2\u00ba Todos os hot\u00e9is, restaurantes, bares e similares dever\u00e3o colocar o gel sanitizante em local vis\u00edvel e de f\u00e1cil acesso para o consumidor.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> Todas as institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, os hot\u00e9is, restaurantes, bares e similares dever\u00e3o colocar o gel sanitizante em local vis\u00edvel e de f\u00e1cil acesso para o consumidor. (NR)\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 6143\/2012.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> Os estabelecimentos citados no artigo 1\u00ba ter\u00e3o prazo de 90 (noventa) dias para se adequarem ao disposto nesta Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> O descumprimento das disposi\u00e7\u00f5es contidas nesta Lei acarretar\u00e1 aos infratores as seguintes san\u00e7\u00f5es:\nI \u2013 advert\u00eancia escrita;\nII \u2013 em caso de reincid\u00eancia, multa no valor de 1000 (mil) UFIRs<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> O Poder Executivo baixar\u00e1 os Atos que se fizerem necess\u00e1rios a sua regulamenta\u00e7\u00e3o e determinando as formas de fiscaliza\u00e7\u00e3o da presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 24 de fevereiro de 2011.<\/p>\n<p>S\u00c9RGIO CABRAL\nGOVERNADOR<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1986\/2009<\/strong>\nAutoria: MARCELO SIM\u00c3O<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-07 21:25:16","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"\u00c1lcool gel em bancos, bares, hot\u00e9is e restaurantes","dataLei":"24 de fevereiro de 2011","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"5901-2011","image_file":"assets\/images\/lei-5901-2011.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, hot\u00e9is, restaurantes, bares e similares devem disponibilizar \u00e1lcool gel sanitizante para seus usu\u00e1rios.<\/p>\n","categoriaslug":"lazer","identifier":"4-lazer","image_name":"lei-5901-2011-2011.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-5901-2011-2011.png"},{"id":4,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contlei.nsf\/b24a2da5a077847c032564f4005d4bf2\/1daebb726350a0f883257842005fe87e?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"5901-2011","ano":2011,"nome_lei":"\u00c1lcool gel em bancos, bares, hot\u00e9is e restaurantes","nome":"\u00c1lcool gel sanitizante dispon\u00edvel para os clientes","data_lei":"2011-02-24","descricao":"<p>Institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, hot\u00e9is, restaurantes, bares e similares devem disponibilizar \u00e1lcool gel sanitizante para seus usu\u00e1rios.<\/p>\n","subcategoria":"Bancos, hot\u00e9is, restaurantes, bares e afins","punicao":"<p>Advert\u00eancia e multa em caso de reincid\u00eancia<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 5901, DE 24 DE FEVEREIRO DE 2011.<\/p>\n<p>~~DISP\u00d5E SOBRE A OBRIGATORIEDADE DOS HOT\u00c9IS, RESTAURANTES, BARES E SIMILARES, LOCALIZADOS NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO, DE DISPONIBILIZAREM GEL SANITIZANTE AOS SEUS USU\u00c1RIOS.~~\nDISP\u00d5E A OBRIGATORIEDADE DAS INSTITUI\u00c7\u00d5ES BANC\u00c1RIAS, HOT\u00c9IS, RESTAURANTES, BARES E SIMILARES, LOCALIZADOS NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO, DISPONIBILIZAREM GEL SANITIZANTE AOS SEUS USU\u00c1RIOS. (NR)\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 6143\/2012.<\/em><\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p>~~Art. 1\u00ba Ficam os hot\u00e9is, restaurantes, bares e similares localizados no Estado do Rio de Janeiro, obrigados a disponibilizarem gel sanitizante aos seus usu\u00e1rios.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Ficam as institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, os hot\u00e9is, restaurantes, bares e similares localizados no Estado do Rio de Janeiro obrigados a disponibilizarem gel sanitizante aos seus usu\u00e1rios. (NR)\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 6143\/2012.<\/em><\/p>\n<p>~~Art. 2\u00ba Todos os hot\u00e9is, restaurantes, bares e similares dever\u00e3o colocar o gel sanitizante em local vis\u00edvel e de f\u00e1cil acesso para o consumidor.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> Todas as institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, os hot\u00e9is, restaurantes, bares e similares dever\u00e3o colocar o gel sanitizante em local vis\u00edvel e de f\u00e1cil acesso para o consumidor. (NR)\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 6143\/2012.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> Os estabelecimentos citados no artigo 1\u00ba ter\u00e3o prazo de 90 (noventa) dias para se adequarem ao disposto nesta Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> O descumprimento das disposi\u00e7\u00f5es contidas nesta Lei acarretar\u00e1 aos infratores as seguintes san\u00e7\u00f5es:\nI \u2013 advert\u00eancia escrita;\nII \u2013 em caso de reincid\u00eancia, multa no valor de 1000 (mil) UFIRs<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> O Poder Executivo baixar\u00e1 os Atos que se fizerem necess\u00e1rios a sua regulamenta\u00e7\u00e3o e determinando as formas de fiscaliza\u00e7\u00e3o da presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 24 de fevereiro de 2011.<\/p>\n<p>S\u00c9RGIO CABRAL\nGOVERNADOR<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1986\/2009<\/strong>\nAutoria: MARCELO SIM\u00c3O<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-07 21:25:16","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"\u00c1lcool gel em bancos, bares, hot\u00e9is e restaurantes","dataLei":"24 de fevereiro de 2011","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"5901-2011","image_file":"assets\/images\/lei-5901-2011.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, hot\u00e9is, restaurantes, bares e similares devem disponibilizar \u00e1lcool gel sanitizante para seus usu\u00e1rios.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"4-servicos","image_name":"lei-5901-2011-2011.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-5901-2011-2011.png"},{"id":15,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/0b08610fddc8f4138325761f005bf0df?OpenDocument","categoria":"Lazer","numero":"5517-2009","ano":2009,"nome_lei":"\u00c9 proibido fumar","nome":"Proibido consumir cigarros, cigarrilhas e afins em ambientes de uso coletivo p\u00fablico ou privado","data_lei":"2009-08-17","descricao":"<p>\u00c9 proibido, em ambientes de uso coletivo, p\u00fablicos ou privados, o consumo de cigarros, cigarrilhas, charutos ou de qualquer outro produto fum\u00edgeno, derivado ou n\u00e3o do tabaco.<\/p>\n","subcategoria":"Estabelecimentos comerciais, transportes coletivos, funda\u00e7\u00f5es, etc.","punicao":"<p>Propriet\u00e1rio est\u00e1 sujeito a multa que vai variar de 1.548,63 a 15.486,27 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 5517, DE 17 DE AGOSTO DE 2009.<\/p>\n<p>PRO\u00cdBE O CONSUMO DE CIGARROS, CIGARRILHAS, CHARUTOS, CACHIMBOS OU DE QUALQUER OUTRO PRODUTO FUM\u00cdGENO, DERIVADO OU N\u00c3O DO TABACO, NA FORMA QUE ESPECIFICA, E CRIA AMBIENTES DE USO COLETIVO LIVRES DE TABACO.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Esta lei estabelece normas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e de responsabilidade por dano ao consumidor, nos termos do artigo 24, incisos V, VIII e XII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para cria\u00e7\u00e3o de ambientes de uso coletivo livres de produtos fum\u00edgenos.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> Fica proibido no territ\u00f3rio do Estado do Rio de Janeiro, em ambientes de uso coletivo, p\u00fablicos ou privados, o consumo de cigarros, cigarrilhas, charutos ou de qualquer outro produto fum\u00edgeno, derivado ou n\u00e3o do tabaco.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> Aplica-se o disposto no caput deste artigo aos recintos de uso coletivo, total ou parcialmente fechados em qualquer dos seus lados por parede, divis\u00f3ria, teto ou telhado, ainda que provis\u00f3rios, onde haja perman\u00eancia ou circula\u00e7\u00e3o de pessoas.\n<strong>\u00a72\u00ba<\/strong> Para os fins desta lei, a express\u00e3o \u201crecintos de uso coletivo\u201d compreende, dentre outros, os ambientes de trabalho, de estudo, de cultura, de culto religioso, de lazer, de esporte ou de entretenimento, \u00e1reas comuns de condom\u00ednios, casas de espet\u00e1culos, teatros, cinemas, bares, lanchonetes, boates, restaurantes, pra\u00e7as de alimenta\u00e7\u00e3o, hot\u00e9is, pousadas, centros comerciais, bancos e similares, supermercados, a\u00e7ougues, padarias, farm\u00e1cias, drogarias, reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, escolas, museus, bibliotecas, espa\u00e7os de exposi\u00e7\u00f5es, ve\u00edculos p\u00fablicos ou privados de transporte coletivo, inclusive ve\u00edculos sobre trilhos, embarca\u00e7\u00f5es e aeronaves, quando em territ\u00f3rio fluminense, viaturas oficiais de qualquer esp\u00e9cie e t\u00e1xis.\n<strong>\u00a73\u00ba<\/strong> Nos locais previstos nos par\u00e1grafos 1\u00ba e 2\u00ba deste artigo, dever\u00e1 ser afixado aviso da proibi\u00e7\u00e3o, em pontos de ampla visibilidade, com indica\u00e7\u00e3o de telefone e endere\u00e7o dos \u00f3rg\u00e3os estaduais respons\u00e1veis pela vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e pela defesa do consumidor, bem como com a penalidade cab\u00edvel em caso de descumprimento da presente lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> Os propriet\u00e1rios ou respons\u00e1veis pelos estabelecimentos e ve\u00edculos de transporte coletivo, mencionados no art. 2\u00ba e seus par\u00e1grafos, dever\u00e3o fiscaliz\u00e1-los e proteg\u00ea-los, para que nos seus interiores n\u00e3o seja praticada infra\u00e7\u00e3o ao disposto nesta lei.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong>. Verificada inobserv\u00e2ncia \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o de uso de produtos fum\u00edgenos por parte dos consumidores ou usu\u00e1rios, caber\u00e1, ao propriet\u00e1rio ou respons\u00e1vel pelo estabelecimento ou pelos ve\u00edculos de transporte coletivo, adverti-los sobre a proibi\u00e7\u00e3o nela contida, bem como sobre a obrigatoriedade, caso persista na conduta coibida, de imediata retirada do local, se necess\u00e1rio mediante o aux\u00edlio de for\u00e7a policial.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00b0<\/strong> No caso de descumprimento ao disposto nessa lei, o propriet\u00e1rio ou respons\u00e1veis pelo estabelecimento ou pelo meio de transporte coletivo em que ocorrer a infra\u00e7\u00e3o ficar\u00e3o sujeitos \u00e0 pena de multa, que dever\u00e1 ser fixada em quantia entre 1.548,63 (mil, quinhentos e quarenta e oito unidades e sessenta e tr\u00eas cent\u00e9simos de UFIRs) e 15.486,27 (quinze mil, quatrocentos e oitenta e seis unidades e vinte e sete cent\u00e9simos de UFIRs) UFIRs-RJ, sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es previstas na legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria.\n<strong>\u00a71\u00b0<\/strong> Na fixa\u00e7\u00e3o do valor da multa, dever\u00e1 ser levada em considera\u00e7\u00e3o, concomitantemente:\nI - grau de relev\u00e2ncia;\nII - a capacidade econ\u00f4mica do infrator;\nIII - extens\u00e3o do preju\u00edzo causado \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.\n<strong>\u00a72\u00ba<\/strong> No caso de reincid\u00eancia, a multa ser\u00e1 aplicada em dobro.\n<strong>\u00a73\u00ba<\/strong> Aplicada a multa de que trata este artigo, ter\u00e1 o infrator o prazo de 30 (trinta) dias para formular impugna\u00e7\u00e3o, observada a ampla defesa e o contradit\u00f3rio.\n<strong>\u00a74\u00ba<\/strong> A impugna\u00e7\u00e3o ser\u00e1 dirigida \u00e0 autoridade imediatamente superior, que sobre ela decidir\u00e1 no prazo de 05 (cinco) dias, ressalvada a necessidade de dilig\u00eancias complementares para instru\u00e7\u00e3o do processo administrativo, com possibilidade de recurso para o Secret\u00e1rio de Estado de Sa\u00fade e Defesa Civil no caso de indeferimento.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> Qualquer pessoa poder\u00e1 relatar, ao \u00f3rg\u00e3o de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria ou de defesa do consumidor da respectiva \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, fato que tenha presenciado em desacordo com o disposto nesta lei.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> O relato de que trata o caput deste artigo conter\u00e1, concomitantemente:\nI - a exposi\u00e7\u00e3o do fato e suas circunst\u00e2ncias;\nII -. a declara\u00e7\u00e3o, sob as penas da lei, de que o relato corresponde \u00e0 verdade;\nIII - a identifica\u00e7\u00e3o do autor, com nome, prenome, n\u00famero da c\u00e9dula de identidade, seu endere\u00e7o e assinatura.\n<strong>\u00a72\u00ba<\/strong> A crit\u00e9rio do interessado, o relato poder\u00e1 ser apresentado por meio eletr\u00f4nico, no s\u00edtio de rede mundial de computadores \u2013 internet - dos \u00f3rg\u00e3os referidos no caput deste artigo.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> Esta lei n\u00e3o se aplica:\nI - aos cultos religiosos em que produtos fum\u00edgenos fa\u00e7am parte do ritual;\nII - \u00e0s vias p\u00fablicas e aos espa\u00e7os ao ar livre;\nIII - \u00e0s resid\u00eancias;\nIV - aos quartos ou su\u00edtes de hot\u00e9is, pousadas e afins;\nV - \u00e0s tabacarias;\nVI - \u00e0s produ\u00e7\u00f5es teatrais;\nVII - aos locais de filmagens cinematogr\u00e1ficas e televisivas.\n<strong>\u00a71\u00ba<\/strong> Para fins dessa lei, entende-se por tabacaria o estabelecimento que, segundo seu contrato social, seja destinado especificamente ao consumo no pr\u00f3prio local de cigarros, cigarrilhas, charutos, cachimbos ou de qualquer outro produto fum\u00edgeno, derivado ou n\u00e3o do tabaco, e que tenham mais de 50% (cinquenta por cento) de sua receita advinda da venda desses produtos.\n<strong>\u00a72\u00ba<\/strong> As tabacarias dever\u00e3o anunciar, nas suas entradas e no seu interior, que naquele local h\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o de produto fum\u00edgeno.\n<strong>\u00a73\u00b0<\/strong> Nos locais indicados no inciso V deste artigo dever\u00e3o ser adotadas condi\u00e7\u00f5es de isolamento, ventila\u00e7\u00e3o ou exaust\u00e3o do ar que impe\u00e7am a contamina\u00e7\u00e3o de ambientes protegidos por esta lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> As penalidades decorrentes de infra\u00e7\u00f5es \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es desta lei ser\u00e3o impostas, nos respectivos \u00e2mbitos de atribui\u00e7\u00f5es, pelos \u00f3rg\u00e3os estaduais ou municipais de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria ou de defesa do consumidor.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong>. O in\u00edcio da aplica\u00e7\u00e3o das penalidades ser\u00e1 precedido de ampla campanha educativa, realizada pelo Governo do Estado nos meios de comunica\u00e7\u00e3o, como jornais, revistas, r\u00e1dio e televis\u00e3o, nas escolas e universidade p\u00fablicas e privadas, com a distribui\u00e7\u00e3o de panfletos educativos nos locais explicitados no artigo 2\u00ba e seus par\u00e1grafos, para esclarecimento sobre os deveres, proibi\u00e7\u00f5es e san\u00e7\u00f5es impostos por esta lei, al\u00e9m da nocividade do fumo \u00e0 sa\u00fade.<\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00ba<\/strong> Caber\u00e1 ao Estado capacitar, monitorar e avaliar a implanta\u00e7\u00e3o do Programa de Controle de Tabagismo nos Munic\u00edpios.<\/p>\n<p><strong>Art. 9\u00ba<\/strong> Esta lei entra em vigor no prazo de 90 (noventa) dias ap\u00f3s a data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 17 de agosto de 2009.<\/p>\n<p>SERGIO CABRAL\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 2325\/2009<\/strong>\nAutoria: PODER EXECUTIVO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-07 21:21:23","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"\u00c9 proibido fumar","dataLei":"17 de agosto de 2009","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"5517-2009","image_file":"assets\/images\/lei-5517-2009.png","colorheader":"white","descr1":"<p>\u00c9 proibido, em ambientes de uso coletivo, p\u00fablicos ou privados, o consumo de cigarros, cigarrilhas, charutos ou de qualquer outro produto fum\u00edgeno, derivado ou n\u00e3o do tabaco.<\/p>\n","categoriaslug":"lazer","identifier":"15-lazer","image_name":"lei-5517-2009-2009.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-5517-2009-2009.png"},{"id":58,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/b24a2da5a077847c032564f4005d4bf2\/964a554bb6dd413c8325758b00718ee8?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"5421-2009","ano":2009,"nome_lei":"Proibido uso do formol nos sal\u00f5es de beleza","nome":"Sal\u00f5es de beleza n\u00e3o podem usar formol em escovas progressivas e similares","data_lei":"2009-03-31","descricao":"<p>\u00c9 proibido o uso de produtos qu\u00edmicos tais como formol, em todos os sal\u00f5es de beleza, para efetiva\u00e7\u00e3o de escovas progressivas e similares.<\/p>\n","subcategoria":"Sal\u00f5es de beleza","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, no valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 5421, DE 31 DE MAR\u00c7O DE 2009.<\/p>\n<p>PRO\u00cdBE O USO DO FORMOL E DETERMINA A ADEQUA\u00c7\u00c3O DOS PRODUTOS QU\u00cdMICOS NOS SAL\u00d5ES DE BELEZA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Fica proibido no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro, o uso de produtos qu\u00edmicos tais como formol em todos os sal\u00f5es de beleza, para efetiva\u00e7\u00e3o das escovas progressivas e atos similares.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> Tamb\u00e9m fica determinado que todos os sal\u00f5es de beleza, cl\u00ednicas de est\u00e9tica e similares, dever\u00e3o fazer o uso de produtos qu\u00edmicos de acordo com o que preceitua a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 79, de 28 de agosto de 2000, da ANVISA, e legisla\u00e7\u00e3o em vigor aplic\u00e1vel \u00e0 esp\u00e9cie.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> Os estabelecimentos comerciais prescritos no artigo anterior, dever\u00e3o ter sempre em local acess\u00edvel e de f\u00e1cil localiza\u00e7\u00e3o, uma tabela informando a quantidade em percentuais autorizados de produtos qu\u00edmicos usados em seus atos, tais como: escovas progressivas, alisamentos, relaxamentos, hidrata\u00e7\u00e3o, penteados e todos os demais.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong>. Em utilizando-se os estabelecimentos dos produtos tioglicolato, guanidina ou am\u00f4nia, dever\u00e1 tamb\u00e9m ser informado o seu quantitativo utilizado.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> Caber\u00e1 ao Poder Executivo de cada Munic\u00edpio, atrav\u00e9s de seus \u00f3rg\u00e3os competentes, a vistoria e devida fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>~~Art. 5\u00ba O n\u00e3o cumprimento desta Lei incorrer\u00e1 o \u00f3rg\u00e3o nas san\u00e7\u00f5es devidas, aplic\u00e1veis de acordo com o que determina a ANVISA e as Vigil\u00e2ncias Sanit\u00e1rias locais.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - A inobserv\u00e2ncia das disposi\u00e7\u00f5es contidas no que disp\u00f5e esta Lei importar\u00e1, no que couber, a aplica\u00e7\u00e3o das penalidades contidas nos Arts. 56 e 57 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei 7118\/2015.<\/em><\/p>\n<p>~~Art. 6\u00ba Esta lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei 7118\/2015.<\/em><\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 31 de mar\u00e7o de 2009.<\/p>\n<p>S\u00c9RGIO CABRAL\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 251\/2007<\/strong>\nAutoria: DIONISIO LINS<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-07 21:14:25","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Proibido uso do formol nos sal\u00f5es de beleza","dataLei":"31 de mar\u00e7o de 2009","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"5421-2009","image_file":"assets\/images\/lei-5421-2009.png","colorheader":"white","descr1":"<p>\u00c9 proibido o uso de produtos qu\u00edmicos tais como formol, em todos os sal\u00f5es de beleza, para efetiva\u00e7\u00e3o de escovas progressivas e similares.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"58-servicos","image_name":"lei-5421-2009-2009.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-5421-2009-2009.png"},{"id":58,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/b24a2da5a077847c032564f4005d4bf2\/964a554bb6dd413c8325758b00718ee8?OpenDocument","categoria":"Sa\u00fade","numero":"5421-2009","ano":2009,"nome_lei":"Proibido uso do formol nos sal\u00f5es de beleza","nome":"Sal\u00f5es de beleza n\u00e3o podem usar formol em escovas progressivas e similares","data_lei":"2009-03-31","descricao":"<p>\u00c9 proibido o uso de produtos qu\u00edmicos tais como formol, em todos os sal\u00f5es de beleza, para efetiva\u00e7\u00e3o de escovas progressivas e similares.<\/p>\n","subcategoria":"Sal\u00f5es de beleza","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, no valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 5421, DE 31 DE MAR\u00c7O DE 2009.<\/p>\n<p>PRO\u00cdBE O USO DO FORMOL E DETERMINA A ADEQUA\u00c7\u00c3O DOS PRODUTOS QU\u00cdMICOS NOS SAL\u00d5ES DE BELEZA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Fica proibido no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro, o uso de produtos qu\u00edmicos tais como formol em todos os sal\u00f5es de beleza, para efetiva\u00e7\u00e3o das escovas progressivas e atos similares.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> Tamb\u00e9m fica determinado que todos os sal\u00f5es de beleza, cl\u00ednicas de est\u00e9tica e similares, dever\u00e3o fazer o uso de produtos qu\u00edmicos de acordo com o que preceitua a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 79, de 28 de agosto de 2000, da ANVISA, e legisla\u00e7\u00e3o em vigor aplic\u00e1vel \u00e0 esp\u00e9cie.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> Os estabelecimentos comerciais prescritos no artigo anterior, dever\u00e3o ter sempre em local acess\u00edvel e de f\u00e1cil localiza\u00e7\u00e3o, uma tabela informando a quantidade em percentuais autorizados de produtos qu\u00edmicos usados em seus atos, tais como: escovas progressivas, alisamentos, relaxamentos, hidrata\u00e7\u00e3o, penteados e todos os demais.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong>. Em utilizando-se os estabelecimentos dos produtos tioglicolato, guanidina ou am\u00f4nia, dever\u00e1 tamb\u00e9m ser informado o seu quantitativo utilizado.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> Caber\u00e1 ao Poder Executivo de cada Munic\u00edpio, atrav\u00e9s de seus \u00f3rg\u00e3os competentes, a vistoria e devida fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>~~Art. 5\u00ba O n\u00e3o cumprimento desta Lei incorrer\u00e1 o \u00f3rg\u00e3o nas san\u00e7\u00f5es devidas, aplic\u00e1veis de acordo com o que determina a ANVISA e as Vigil\u00e2ncias Sanit\u00e1rias locais.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - A inobserv\u00e2ncia das disposi\u00e7\u00f5es contidas no que disp\u00f5e esta Lei importar\u00e1, no que couber, a aplica\u00e7\u00e3o das penalidades contidas nos Arts. 56 e 57 da Lei n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei 7118\/2015.<\/em><\/p>\n<p>~~Art. 6\u00ba Esta lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei 7118\/2015.<\/em><\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 31 de mar\u00e7o de 2009.<\/p>\n<p>S\u00c9RGIO CABRAL\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 251\/2007<\/strong>\nAutoria: DIONISIO LINS<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-07 21:14:25","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Proibido uso do formol nos sal\u00f5es de beleza","dataLei":"31 de mar\u00e7o de 2009","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"5421-2009","image_file":"assets\/images\/lei-5421-2009.png","colorheader":"white","descr1":"<p>\u00c9 proibido o uso de produtos qu\u00edmicos tais como formol, em todos os sal\u00f5es de beleza, para efetiva\u00e7\u00e3o de escovas progressivas e similares.<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"58-saude","image_name":"lei-5421-2009-2009.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-5421-2009-2009.png"},{"id":6,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/b24a2da5a077847c032564f4005d4bf2\/9b317eadac4b72848325751200597b25?OpenDocument","categoria":"Lazer","numero":"5331-2008","ano":2008,"nome_lei":"Cadeiras de cinema","nome":"As salas de cinema s\u00e3o obrigadas a numerar as cadeiras, e informar, no ingresso, o assento que o consumidor ocupar\u00e1","data_lei":"2008-11-24","descricao":"<p>Torna obrigat\u00f3ria a numera\u00e7\u00e3o das cadeiras nas salas de cinema.<\/p>\n","subcategoria":"Cinemas","punicao":"","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>O Presidente da Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em conformidade com o que disp\u00f5e o \u00a75\u00ba, combinado com o \u00a77\u00ba, do artigo 115 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, promulga a Lei n\u00ba 5.331, de 24 de novembro de 2008, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 1997-A, de 2004.<\/p>\n<p>LEI N\u00ba 5331, DE 24 DE NOVEMBRO DE 2008.<\/p>\n<p>TORNA OBRIGAT\u00d3RIA A NUMERA\u00c7\u00c3O DAS CADEIRAS NAS SALAS DE CINEMA.<\/p>\n<p>A ASSEMBL\u00c9IA LEGISLATIVA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nD E C R E T A:<\/p>\n<p>~~Art. 1\u00ba Ficam as salas de cinema obrigadas a numerarem suas cadeiras, informando ao consumidor, no momento da compra do ingresso, o assento que ir\u00e1 ocupar.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Ficam as salas de cinema dos munic\u00edpios do Estado do Rio de Janeiro com popula\u00e7\u00e3o igual ou superior a 300.000 (trezentos mil) habitantes, obrigadas a numerar suas cadeiras, informando ao consumidor, no momento da compra do ingresso, o assento que ir\u00e1 ocupar.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 6540\/2013.<\/em><\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong>. O n\u00famero do assento adquirido dever\u00e1, obrigatoriamente, estar registrado no cupom de ingresso.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> Os referidos estabelecimentos ter\u00e3o o prazo de 180 (cento e oitenta) dias, a contar da publica\u00e7\u00e3o desta Lei, para se adequarem \u00e0s suas disposi\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 24 de novembro de 2008.<\/p>\n<p>DEPUTADO JORGE PICCIANI\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1997-A\/2004<\/strong>\nAutoria: PAULO MELO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-07 21:11:50","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Cadeiras de cinema","dataLei":"24 de novembro de 2008","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"5331-2008","image_file":"assets\/images\/lei-5331-2008.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Torna obrigat\u00f3ria a numera\u00e7\u00e3o das cadeiras nas salas de cinema.<\/p>\n","categoriaslug":"lazer","identifier":"6-lazer","image_name":"lei-5331-2008-2008.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-5331-2008-2008.png"},{"id":75,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/b24a2da5a077847c032564f4005d4bf2\/6f2daf26f3ca0b168325750500691e72?OpenDocument","categoria":"Sa\u00fade","numero":"5316-2008","ano":2008,"nome_lei":"Atendimento de planos de sa\u00fade em 20 min","nome":"Planos de sa\u00fade devem ter atendimento presencial. Espera n\u00e3o pode ser maior que 20 minutos","data_lei":"2008-11-17","descricao":"<p>Planos de sa\u00fade e seguradoras devem ter postos para atendimento em n\u00e3o mais de 20 minutos.<\/p>\n","subcategoria":"Planos e seguradoras de sa\u00fade","punicao":"<p>Multa de 10 mil a 20 mil UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>O Presidente da Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em conformidade com o que disp\u00f5e o \u00a75\u00ba, combinado com o \u00a77\u00ba, do artigo 115 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, promulga a Lei n\u00ba 5.316, de 17 de novembro de 2008, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 1133-A, de 2003.<\/p>\n<p>LEI N\u00ba 5.316, DE 17 DE NOVEMBRO DE 2008.<\/p>\n<p>OBRIGA AS OPERADORAS DE PLANOS DE SA\u00daDE, EMPRESAS SEGURADORAS E PRESTADORAS DE SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS OU PRIVADOS A MANTER, EM FUNCIONAMENTO, LOCAL PARA ATENDIMENTO AOS CLIENTES E\/OU USU\u00c1RIOS.<\/p>\n<p>A ASSEMBL\u00c9IA LEGISLATIVA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nD E C R E T A:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Ficam as empresas operadoras de planos de sa\u00fade, seguradoras e prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos ou privados obrigadas a manter, em funcionamento, para atendimento dos clientes e usu\u00e1rios, escrit\u00f3rio ou loja com endere\u00e7o fixo.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> As empresas operadoras de planos de sa\u00fade, seguradoras e prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos ou privados dever\u00e3o promover o atendimento aos clientes e\/ou usu\u00e1rios no prazo m\u00e1ximo de 20 (vinte) minutos.<\/p>\n<p><strong>\u00a71\u00ba<\/strong> O controle de atendimento de que trata o caput deste artigo ser\u00e1 realizado atrav\u00e9s de emiss\u00e3o de senhas num\u00e9ricas emitidas pela empresa ou \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, onde constar\u00e1:\nI \u2013 nome e n\u00famero da institui\u00e7\u00e3o;\nII \u2013 n\u00famero da senha;\nIII \u2013 data e hor\u00e1rio de chegada do cliente;\nIV \u2013 rubrica do funcion\u00e1rio da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>\u00a72\u00ba<\/strong> Ser\u00e1 garantido o atendimento preferencial e exclusivo aos maiores de 65 (sessenta e cinco) anos, gestantes, pessoas portadoras de defici\u00eancia f\u00edsica e pessoas com crian\u00e7as de colo, tamb\u00e9m, atrav\u00e9s de senha num\u00e9rica.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> As empresas operadoras de planos de sa\u00fade, seguradoras e prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos ou privados dever\u00e3o promover o atendimento a todas as pessoas com defici\u00eancia, tornando os locais acess\u00edveis com rampas quando necess\u00e1rios e ainda, observando-se em caso de pessoas portadoras de defici\u00eancia auditiva, atendimento priorit\u00e1rio em LIBRAS \u2013 L\u00edngua Brasileira de Sinais.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> Os locais para atendimento de que trata o Artigo 1\u00ba desta Lei dever\u00e3o funcionar em hor\u00e1rio comercial, cabendo-lhes receber as reclama\u00e7\u00f5es e den\u00fancias que venham a ser feitas pelos clientes e usu\u00e1rios contra os servi\u00e7os e\/ou atendimentos oferecidos pelas empresas.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> As reclama\u00e7\u00f5es e\/ou den\u00fancias de que trata o caput deste artigo dever\u00e3o ser obrigatoriamente protocoladas, no ato do recebimento, por funcion\u00e1rio devidamente identificado.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> N\u00e3o ficam dispensadas do cumprimento que determina esta Lei as empresas que possuem sistema de tele-atendimento.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> As empresas referidas no caput desta Lei, com sede em outros estados da federa\u00e7\u00e3o, est\u00e3o, tamb\u00e9m, obrigadas a manter em funcionamento o seu escrit\u00f3rio de atendimento aos clientes e usu\u00e1rios na Cidade do Rio de Janeiro.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> O descumprimento do disposto nesta Lei sujeitar\u00e1 o infrator \u00e0s seguintes san\u00e7\u00f5es:\nI \u2013 advert\u00eancia;\nII \u2013 multa de 10.000 (dez mil) a 20.000 (vinte mil) Unidades Fiscais do Estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00ba<\/strong> Ficam revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 17 de novembro de 2008.<\/p>\n<p>DEPUTADO JORGE PICCIANI\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1133-A\/2003<\/strong>\nAutoria: ALESSANDRO CALAZANS<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-07 21:09:15","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Atendimento de planos de sa\u00fade em 20 min","dataLei":"17 de novembro de 2008","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"5316-2008","image_file":"assets\/images\/lei-5316-2008.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Planos de sa\u00fade e seguradoras devem ter postos para atendimento em n\u00e3o mais de 20 minutos.<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"75-saude","image_name":"lei-5316-2008-2008.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-5316-2008-2008.png"},{"id":68,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contlei.nsf\/b24a2da5a077847c032564f4005d4bf2\/7fa01089e00cbc6283257474005de91b?OpenDocument","categoria":"Transporte","numero":"5274-2008","ano":2008,"nome_lei":"Hor\u00e1rios dos trens","nome":"Obrigatoriedade de pain\u00e9is eletr\u00f4nicos mostrando hor\u00e1rios de sa\u00eddas das composi\u00e7\u00f5es","data_lei":"2008-06-25","descricao":"<p>Concession\u00e1rias de metr\u00f4 e trem devem ter pain\u00e9is eletr\u00f4nicos mostrando hor\u00e1rios de sa\u00eddas das composi\u00e7\u00f5es.<\/p>\n","subcategoria":"Concession\u00e1rias de metr\u00f4 e trem","punicao":"<p>Multa de 10 mil UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj, PROCON ou Agetransp.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800-0220008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp: (21) 98890-4742\n- Agetransp (transportes): 0800-285-9796 (hor\u00e1rio comercial)<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 5274, DE 25 DE JUNHO DE 2008.<\/p>\n<p>OBRIGA AS CONCESSION\u00c1RIAS QUE OPERAM OS TRANSPORTES METROVI\u00c1RIO E FERROVI\u00c1RIO A INSTALAR PAINEL ELETR\u00d4NICO INFORMANDO O HOR\u00c1RIO DAS PARTIDAS E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> As concession\u00e1rias respons\u00e1veis pelos transportes metrovi\u00e1rio e ferrovi\u00e1rio no Estado do Rio de Janeiro, ficam obrigadas a instalar pain\u00e9is eletr\u00f4nicos, em locais vis\u00edveis, com a finalidade de informar os hor\u00e1rios das sa\u00eddas das composi\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong>. Em cada esta\u00e7\u00e3o ou terminal de transporte haver\u00e1, pelo menos, um ponto com o painel de que trata o caput.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> O descumprimento ao que disp\u00f5e a presente Lei acarretar\u00e1 \u00e0 concession\u00e1ria respons\u00e1vel multa no valor de 10.000 (dez mil) UFIRs.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> As concession\u00e1rias abrangidas por esta lei, ter\u00e3o prazo de 90 (noventa dias) para se adequarem \u00e0 presente norma.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 25 de junho de 2008.<\/p>\n<p>S\u00c9RGIO CABRAL\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 3557\/2006<\/strong>\nAutoria: CIDINHA CAMPOS<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-07 21:06:14","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Hor\u00e1rios dos trens","dataLei":"25 de junho de 2008","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj, PROCON ou Agetransp.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800-0220008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp: (21) 98890-4742\n- Agetransp (transportes): 0800-285-9796 (hor\u00e1rio comercial)<\/p>\n","imagem":"5274-2008","image_file":"assets\/images\/lei-5274-2008.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Concession\u00e1rias de metr\u00f4 e trem devem ter pain\u00e9is eletr\u00f4nicos mostrando hor\u00e1rios de sa\u00eddas das composi\u00e7\u00f5es.<\/p>\n","categoriaslug":"transporte","identifier":"68-transporte","image_name":"lei-5274-2008-2008.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-5274-2008-2008.png"},{"id":80,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/352f11841ee0c11183257456006ce35d?OpenDocument","categoria":"Sa\u00fade","numero":"5245-2008","ano":2008,"nome_lei":"Folga para mulheres fazerem exames preventivos","nome":"Mulheres trabalhadoras t\u00eam direito a um dia de folga por ano para exames preventivos","data_lei":"2008-05-20","descricao":"<p>Servidoras p\u00fablicas, inclusive celetistas e contratadas atrav\u00e9s de quaisquer formas de media\u00e7\u00e3o e que atuem em \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, t\u00eam direito a um dia de folga ou dispensa, uma vez por ano, para realizarem exame preventivo de c\u00e2ncer de mama e do colo do \u00fatero.<\/p>\n","subcategoria":"Servidoras p\u00fablicas que atuam em \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos","punicao":"","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj, PROCON ou Conselho Estadual dos Direitos da Mulher\/RJ\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp: (21) 98890-4742\n- Conselho Estadual dos Direitos da Mulher\/RJ: (21) 2332-8249<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 5245, DE 20 DE MAIO DE 2008.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A REALIZA\u00c7\u00c3O DE EXAME PREVENTIVO DE C\u00c2NCER EM SERVIDORAS P\u00daBLICAS E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art.1\u00ba<\/strong> Todas as servidoras p\u00fablicas, inclusive as celetistas e as contratadas atrav\u00e9s de quaisquer formas de media\u00e7\u00e3o e que prestem servi\u00e7os em \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos far\u00e3o, uma vez por ano, o exame preventivo de c\u00e2ncer de mama e do colo do \u00fatero.<\/p>\n<p><strong>Art.2\u00ba<\/strong> Para a realiza\u00e7\u00e3o do exame, as mulheres inclu\u00eddas no caput do artigo anterior ter\u00e3o um dia de folga ou dispensa.<\/p>\n<p><strong>Art.3\u00ba<\/strong> O comprovante do exame realizado ser\u00e1 recolhido pelo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e devidamente arquivado.<\/p>\n<p><strong>Art.4\u00ba<\/strong> O direito-dever estabelecido no art.1\u00ba, bem como o disposto nos artigos 2\u00ba e 3\u00ba desta Lei estender-se-\u00e1 \u00e0 iniciativa privada.<\/p>\n<p><strong>Art.5\u00ba<\/strong> Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 20 de maio de 2008.<\/p>\n<p>LUIZ FERNANDO DE SOUZA\nGovernador em Exerc\u00edcio<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1411\/2008<\/strong>\nAutoria: PAULO RAMOS<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":"ESTA LEI TEM UM APITO","created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-07 21:04:31","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Folga para mulheres fazerem exames preventivos","dataLei":"20 de maio de 2008","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj, PROCON ou Conselho Estadual dos Direitos da Mulher\/RJ\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp: (21) 98890-4742\n- Conselho Estadual dos Direitos da Mulher\/RJ: (21) 2332-8249<\/p>\n","imagem":"5245-2008","image_file":"assets\/images\/lei-5245-2008.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Servidoras p\u00fablicas, inclusive celetistas e contratadas atrav\u00e9s de quaisquer formas de media\u00e7\u00e3o e que atuem em \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, t\u00eam direito a um dia de folga ou dispensa, uma vez por ano, para realizarem exame preventivo de c\u00e2ncer de mama e do colo do \u00fatero.<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"80-saude","image_name":"lei-5245-2008-2008.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-5245-2008-2008.png"},{"id":115,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/8fae0022136801ca832574500079736e?OpenDocument&Highlight=0,5244","categoria":"Compras","numero":"5244-2008","ano":2008,"nome_lei":"Venda de caixa d'\u00e1gua","nome":"Estabelecimentos que comercializem caixas d'\u00e1gua n\u00e3o podem obrigar o cliente a pagar por combos: elas s\u00e3o obrigadas a comercializar de forma avulsa as pe\u00e7as e componentes das caixas d'\u00e1gua, incluindo tampas.","data_lei":"2008-05-14","descricao":"<p>Disp\u00f5e sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de componentes e partes de caixas d'\u00e1gua no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n","subcategoria":"Empresas e estabelecimentos que comercializem caixas d'\u00e1gua no Estado","punicao":"<p>O descumprimento das obriga\u00e7\u00f5es sujeita os infratores a multa de R$500 a R$50.000, a ser aplicada pelo \u00f3rg\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor do Poder Executivo.<\/p>\n","multa_texto":"<p>&quot;#### PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/p>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742&quot;<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 5244, DE 14 DE MAIO DE 2008.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O DE COMPONENTES E PARTES DE CAIXAS D\u2019\u00c1GUA NO \u00c2MBITO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Esta Lei estabelece normas sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de componentes e partes de caixas d\u2019\u00e1gua, como uma forma de suplementar os arts. 32 e 39, I, da Lei Federal n\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990 \u2013 C\u00f3digo de Defesa do Consumidor-, que vedam a \u201cvenda casada\u201d destes produtos, no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> Todas as empresas e estabelecimentos que comercializem caixas d'\u00e1gua no Estado ficam obrigadas a comercializar, em separado ou de forma avulsa, as pe\u00e7as e componentes das caixas d'\u00e1gua, em particular, as respectivas tampas.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong>. As empresas e estabelecimentos de que trata este artigo dever\u00e3o afixar cartaz com a express\u00e3o &quot;Tampa e caixa d'\u00e1gua s\u00e3o comercializados separadamente&quot; em local vis\u00edvel, de f\u00e1cil percep\u00e7\u00e3o, sem embara\u00e7o f\u00edsico ou visual.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> Os pre\u00e7os das tampas ou de quaisquer outras pe\u00e7as que integrem o conjunto das caixas d'\u00e1gua dever\u00e3o explicitar, no pre\u00e7o total do conjunto, os seus valores individuais, discriminados.<\/p>\n<p><strong>Art. 3A<\/strong>. As pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas ficam obrigadas a manterem fechadas as caixas d\u2019\u00e1gua com as respectivas tampas, bem como os reservat\u00f3rios de \u00e1gua.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong>. O descumprimento do disposto no caput aplica-se as penalidades previstas nos art. 4\u00ba e seguintes desta Lei.\n*<em>Inclu\u00eddo pela Lei 6447\/2013.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> O descumprimento das obriga\u00e7\u00f5es previstas na presente Lei, por aqueles que comercializem os referidos produtos, sujeita os infratores \u00e0 multa de R$500,00 (quinhentos reais) a R$50.000,00 (cinq\u00fcenta mil reais), a ser aplicada pelo \u00f3rg\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor do Poder Executivo.<\/p>\n<p><strong>\u00a71\u00ba<\/strong> A aplica\u00e7\u00e3o da multa prevista neste artigo ser\u00e1 precedida de processo administrativo pr\u00f3prio, assegurado o contradit\u00f3rio e a ampla defesa.<\/p>\n<p><strong>\u00a72\u00ba<\/strong> Nos primeiros 120 (cento e vinte) dias de vig\u00eancia desta Lei, os infratores estar\u00e3o sujeitos \u00e0 pena de advert\u00eancia ou \u00e0 multa de at\u00e9 R$1.000,00 (um mil reais), de acordo com a gravidade da infra\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> O valor arrecadado com a aplica\u00e7\u00e3o das penalidades previstas nesta Lei ser\u00e1 destinado ao Fundo Especial de Apoio a Programas de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor \u2013 FEPROCON.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> Esta Lei entra em vigor 15 (quinze) dias ap\u00f3s a sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 14 de maio de 2008.<\/p>\n<p>SERGIO CABRAL\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1455\/2008<\/strong>\nAutoria: PODER EXECUTIVO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-06-22 17:06:17","updated_at":"2017-07-07 21:02:21","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Venda de caixa d'\u00e1gua","dataLei":"14 de maio de 2008","multatexto":"<p>&quot;#### PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/p>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742&quot;<\/p>\n","imagem":"5244-2008","image_file":"assets\/images\/lei-5244-2008.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Disp\u00f5e sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de componentes e partes de caixas d'\u00e1gua no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"115-compras","image_name":"lei-5244-2008-2008.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-5244-2008-2008.png"},{"id":46,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contLei.nsf\/f25edae7e64db53b032564fe005262ef\/10eb16d330cc7dcd8325721f005445fa?opendocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"4883-2006","ano":2006,"nome_lei":"Isen\u00e7\u00e3o no Detran","nome":"Pessoas com defici\u00eancia t\u00eam isen\u00e7\u00e3o de taxas na primeira habilita\u00e7\u00e3o e renova\u00e7\u00e3o da CNH","data_lei":"2006-11-01","descricao":"<p>Concede isen\u00e7\u00e3o do pagamento de taxas estaduais, relativas \u00e0 primeira emiss\u00e3o bem como \u00e0 renova\u00e7\u00e3o da carteira nacional de habilita\u00e7\u00e3o (CNH), \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia.<\/p>\n","subcategoria":"\u00d3rg\u00e3os respons\u00e1veis por habilita\u00e7\u00e3o e renova\u00e7\u00e3o de CNH","punicao":"","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp: (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>O Presidente da Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em conformidade com o que disp\u00f5e o \u00a7 5\u00ba combinado com o \u00a7 7\u00ba do artigo 115 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, promulga a Lei n\u00ba 4.883, de 1\u00ba de novembro de 2006, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 2.318, de 2005.<\/p>\n<p>LEI N\u00ba 4.883 DE 1\u00ba DE NOVEMBRO DE 2006.\nCONCEDE ISEN\u00c7\u00c3O DO PAGAMENTO DE TAXAS ESTADUAIS, RELATIVAS \u00c0 PRIMEIRA EMISS\u00c3O BEM COMO \u00c0 RENOVA\u00c7\u00c3O DA CARTEIRA NACIONAL DE HABILITA\u00c7\u00c3O (CNH), \u00c0S PESSOAS PORTADORAS DE DEFICI\u00caNCIA.<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Ficam as pessoas portadoras de necessidades especiais, assim consideradas pelo Decreto Federal n\u00ba 3.298, de 20 de dezembro de 1999, isentas do pagamento de quaisquer taxas estaduais relativas \u00e0 primeira emiss\u00e3o, bem como \u00e0 renova\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o, emitida pelo Departamento de Tr\u00e2nsito \u2013 DETRAN, do Estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - As despesas geradas pela implanta\u00e7\u00e3o desta Lei correr\u00e3o \u00e0 conta de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria pr\u00f3pria, para exerc\u00edcio financeiro do Executivo Estadual de 2006, ficando ainda o Poder Executivo autorizado a abrir cr\u00e9dito suplementar.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 1\u00ba de novembro de 2006.<\/p>\n<p>DEPUTADO JORGE PICCIANI\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 2318\/2005<\/strong>\nAutoria: PAULO MELO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-07 20:59:09","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Isen\u00e7\u00e3o no Detran","dataLei":"01 de novembro de 2006","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp: (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"4883-2006","image_file":"assets\/images\/lei-4883-2006.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Concede isen\u00e7\u00e3o do pagamento de taxas estaduais, relativas \u00e0 primeira emiss\u00e3o bem como \u00e0 renova\u00e7\u00e3o da carteira nacional de habilita\u00e7\u00e3o (CNH), \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"46-servicos","image_name":"lei-4883-2006-2006.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-4883-2006-2006.png"},{"id":70,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/b24a2da5a077847c032564f4005d4bf2\/8b7edb66591cb20b832571450063d55e?OpenDocument","categoria":"Transporte","numero":"4733-2006","ano":2006,"nome_lei":"Vag\u00e3o exclusivo para mulheres","nome":"Vag\u00e3o exclusivo para mulheres nos hor\u00e1rios de pico matutino (6h \u00e0s 9h) e vespertino (17h \u00e0s 20h)","data_lei":"2006-03-23","descricao":"<p>As empresas de trem e metr\u00f4 devem ter um vag\u00e3o exclusivo para mulheres nos hor\u00e1rios de pico matutino (6h \u00e0s 9h) e vespertino (17h \u00e0s 20h)<\/p>\n","subcategoria":"Metr\u00f4 e trem","punicao":"<p>A lei n\u00e3o estabelece puni\u00e7\u00e3o porque tem sentido educativo. Cabe \u00e0s mulheres chamarem a aten\u00e7\u00e3o de quem n\u00e3o respeita o vag\u00e3o<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj, PROCON ou Agetransp.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742\n- Agetransp (transportes): 0800-285-9796 (hor\u00e1rio comercial)<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 4.733, DE 23 DE MAR\u00c7O DE 2006.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A DESTINA\u00c7\u00c3O DE ESPA\u00c7OS EXCLUSIVOS PARA MULHERES NOS SISTEMAS FERROVI\u00c1RIO E METROVI\u00c1RIO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO.<\/p>\n<p>A Governadora do Estado do Rio de Janeiro,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - As empresas que administram o sistema ferrovi\u00e1rio e metrovi\u00e1rio no Estado do Rio de Janeiro ficam obrigadas a destinarem vag\u00f5es exclusivamente para mulheres nos hor\u00e1rios de pico matutino e vespertino.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - Para efeito da presente Lei, entende-se como hor\u00e1rio de pico matutino o intervalo entre 6h e 9h e vespertino o intervalo entre 17h e 20h.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - Os vag\u00f5es a serem destinados para o transporte exclusivo de mulheres poder\u00e3o ser destacados entre os que integram a composi\u00e7\u00e3o dimensionada para o fluxo de passageiros nos referidos hor\u00e1rios de pico, ou adicionados \u00e0 composi\u00e7\u00e3o, a crit\u00e9rio da concession\u00e1ria.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - Nos vag\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o de uso exclusivo das mulheres poder\u00e1 haver uso misto.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 4\u00ba<\/strong> - Excetuam-se os s\u00e1bados, domingos e feriados do previsto no artigo 1\u00ba da presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - As empresas ter\u00e3o 30 (trinta) dias para se adequar a presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - O n\u00e3o cumprimento do disposto no caput do art. 1\u00ba, implicar\u00e1 no pagamento de multa de 150 (cento e cinq\u00fcenta) UFIR\/RJ.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> \u2013 Se a irregularidade n\u00e3o for sanada no prazo de 30 (trinta) dias ap\u00f3s a notifica\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 aplicada multa di\u00e1ria de 50 (cinq\u00fcenta) UFIR\/RJ.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data e sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, em 23 de mar\u00e7o de 2006.<\/p>\n<p>ROSINHA GAROTINHO\nGovernadora<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 3168-A\/2006<\/strong>\nAutoria: JORGE PICCIANI<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-17 11:54:26","paragrafo":null,"apito":true,"nomelei":"Vag\u00e3o exclusivo para mulheres","dataLei":"23 de mar\u00e7o de 2006","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj, PROCON ou Agetransp.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742\n- Agetransp (transportes): 0800-285-9796 (hor\u00e1rio comercial)<\/p>\n","imagem":"4733-2006","image_file":"assets\/images\/lei-4733-2006.png","colorheader":"white","descr1":"<p>As empresas de trem e metr\u00f4 devem ter um vag\u00e3o exclusivo para mulheres nos hor\u00e1rios de pico matutino (6h \u00e0s 9h) e vespertino (17h \u00e0s 20h)<\/p>\n","categoriaslug":"transporte","identifier":"70-transporte","image_name":"lei-4733-2006-2006.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-4733-2006-2006.png"},{"id":61,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contlei.nsf\/e9589b9aabd9cac8032564fe0065abb4\/c1e53036ea3f23be832570e0004cd096?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"4675-2005","ano":2005,"nome_lei":"Segunda chamada de prova","nome":"Proibida cobran\u00e7a por provas de segunda chamada, finais ou equivalentes","data_lei":"2005-12-20","descricao":"<p>Os estabelecimentos de ensino n\u00e3o podem cobrar por provas de 2\u00aa chamada ou provas finais. Nenhum estudante pode ser impedido de fazer um exame por falta de pagamento.<\/p>\n","subcategoria":"Estabelecimentos de ensino em todo Estado do Rio de Janeiro","punicao":"<p>Estabelecimento ter\u00e1 que devolver o equivalente a 10 vezes o valor cobrado<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 4.675, DE 20 DE DEZEMBRO DE 2005.<\/p>\n<p>PRO\u00cdBE A COBRAN\u00c7A POR PROVA DE SEGUNDA CHAMADA, FINAIS OU EQUIVALENTES PELOS ESTABELECIMENTOS DE ENSINO NO ESTADO DO RIO DE JANEIRO E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>A Governadora do Estado do Rio de Janeiro,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Fica proibida a cobran\u00e7a, pelos estabelecimentos de ensino sediados no Estado do Rio de Janeiro, por provas de segunda-chamada, provas finais ou equivalentes, n\u00e3o podendo os estudantes ser impedidos de fazer provas, testes, exames ou outras formas de avalia\u00e7\u00e3o, por falta de pagamento pr\u00e9vio, seja espec\u00edfico para esta despesa, seja relativo \u00e0s mensalidades em geral.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - A proibi\u00e7\u00e3o a que se refere esta Lei estende-se \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de ensino superior e n\u00e3o se aplica a concursos p\u00fablicos, vestibulares ou provas destinadas ao acesso inicial a determinado curso, bem como ao ingresso em escolas, col\u00e9gios ou faculdades, incluindo os exames de habilidade espec\u00edfica exigidos para ingresso em determinados cursos t\u00e9cnicos ou superiores.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - A viola\u00e7\u00e3o a esta Lei obrigar\u00e1 ao estabelecimento infrator que devolva ao estudante, em d\u00e9cuplo, o valor cobrado abusivamente.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - A presente Lei entrar\u00e1 em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 20 de dezembro de 2005.<\/p>\n<p>ROSINHA GAROTINHO\nGovernadora<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 712\/2003<\/strong>\nAutoria: ANTONIO PEDREGAL<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-07 20:53:04","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Segunda chamada de prova","dataLei":"20 de dezembro de 2005","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"4675-2005","image_file":"assets\/images\/lei-4675-2005.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Os estabelecimentos de ensino n\u00e3o podem cobrar por provas de 2\u00aa chamada ou provas finais. Nenhum estudante pode ser impedido de fazer um exame por falta de pagamento.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"61-servicos","image_name":"lei-4675-2005-2005.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-4675-2005-2005.png"},{"id":78,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/e9589b9aabd9cac8032564fe0065abb4\/59c25255e0faa1db832570d8005e1d00?OpenDocument","categoria":"Sa\u00fade","numero":"4662-2005","ano":2005,"nome_lei":"Comprovante de pagamento do plano em hospitais e cl\u00ednicas","nome":"Estabelecimentos de sa\u00fade n\u00e3o podem exigir provas de pagamento para plano de sa\u00fade","data_lei":"2005-12-14","descricao":"<p>Hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios e afins n\u00e3o podem exigir comprovantes de pagamento de planos e seguros de sa\u00fade. Para prestar atendimento, podem exigir apenas cart\u00e3o do plano e documento de identidade. A consulta sobre a validade do credenciamento n\u00e3o pode ultrapassar 30 minutos.<\/p>\n","subcategoria":"Hospitais, cl\u00ednicas e afins da rede privada","punicao":"<p>Multa de 100 a mil UFIR-RJ. (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 4.662, DE 14 DE DEZEMBRO DE 2005.<\/p>\n<p>PRO\u00cdBE ESTABELECIMENTOS PRESTADORES DE SERVI\u00c7OS M\u00c9DICOS, DENT\u00c1RIOS E AFINS DE EXIGIREM COMPROVANTES DE PAGAMENTOS RELATIVOS A PLANOS E SEGUROS DE SA\u00daDE E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>A Governadora do Estado do Rio de Janeiro,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Pro\u00edbe hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios e quaisquer outros estabelecimentos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os m\u00e9dicos, dent\u00e1rios e afins, dirigidos aos cuidados de sa\u00fade geral do indiv\u00edduo, de exigirem comprovantes de pagamentos das presta\u00e7\u00f5es relativas a planos e seguros de sa\u00fade, acompanhados ou n\u00e3o do cart\u00e3o ou documento de comprova\u00e7\u00e3o do credenciamento junto a estas, no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Para prestar o atendimento solicitado pelo consumidor, poder\u00e3o as pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas acima t\u00e3o somente exigir o cart\u00e3o ou documento equivalente do plano ou seguro de sa\u00fade do primeiro, juntamente com seu comprovante de identidade, sendo lhes facultado, atrav\u00e9s de mecanismos pr\u00f3prios, buscar informa\u00e7\u00e3o diretamente do agente credenciador sobre a validade do credenciamento dado ao consumidor, sem \u00f4nus quaisquer para este.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - De qualquer modo, esta consulta n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar o per\u00edodo de 30 (trinta) minutos, devendo ser prestado o atendimento ao consumidor ap\u00f3s este tempo, seja qual for o resultado.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Na hip\u00f3tese de inobserv\u00e2ncia das disposi\u00e7\u00f5es acima ou em caso de recusa de atendimento por falha de contato com o credenciador, ser\u00e1 aplicada ao infrator multa de 100 (cem) UFIRS a 1.000 (um mil) UFIRS, independentemente de qualquer outra san\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - V E TA D O.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 14 de dezembro de 2005.<\/p>\n<p>ROSINHA GAROTINHO\nGovernadora<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1521\/2004<\/strong>\nAutoria: GRA\u00c7A PEREIRA<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-07 20:49:52","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Comprovante de pagamento do plano em hospitais e cl\u00ednicas","dataLei":"14 de dezembro de 2005","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"4662-2005","image_file":"assets\/images\/lei-4662-2005.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios e afins n\u00e3o podem exigir comprovantes de pagamento de planos e seguros de sa\u00fade. Para prestar atendimento, podem exigir apenas cart\u00e3o do plano e documento de identidade. A consulta sobre a validade do credenciamento n\u00e3o pode ultrapassar 30 minutos.<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"78-saude","image_name":"lei-4662-2005-2005.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-4662-2005-2005.png"},{"id":18,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/e9589b9aabd9cac8032564fe0065abb4\/eaff41fc5e00c15583256dff0066f92d?OpenDocument","categoria":"Lazer","numero":"4240-2003","ano":2003,"nome_lei":"Meia entrada para pessoas com defici\u00eancia","nome":"Pessoas com defici\u00eancia pagam meia-entrada em estabelecimentos culturais e de lazer","data_lei":"2003-12-16","descricao":"<p>Fica institu\u00edda em todo o territ\u00f3rio do Estado do Rio de Janeiro a meia-entrada para os deficientes f\u00edsicos em estabelecimentos culturais e de lazer.<\/p>\n","subcategoria":"Cinemas, teatros, casas de show, est\u00e1dios","punicao":"<p>Multa de mil UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 4240, DE 16 DE DEZEMBRO DE 2003.<\/p>\n<p>INSTITUI EM TODO O TERRIT\u00d3RIO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO, A MEIA-ENTRADA PARA OS DEFICIENTES F\u00cdSICOS EM ESTABELECIMENTOS CULTURAIS E DE LAZER, E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>A Governadora do Estado do Rio de Janeiro,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Fica institu\u00edda em todo o territ\u00f3rio do Estado do Rio de Janeiro a meia-entrada para os deficientes f\u00edsicos em estabelecimentos culturais e de lazer.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - Os estabelecimentos abrangidos por esta Lei ser\u00e3o os destinados a divers\u00e3o, espet\u00e1culos teatrais, musicais e circenses, exibi\u00e7\u00f5es cinematogr\u00e1ficas, eventos esportivos e outros similares nestas \u00e1reas.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - Ficam excetuados deste dispositivo os estabelecimentos que j\u00e1 possuem gratuidade em sua entrada, como Est\u00e1dios, Gin\u00e1sios Esportivos e Parques N\u00e1uticos do Estado do Rio de Janeiro, conforme a Lei n\u00ba 2051, de 30 de dezembro de 1992.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - N\u00e3o poder\u00e1 haver restri\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rio para o benef\u00edcio da meia-entrada para os deficientes f\u00edsicos.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - O estabelecimento que n\u00e3o cumprir a presente Lei estar\u00e1 sujeito a san\u00e7\u00e3o de multa no valor de 1.000 (mil) UFIR-RJ.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> \u2013 Em caso de reincid\u00eancia, a multa ser\u00e1 dobrada ... V E T A D O ...<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 16 de dezembro de 2003.<\/p>\n<p>ROSINHA GAROTINHO\nGovernadora<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 534-A\/99<\/strong>\nAutoria: ARMANDO JOS\u00c9<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-07 20:44:57","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Meia entrada para pessoas com defici\u00eancia","dataLei":"16 de dezembro de 2003","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"4240-2003","image_file":"assets\/images\/lei-4240-2003.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Fica institu\u00edda em todo o territ\u00f3rio do Estado do Rio de Janeiro a meia-entrada para os deficientes f\u00edsicos em estabelecimentos culturais e de lazer.<\/p>\n","categoriaslug":"lazer","identifier":"18-lazer","image_name":"lei-4240-2003-2003.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-4240-2003-2003.png"},{"id":29,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/b24a2da5a077847c032564f4005d4bf2\/19744997dc4b0f1a83256dea006ec1c7?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"4223-2003","ano":2003,"nome_lei":"Atendimento em bancos","nome":"Atendimento n\u00e3o pode demorar mais de 20 minutos (dias \u00fateis) ou 30 minutos (v\u00e9spera\/p\u00f3s feriado)","data_lei":"2003-11-24","descricao":"<p>O atendimento em bancos n\u00e3o pode demorar mais de 20 minutos, em dias normais, e de 30 minutos, em v\u00e9spera e depois de feriados.<\/p>\n","subcategoria":"Bancos","punicao":"<p>Advert\u00eancia, e multa que pode variar de 20 mil a 120 mil reais em caso de reincid\u00eancia.<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 4223, DE 24 DE NOVEMBRO DE 2003.<\/p>\n<p>~~DETERMINA OBRIGA\u00c7\u00d5ES \u00c0S AG\u00caNCIAS BANC\u00c1RIAS NO ESPA\u00c7O GEOGR\u00c1FICO DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO EM RELA\u00c7\u00c3O AOS SEUS USU\u00c1RIOS E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.~~\nDETERMINA OBRIGA\u00c7\u00d5ES \u00c0S AG\u00caNCIAS BANC\u00c1RIAS, NO ESTADO DO RIO DE JANEIRO, EM RELA\u00c7\u00c3O AO ATENDIMENTO DOS USU\u00c1RIOS E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS. (NR)\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei 6085\/2011.<\/em><\/p>\n<p>A Governadora do Estado do Rio de Janeiro,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p>~~Art. 1\u00ba - Fica determinado que ag\u00eancias banc\u00e1rias situadas no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro, dever\u00e3o colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos seus usu\u00e1rios, pessoal suficiente e necess\u00e1rio, no setor de caixas, para que o atendimento seja efetivado no prazo m\u00e1ximo de 20 (vinte) minutos, em dias normais, e de 30 (trinta) minutos, em v\u00e9spera e depois de feriados.\nPar\u00e1grafo \u00fanico - As ag\u00eancias banc\u00e1rias dever\u00e3o informar aos seus usu\u00e1rios, em cartaz fixado na sua entrada, a escala de trabalho do setor de caixas colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Fica determinado que ag\u00eancias banc\u00e1rias, situadas no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro, dever\u00e3o colocar, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos seus usu\u00e1rios, pessoal suficiente e necess\u00e1rio, no setor de caixas e na ger\u00eancia, para que o atendimento seja efetivado no prazo m\u00e1ximo de 20 (vinte) minutos, em dias normais, e de 30 (trinta) minutos, em v\u00e9spera e depois de feriados.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong>. As ag\u00eancias banc\u00e1rias dever\u00e3o informar, aos seus usu\u00e1rios, em cartaz fixado na sua entrada, a escala de trabalho do setor de caixas e da ger\u00eancia colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei 6750\/2014.<\/em><\/p>\n<p>~~Art. 2\u00ba - O controle de atendimento de que trata esta Lei pelo cliente ser\u00e1 realizado atrav\u00e9s de emiss\u00e3o de senhas num\u00e9ricas emitidas pela institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria, onde constar\u00e1:~~<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> O controle de atendimento de que trata esta Lei pelo cliente ser\u00e1 realizado atrav\u00e9s de emiss\u00e3o de senhas num\u00e9ricas emitidas pela institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria e devolvidas aos clientes ap\u00f3s o devido ao atendimento, onde constar\u00e1:\n*<em>Nova reda\u00e7ao dada pela Lei 6771\/2014.<\/em><\/p>\n<p>I \u2013 nome e n\u00famero da institui\u00e7\u00e3o;\nII \u2013 n\u00famero da senha;\nIII \u2013 data e hor\u00e1rio de chegada do cliente;\n~~IV \u2013 rubrica do funcion\u00e1rio da institui\u00e7\u00e3o.~~\nIV \u2013 hor\u00e1rio do efetivo atendimento, rubricado pelo funcion\u00e1rio da institui\u00e7\u00e3o. (NR)\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei 6085\/2011.<\/em><\/p>\n<p>~~Par\u00e1grafo \u00fanico \u2013 O atendimento preferencial e exclusivo dos caixas destinados aos maiores de sessenta e cinco (65) anos, gestantes, pessoas portadoras de defici\u00eancia f\u00edsica e pessoas com crian\u00e7as de colo tamb\u00e9m ser\u00e1 atrav\u00e9s de senha num\u00e9rica e oferta de, no m\u00ednimo, 15 (quinze) assentos ergometricamente corretos.~~<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong>. O atendimento preferencial e exclusivo dos caixas destinados aos maiores de sessenta (60) anos, gestantes, pessoas com defici\u00eancia e pessoas com crian\u00e7as de colo tamb\u00e9m ser\u00e1 atrav\u00e9s de senha num\u00e9rica e oferta de, no m\u00ednimo, 15 (quinze) assentos ergometricamente corretos.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei 6771\/014.<\/em><\/p>\n<p>~~Art. 3\u00ba - Na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os oriundos de celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios, n\u00e3o poder\u00e1 haver discrimina\u00e7\u00e3o entre clientes e n\u00e3o clientes, nem serem estabelecidos, nas depend\u00eancias, local e hor\u00e1rio de atendimento diversos daqueles previstos para as demais atividades.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> As ag\u00eancias banc\u00e1rias, dos bancos p\u00fablicos e privados, localizadas no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro, estar\u00e3o obrigadas a receber em seus caixas, com atendimento pessoal, contas de consumo p\u00fablico, como luz, \u00e1gua, g\u00e1s e telefone, e taxas diversas (municipais, estaduais e federais) de qualquer valor, independente dos mesmos serem ou n\u00e3o correntistas da institui\u00e7\u00e3o financeira. (NR)\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei 7525\/2017.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - O n\u00e3o cumprimento do disposto nesta Lei sujeitar\u00e1 o infrator \u00e0s seguintes san\u00e7\u00f5es, n\u00e3o prejudicando outras a\u00e7\u00f5es penais:<\/p>\n<p>~~I \u2013 advert\u00eancia;~~\nI \u2013 advert\u00eancia, com prazo de 30 (trinta) dias para regulariza\u00e7\u00e3o;\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei 6085\/2011.<\/em><\/p>\n<p>~~II \u2013 multa de 10.000 (dez mil) \u00e0 50.000 (cinq\u00fcenta mil) UFIR\u2019s;~~\nII \u2013 multa de R$10.000 (dez mil reais) na primeira autua\u00e7\u00e3o;\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei 6085\/2011.<\/em><\/p>\n<p>III \u2013 V E T A D O .<\/p>\n<p>IV \u2013 multa de R$20.000 (vinte mil reais) na segunda autua\u00e7\u00e3o;\n*<em>Inclu\u00eddo pela Lei 6085\/2011.<\/em><\/p>\n<p>V \u2013 multa de R$40.000 (quarenta mil reais) na terceira autua\u00e7\u00e3o;\n*<em>Inclu\u00eddo pela Lei 6085\/2011.<\/em><\/p>\n<p>VI \u2013 multa de R$80.000 (oitenta mil reais) na quarta autua\u00e7\u00e3o;\n*<em>Inclu\u00eddo pela Lei 6085\/2011.<\/em><\/p>\n<p>VII \u2013 multa de R$120.000 (cento e vinte mil reais) na quinta autua\u00e7\u00e3o.\n*<em>Inclu\u00eddo pela Lei 6085\/2011.<\/em><\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> \u2013 V E T A D O .<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - As den\u00fancias dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os banc\u00e1rios quanto ao descumprimento desta Lei dever\u00e3o ser encaminhadas \u00e0 Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor nas diversas esferas municipal, estadual e federal.<\/p>\n<p>~~Art. 5-A As ag\u00eancias banc\u00e1rias dever\u00e3o fixar, em local vis\u00edvel, o tempo m\u00e1ximo de espera para atendimento nos caixas, o direito \u00e0 senha num\u00e9rica e o direito a assentos especiais, no m\u00ednimo 15 (quinze) para uso dos idosos, pessoas com defici\u00eancia, gestantes e pessoas com crian\u00e7a de colo.\n*<em>Inclu\u00eddo pela Lei 6085\/2011.<\/em>~~<\/p>\n<p><strong>Art. 5-A<\/strong> As ag\u00eancias banc\u00e1rias dever\u00e3o fixar, em local vis\u00edvel:\na) o tempo m\u00e1ximo de espera para atendimento nos caixas e na ger\u00eancia;\nb) o direito \u00e0 senha num\u00e9rica e o direito a assentos especiais, em n\u00famero proporcional ao tamanho de ag\u00eancias, para uso dos idosos, pessoas com defici\u00eancia, gestantes e pessoas com crian\u00e7as de colo.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei 6750\/2014.<\/em><\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong>. As ag\u00eancias banc\u00e1rias dever\u00e3o informar, ainda, que a senha num\u00e9rica dever\u00e1 conter a data e o hor\u00e1rio de chegada e do efetivo atendimento, rubricada pelo funcion\u00e1rio.\n*<em>Inclu\u00eddo pela Lei 6771\/2014.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - As ag\u00eancias banc\u00e1rias ter\u00e3o o prazo m\u00e1ximo de noventa (90) dias, a contar da data da publica\u00e7\u00e3o desta Lei, para adaptarem-se.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 24 de novembro de 2003.<\/p>\n<p>ROSINHA GAROTINHO\nGovernadora<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 936-A\/1999<\/strong>\nAutoria: CARLOS MINC<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-07 20:39:24","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Atendimento em bancos","dataLei":"24 de novembro de 2003","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"4223-2003","image_file":"assets\/images\/lei-4223-2003.png","colorheader":"white","descr1":"<p>O atendimento em bancos n\u00e3o pode demorar mais de 20 minutos, em dias normais, e de 30 minutos, em v\u00e9spera e depois de feriados.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"29-servicos","image_name":"lei-4223-2003-2003.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-4223-2003-2003.png"},{"id":10,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contlei.nsf\/f25571cac4a61011032564fe0052c89c\/3a42f7511b09cf0f83256dc50053b227?OpenDocument","categoria":"Lazer","numero":"4198-2003","ano":2003,"nome_lei":"Consuma\u00e7\u00e3o em bares e restaurantes","nome":"Proibido cobrar consuma\u00e7\u00e3o m\u00ednima maior que 2x o valor do ingresso","data_lei":"2003-10-15","descricao":"<p>Bares e casas noturnas n\u00e3o podem cobrar consuma\u00e7\u00e3o m\u00ednima maior que 2x o valor do ingresso. Restaurantes \u00e0 quilo n\u00e3o podem cobrar por mais de 1kg pela perda da comanda.<\/p>\n","subcategoria":"Bares, casas noturnas e afins","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. Valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 4198, DE 15 DE OUTUBRO DE 2003.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE PROIBI\u00c7\u00c3O DE COBRAN\u00c7A DE CONSUMA\u00c7\u00c3O M\u00cdNIMA EM BARES, BOITES E CASAS NOTURNAS NO ESTADO DO RIO DE JANEIRO.<\/p>\n<p>A Governadora do Estado do Rio de Janeiro,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Fica proibido \u00e0s casas noturnas, bares e boites do Estado do Rio de Janeiro, condicionar o fornecimento de produtos e servi\u00e7os a limites quantitativos, bem como ao fornecimento de outro produto ou servi\u00e7o, ainda que a t\u00edtulo de consuma\u00e7\u00e3o m\u00ednima.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - As cartelas de consumo n\u00e3o dever\u00e3o vir impressas com men\u00e7\u00f5es relativas a multas ou taxas abusivas cobradas por ocasi\u00e3o de seu extravio.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - ~~Por abusivo entende-se valor igual ou superior a 5 (cinco) vezes o valor de ingresso ao local e, em casos de estabelecimentos que comercializem refei\u00e7\u00f5es a peso, o valor da cobran\u00e7a pelo extravio, n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar a import\u00e2ncia de 1 KG de produto comercializado.~~<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> \u2013 Por abusivo entende-se o valor igual a ou superior a 2 (duas) vezes o valor do ingresso ao local e, em casos de estabelecimentos que comercializem refei\u00e7\u00f5es a peso, o valor da cobran\u00e7a pelo extravio do registro da pesagem, n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar a import\u00e2ncia equivalente ao valor de 1Kg de produto comercializado.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 4252, de 29 de dezembro de 2003.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - ~~O descumprimento desta Lei acarretar\u00e1 ao infrator a pena pecuni\u00e1ria de duzentas (200) UFIR's.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - O descumprimento desta Lei sujeitar\u00e1 o infrator \u00e0s multas previstas na Lei Federal n\u00ba 8.078 de 11 de setembro de 1990, na forma disciplinada pela Lei Estadual n\u00ba 3.906, de 25 de julho de 2002.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 4252, de 29 de dezembro de 2003.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Ficam revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 15 de outubro de 2003.<\/p>\n<p>ROSINHA GAROTINHO\nGovernadora<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 3050\/2002<\/strong>\nAutoria: PAULO MELO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-07 20:27:43","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Consuma\u00e7\u00e3o em bares e restaurantes","dataLei":"15 de outubro de 2003","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"4198-2003","image_file":"assets\/images\/lei-4198-2003.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Bares e casas noturnas n\u00e3o podem cobrar consuma\u00e7\u00e3o m\u00ednima maior que 2x o valor do ingresso. Restaurantes \u00e0 quilo n\u00e3o podem cobrar por mais de 1kg pela perda da comanda.<\/p>\n","categoriaslug":"lazer","identifier":"10-lazer","image_name":"lei-4198-2003-2003.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-4198-2003-2003.png"},{"id":33,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/69d90307244602bb032567e800668618\/9a6d9ca54222a43703256be90061bce8?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"3884-2002","ano":2002,"nome_lei":"Banheiro para idosos","nome":"Pessoas com mais de 60 anos s\u00e3o isentas de qualquer tipo de pagamento para utiliza\u00e7\u00e3o de banheiros p\u00fablicos","data_lei":"2002-06-25","descricao":"<p>Pessoas com mais de 60 anos s\u00e3o isentas de qualquer tipo de pagamento para utiliza\u00e7\u00e3o de banheiros p\u00fablicos.<\/p>\n","subcategoria":"Estabelecimentos p\u00fablicos em geral","punicao":"<p>Multa de 100 UFIR-RJ para o administrador do banheiro localizado em local p\u00fablico (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 3884, DE 25 DE JUNHO DE 2002.*<\/p>\n<p>ISENTA DE PAGAMENTO PARA UTILIZA\u00c7\u00c3O DOS BANHEIROS P\u00daBLICOS AS PESSOAS MAIORES DE 65 ANOS.<\/p>\n<p>A GOVERNADORA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p>~~Art. 1\u00ba - Ficam isentas de qualquer tipo de pagamento para utiliza\u00e7\u00e3o de banheiros p\u00fablicos as pessoas maiores de 65 anos.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Ficam isentas de qualquer tipo de pagamento para utiliza\u00e7\u00e3o de banheiros p\u00fablicos as pessoas maiores de 60 (sessenta) anos.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 6710\/2014.<\/em><\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> \u2013 O direito a este benef\u00edcio poder\u00e1 ser comprovado com a apresenta\u00e7\u00e3o de qualquer documento de identidade.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Todos os banheiros p\u00fablicos dever\u00e3o ter afixado, em lugar vis\u00edvel, aviso comunicando a exist\u00eancia desta gratuidade.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - A desobedi\u00eancia ao disposto na presente Lei ser\u00e1 advertida com multa de 100 UFIR\u2019s e, em caso de reincid\u00eancia de empresa concession\u00e1ria, perda do direito de concess\u00e3o para explora\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o p\u00fablico.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 25 de junho de 2002.<\/p>\n<p>BENEDITA DA SILVA\nGovernadora<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1330\/2000<\/strong>\nAutoria: SOLANGE AMARAL<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-07 20:20:37","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Banheiro para idosos","dataLei":"25 de junho de 2002","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"3884-2002","image_file":"assets\/images\/lei-3884-2002.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Pessoas com mais de 60 anos s\u00e3o isentas de qualquer tipo de pagamento para utiliza\u00e7\u00e3o de banheiros p\u00fablicos.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"33-servicos","image_name":"lei-3884-2002-2002.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-3884-2002-2002.png"},{"id":33,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/69d90307244602bb032567e800668618\/9a6d9ca54222a43703256be90061bce8?OpenDocument","categoria":"Transporte","numero":"3884-2002","ano":2002,"nome_lei":"Banheiro para idosos","nome":"Pessoas com mais de 60 anos s\u00e3o isentas de qualquer tipo de pagamento para utiliza\u00e7\u00e3o de banheiros p\u00fablicos","data_lei":"2002-06-25","descricao":"<p>Pessoas com mais de 60 anos s\u00e3o isentas de qualquer tipo de pagamento para utiliza\u00e7\u00e3o de banheiros p\u00fablicos.<\/p>\n","subcategoria":"Estabelecimentos p\u00fablicos em geral","punicao":"<p>Multa de 100 UFIR-RJ para o administrador do banheiro localizado em local p\u00fablico (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 3884, DE 25 DE JUNHO DE 2002.*<\/p>\n<p>ISENTA DE PAGAMENTO PARA UTILIZA\u00c7\u00c3O DOS BANHEIROS P\u00daBLICOS AS PESSOAS MAIORES DE 65 ANOS.<\/p>\n<p>A GOVERNADORA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p>~~Art. 1\u00ba - Ficam isentas de qualquer tipo de pagamento para utiliza\u00e7\u00e3o de banheiros p\u00fablicos as pessoas maiores de 65 anos.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Ficam isentas de qualquer tipo de pagamento para utiliza\u00e7\u00e3o de banheiros p\u00fablicos as pessoas maiores de 60 (sessenta) anos.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 6710\/2014.<\/em><\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> \u2013 O direito a este benef\u00edcio poder\u00e1 ser comprovado com a apresenta\u00e7\u00e3o de qualquer documento de identidade.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Todos os banheiros p\u00fablicos dever\u00e3o ter afixado, em lugar vis\u00edvel, aviso comunicando a exist\u00eancia desta gratuidade.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - A desobedi\u00eancia ao disposto na presente Lei ser\u00e1 advertida com multa de 100 UFIR\u2019s e, em caso de reincid\u00eancia de empresa concession\u00e1ria, perda do direito de concess\u00e3o para explora\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o p\u00fablico.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 25 de junho de 2002.<\/p>\n<p>BENEDITA DA SILVA\nGovernadora<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1330\/2000<\/strong>\nAutoria: SOLANGE AMARAL<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-07 20:20:37","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Banheiro para idosos","dataLei":"25 de junho de 2002","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"3884-2002","image_file":"assets\/images\/lei-3884-2002.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Pessoas com mais de 60 anos s\u00e3o isentas de qualquer tipo de pagamento para utiliza\u00e7\u00e3o de banheiros p\u00fablicos.<\/p>\n","categoriaslug":"transporte","identifier":"33-transporte","image_name":"lei-3884-2002-2002.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-3884-2002-2002.png"},{"id":93,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/2da4895df4a6d7bd03256b29006a393d?OpenDocument","categoria":"Compras","numero":"3735-2001","ano":2001,"nome_lei":"Agendamento da entrega de produtos","nome":"Produtos e servi\u00e7os devem ser entregues com agendamento pr\u00e9vio, feito no ato da contrata\u00e7\u00e3o, por dia e turno (manh\u00e3, tarde ou noite). Caso a 1\u00aa entrega falhe, o fornecedor \u00e9 obrigado a remarcar a 2\u00aa entrega com hora espec\u00edfica","data_lei":"2001-12-18","descricao":"<p>A entrega de produtos e servi\u00e7os ao consumidor deve ser agendada no ato da contrata\u00e7\u00e3o. O agendamento pode ser por turno: manh\u00e3, tarde ou noite.<\/p>\n","subcategoria":"Empresas em geral","punicao":"<p>Multa de 4.500 UFIR-RJ, acrescida de 100 UFIR-RJ por dia de atraso. (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 3735, DE 18 DE DEZEMBRO DE 2001.<\/p>\n<p>MODIFICA A LEI N\u00ba 3669\/2001 FACULTANDO AOS FORNECEDORES A ESTIPULA\u00c7\u00c3O DO PRAZO DE ENTREGA DE BENS E SERVI\u00c7OS POR TURNOS.<\/p>\n<p>O Governador do Estado do Rio de Janeiro,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Ficam os fornecedores de bens ou servi\u00e7os localizados no Estado do Rio de Janeiro, sem preju\u00edzo do disposto na Lei n\u00ba 3669\/2001, autorizados a fixar por turnos os hor\u00e1rios de entrega de produtos ou servi\u00e7os aos consumidores.<\/p>\n<p>~~Art. 2\u00ba - Os fornecedores de bens ou servi\u00e7os poder\u00e3o estipular no ato da contrata\u00e7\u00e3o o cumprimento das suas obriga\u00e7\u00f5es nos turnos da manh\u00e3, tarde ou noite.\n\u00a7 1\u00ba - O turno da manh\u00e3 abrange o per\u00edodo de 07:00 hs. \u00e0s 12:00 hs.\n\u00a7 2\u00ba - O turno da tarde abrange o per\u00edodo ap\u00f3s \u00e0s 12:00 hs. at\u00e9 18:00 hs.\n\u00a7 3\u00ba - O turno da noite abrange o per\u00edodo ap\u00f3s \u00e0s 18:00 hs. at\u00e9 \u00e0s 23:00 hs.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Os fornecedores de bens ou servi\u00e7os poder\u00e3o estipular no ato da contrata\u00e7\u00e3o o cumprimento das suas obriga\u00e7\u00f5es nos turnos da manh\u00e3, tarde ou noite.\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - O turno da manh\u00e3 abrange o per\u00edodo de 07:00 h \u00e0s 12:00 h\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - O turno da tarde abrange o per\u00edodo ap\u00f3s \u00e0s 12:00 h at\u00e9 18:00 h.\n<strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - O turno da noite abrange o per\u00edodo ap\u00f3s \u00e0s 18:00 h at\u00e9 \u00e0s 23:00 h.\n<strong>\u00a7 4\u00ba<\/strong> \u2013 Quando a obriga\u00e7\u00e3o de que trata o presente artigo n\u00e3o for cumprida por responsabilidade do fornecedor de bens ou servi\u00e7os, o mesmo ficar\u00e1 obrigado a reagendar a visita com hora certa, determinada pelo consumidor, sem preju\u00edzo do disposto no artigo 3\u00ba da presente Lei.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 6696\/2014.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Mediante conven\u00e7\u00e3o especial entre as partes, em separado e de forma destacada, ser\u00e1 poss\u00edvel a contrata\u00e7\u00e3o da efetiva\u00e7\u00e3o da entrega de qualquer mercadoria ou servi\u00e7o no per\u00edodo ap\u00f3s \u00e0s 23:00 hs. at\u00e9 \u00e0s 07:00 hs.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - A n\u00e3o observ\u00e2ncia do dia e per\u00edodo designado para a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o ou entrega do produto por parte do fornecedor o sujeitar\u00e1 \u00e0 multa fixada na Lei n\u00ba 3669\/2001.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data da sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 18 de dezembro de 2001.<\/p>\n<p>ANTHONY GAROTINHO\nGovernador do Estado<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 2676\/2001<\/strong>\nAutoria: S\u00c9RGIO CABRAL<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-07 20:16:52","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Agendamento da entrega de produtos","dataLei":"18 de dezembro de 2001","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"3735-2001","image_file":"assets\/images\/lei-3735-2001.png","colorheader":"white","descr1":"<p>A entrega de produtos e servi\u00e7os ao consumidor deve ser agendada no ato da contrata\u00e7\u00e3o. O agendamento pode ser por turno: manh\u00e3, tarde ou noite.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"93-compras","image_name":"lei-3735-2001-2001.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-3735-2001-2001.png"},{"id":39,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/b24a2da5a077847c032564f4005d4bf2\/84f3e5be7b93b06803256b0d00473a13?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"3714-2001","ano":2001,"nome_lei":"Espet\u00e1culos com animais","nome":"Proibido espet\u00e1culo circense ou similar que tenha como atrativo a exibi\u00e7\u00e3o de animais","data_lei":"2001-11-21","descricao":"<p>\u00c9 proibida a apresenta\u00e7\u00e3o de espet\u00e1culo circense ou similar que tenha como atrativo a exibi\u00e7\u00e3o de animais. A proibi\u00e7\u00e3o n\u00e3o vale para eventos sem fins lucrativos, de natureza cient\u00edfica, educacional ou protecional.<\/p>\n","subcategoria":"Circos e similares","punicao":"<p>Multa de 10 mil UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>O Presidente da Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em conformidade com o que disp\u00f5e o \u00a7 3\u00ba combinado com o \u00a7 7\u00ba do artigo 115 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, promulga a Lei n\u00ba 3714, de 21 de novembro de 2001, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 2634, de 2001.<\/p>\n<p>LEI N\u00ba 3714 DE 21 DE NOVEMBRO DE 2001.<\/p>\n<p>PRO\u00cdBE A PARTICIPA\u00c7\u00c3O DE ANIMAIS EM ESPET\u00c1CULOS CIRCENSES NO ESTADO DO RIO DE JANEIRO.<\/p>\n<p>A ASSEMBL\u00c9IA LEGISLATIVA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nD E C R E T A :<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Fica proibida, em todo o territ\u00f3rio do Estado do Rio de Janeiro, a apresenta\u00e7\u00e3o de espet\u00e1culo circense ou similar que tenha como atrativo a exibi\u00e7\u00e3o de animais de qualquer esp\u00e9cie.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Os animais referidos nesta Lei compreendem todo ser irracional, quadr\u00fapede ou b\u00edpede, dom\u00e9stico, ou selvagem.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - N\u00e3o se aplicar\u00e1 a proibi\u00e7\u00e3o prevista no artigo 1\u00ba quando se tratar de eventos sem fins lucrativos, de natureza cient\u00edfica, educacional ou protecional.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - O descumprimento \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es desta Lei implicar\u00e1 em multa de 10.000 UFIR\u2019s (dez mil unidades fiscais de refer\u00eancia).<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> \u2013 A multa a que se refere este artigo ser\u00e1 recolhida pelos \u00f3rg\u00e3os competentes do Poder Executivo do Estado e revertida para as institui\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o e cuidados dos animais situadas no munic\u00edpio de origem;<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - Revogam-se as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 21 de novembro de 2001.<\/p>\n<p>DEPUTADO S\u00c9RGIO CABRAL\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 2634\/2001<\/strong>\nAutoria: EDSON ALBERTASSI<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-06 20:55:49","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Espet\u00e1culos com animais","dataLei":"21 de novembro de 2001","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"3714-2001","image_file":"assets\/images\/lei-3714-2001.png","colorheader":"white","descr1":"<p>\u00c9 proibida a apresenta\u00e7\u00e3o de espet\u00e1culo circense ou similar que tenha como atrativo a exibi\u00e7\u00e3o de animais. A proibi\u00e7\u00e3o n\u00e3o vale para eventos sem fins lucrativos, de natureza cient\u00edfica, educacional ou protecional.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"39-servicos","image_name":"lei-3714-2001-2001.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-3714-2001-2001.png"},{"id":30,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contlei.nsf\/bc008ecb13dcfc6e03256827006dbbf5\/b2c3663b2983b56103256ae1006641fb?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"3652-2001","ano":2001,"nome_lei":"Atendimento em casas lot\u00e9ricas","nome":"Maiores de 65 anos, gr\u00e1vidas, deficientes e adultos com crian\u00e7as de at\u00e9 5 anos t\u00eam prioridade na fila","data_lei":"2001-09-21","descricao":"<p>Maiores de 65 anos, gr\u00e1vidas, pessoas com defici\u00eancia, adultos acompanhados de crian\u00e7as menores de 5 anos e portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nicas t\u00eam prioridade de atendimento nas casas lot\u00e9ricas.<\/p>\n","subcategoria":"Casas lot\u00e9ricas","punicao":"<p>Advert\u00eancia \u00e0 lot\u00e9rica e multa de mil a 5 mil UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>)<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 3652, DE 21 DE SETEMBRO DE 2001.<\/p>\n<p>ESTENDE OS EFEITOS DA LEI ESTADUAL N\u00ba 2.157\/93 PARA ATENDIMENTO NAS CASAS LOT\u00c9RICAS E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O Governador do Estado do Rio de Janeiro,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Para efeito da determina\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 2.157\/93, ficam seus efeitos estendidos para o atendimento nas casas lot\u00e9ricas no \u00e2mbito do Estado do Rio Janeiro.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O descumprimento do estabelecido no \u201ccaput\u201d do artigo anterior ocasionar\u00e1 as seguintes san\u00e7\u00f5es:\nI \u2013 Notifica\u00e7\u00e3o \u00e0 concedente do servi\u00e7o da localiza\u00e7\u00e3o da casa lot\u00e9rica descumpridora da presente norma;\nII \u2013 Multa de 1.000 (um mil) a 5.000 (cinco mil) UFIR\u2019S por infra\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a notifica\u00e7\u00e3o prevista no inciso anterior.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 21 de setembro de 2001.<\/p>\n<p>ANTHONY GAROTINHO\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1583\/2000<\/strong>\nAutoria: ANDR\u00c9 CECILIANO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-06 20:48:15","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Atendimento em casas lot\u00e9ricas","dataLei":"21 de setembro de 2001","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"3652-2001","image_file":"assets\/images\/lei-3652-2001.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Maiores de 65 anos, gr\u00e1vidas, pessoas com defici\u00eancia, adultos acompanhados de crian\u00e7as menores de 5 anos e portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nicas t\u00eam prioridade de atendimento nas casas lot\u00e9ricas.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"30-servicos","image_name":"lei-3652-2001-2001.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-3652-2001-2001.png"},{"id":12,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/42f25ec3d2dde12c03256a56006af74a?OpenDocument&Highlight=0,Lei,3559","categoria":"Lazer","numero":"3559-2001","ano":2001,"nome_lei":"Discrimina\u00e7\u00e3o de soropositivos","nome":"Estabelecimentos que discriminem portadores de HIV devem ser penalizados","data_lei":"2001-05-15","descricao":"<p>Estabelecimentos (como escolas, hospitais e empresas em geral) que discriminem portadores de HIV, sintom\u00e1ticos e assintom\u00e1ticos devem ser penalizados.<\/p>\n","subcategoria":"Escolas, hospitais e empresas em geral","punicao":"<p>Multa de 50 a 50 mil UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>)<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 3559, DE 15 DE MAIO DE 2001.<\/p>\n<p>ESTABELECE PENALIDADES AOS ESTABELECIMENTOS QUE DISCRIMINEM PORTADORES DE V\u00cdRUS HIV, SINTOM\u00c1TICOS E ASSINTOM\u00c1TICOS, E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS<\/p>\n<p>O Governador do Estado do Rio de Janeiro,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - A viola\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da igualdade de direitos prevista no Art. 9\u00ba, \u00a7 1\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio de Janeiro, quando praticada por estabelecimentos que discriminem portadores do v\u00edrus HIV, sintom\u00e1ticos e assintom\u00e1ticos, constitui infra\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo, atrav\u00e9s do seu \u00f3rg\u00e3o competente, penalizar\u00e1 todo estabelecimento comercial, industrial, entidades educacionais p\u00fablicas e privadas, creches, hospitais, casas de sa\u00fade, cl\u00ednicas, e associa\u00e7\u00f5es civis ou prestadoras de servi\u00e7os que, por atos de seus propriet\u00e1rios ou prepostos, discriminem portadores do v\u00edrus HIV, sintom\u00e1ticos e assintom\u00e1ticos.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Constituem infra\u00e7\u00f5es administrativas as a\u00e7\u00f5es que visem discriminar os portadores do v\u00edrus HIV, dentre outras :\nI \u2013 A exig\u00eancia do teste HIV no processo de sele\u00e7\u00e3o, para admiss\u00e3o ao emprego;\nII \u2013 A exig\u00eancia do teste HIV para perman\u00eancia no emprego, mediante amea\u00e7a de rescis\u00e3o contratual;\nIII \u2013 A exig\u00eancia do teste HIV como condi\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico ou privado;\nIV \u2013 A exig\u00eancia do teste HIV como condi\u00e7\u00e3o de ingresso ou perman\u00eancia em creches e estabelecimentos educacionais;\nV \u2013 A recusa em aceitar o ingresso ou perman\u00eancia de alunos soropositivos em estabelecimentos educacionais e creches;\nVI \u2013 A recusa de atendimento a portadores de v\u00edrus HIV, sintom\u00e1ticos e assintom\u00e1ticos, em hospitais p\u00fablicos e privados;\nVII \u2013 A recusa na manuten\u00e7\u00e3o do custeio do tratamento para os portadores do v\u00edrus HIV, e na autoriza\u00e7\u00e3o para exames complementares dos pacientes associados ou segurados dos planos de sa\u00fade;\nVIII \u2013 A demiss\u00e3o do soropositivo ou portador do HIV em raz\u00e3o de sua condi\u00e7\u00e3o de portador do v\u00edrus HIV.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Consideram-se infratores desta Lei as pessoas que, direta ou indiretamente, tenham concorrido para o cometimento da infra\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Ser\u00e3o aplicadas as seguintes penalidades administrativas aos infratores :\nI \u2013 Multa de 50 a 50.000 UFIR\u00b4S, ou outra unidade que venha a substitui-la;\nII \u2013 Cassa\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a de funcionamento dos estabelecimentos infratores.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - Constituem penas alternativas :\nI \u2013 A promo\u00e7\u00e3o de campanha publicit\u00e1ria esclarecendo sobre os direitos dos soropositivos e portadores do HIV, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o federal, estadual e municipal vigente;\nII \u2013 A confec\u00e7\u00e3o de material informativo sobre a preven\u00e7\u00e3o e os cuidados da AIDS;\nIII \u2013 A presta\u00e7\u00e3o de trabalhos em estabelecimentos de aten\u00e7\u00e3o aos portadores do v\u00edrus HIV.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> - Fica o Poder Executivo autorizado a criar o Fundo Estadual de Informa\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia da AIDS, para o qual reverter\u00e3o as multas arrecadadas, que ser\u00e3o aplicadas em entidades que assistam aos portadores do v\u00edrus HIV.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> \u2013 A Comiss\u00e3o Estadual de AIDS, criada pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 700, de 3 de dezembro de 1991, administrar\u00e1 os recursos mencionados no \u201ccaput\u201d deste artigo.<\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00ba<\/strong> - O poder de pol\u00edcia ser\u00e1 exercido pelo \u00f3rg\u00e3o estadual competente.<\/p>\n<p><strong>Art. 9\u00ba<\/strong> - O descumprimento da presente Lei ser\u00e1 apurado atrav\u00e9s de processo administrativo pelo \u00f3rg\u00e3o competente, com ampla defesa, independente das san\u00e7\u00f5es civis e penais cab\u00edveis, definidas em normas espec\u00edficas.<\/p>\n<p><strong>Art. 10<\/strong> \u2013 O Minist\u00e9rio P\u00fablico fiscalizar\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o desta Lei, incumbindo-lhe a propositura das a\u00e7\u00f5es competentes.<\/p>\n<p><strong>Art. 11<\/strong> \u2013 Todos os cidad\u00e3os podem comunicar \u00e0s autoridades administrativas as infra\u00e7\u00f5es \u00e0 presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 12<\/strong> \u2013 O Poder Executivo dever\u00e1 manter setor especializado para receber den\u00fancias relacionadas \u00e0s infra\u00e7\u00f5es \u00e0 presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 13<\/strong> \u2013 Fica o Poder Executivo autorizado a baixar as normas regulamentares ao presente projeto de Lei, no prazo de 60 (sessenta) dias ap\u00f3s a sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 14<\/strong> \u2013 Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 15 de maio de 2001.<\/p>\n<p>ANTHONY GAROTINHO\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 54-A\/99<\/strong>\nAutoria: CARLOS MINC<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-06 20:45:52","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Discrimina\u00e7\u00e3o de soropositivos","dataLei":"15 de maio de 2001","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"3559-2001","image_file":"assets\/images\/lei-3559-2001.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Estabelecimentos (como escolas, hospitais e empresas em geral) que discriminem portadores de HIV, sintom\u00e1ticos e assintom\u00e1ticos devem ser penalizados.<\/p>\n","categoriaslug":"lazer","identifier":"12-lazer","image_name":"lei-3559-2001-2001.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-3559-2001-2001.png"},{"id":12,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/42f25ec3d2dde12c03256a56006af74a?OpenDocument&Highlight=0,Lei,3559","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"3559-2001","ano":2001,"nome_lei":"Discrimina\u00e7\u00e3o de soropositivos","nome":"Estabelecimentos que discriminem portadores de HIV devem ser penalizados","data_lei":"2001-05-15","descricao":"<p>Estabelecimentos (como escolas, hospitais e empresas em geral) que discriminem portadores de HIV, sintom\u00e1ticos e assintom\u00e1ticos devem ser penalizados.<\/p>\n","subcategoria":"Escolas, hospitais e empresas em geral","punicao":"<p>Multa de 50 a 50 mil UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>)<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 3559, DE 15 DE MAIO DE 2001.<\/p>\n<p>ESTABELECE PENALIDADES AOS ESTABELECIMENTOS QUE DISCRIMINEM PORTADORES DE V\u00cdRUS HIV, SINTOM\u00c1TICOS E ASSINTOM\u00c1TICOS, E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS<\/p>\n<p>O Governador do Estado do Rio de Janeiro,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - A viola\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da igualdade de direitos prevista no Art. 9\u00ba, \u00a7 1\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio de Janeiro, quando praticada por estabelecimentos que discriminem portadores do v\u00edrus HIV, sintom\u00e1ticos e assintom\u00e1ticos, constitui infra\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo, atrav\u00e9s do seu \u00f3rg\u00e3o competente, penalizar\u00e1 todo estabelecimento comercial, industrial, entidades educacionais p\u00fablicas e privadas, creches, hospitais, casas de sa\u00fade, cl\u00ednicas, e associa\u00e7\u00f5es civis ou prestadoras de servi\u00e7os que, por atos de seus propriet\u00e1rios ou prepostos, discriminem portadores do v\u00edrus HIV, sintom\u00e1ticos e assintom\u00e1ticos.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Constituem infra\u00e7\u00f5es administrativas as a\u00e7\u00f5es que visem discriminar os portadores do v\u00edrus HIV, dentre outras :\nI \u2013 A exig\u00eancia do teste HIV no processo de sele\u00e7\u00e3o, para admiss\u00e3o ao emprego;\nII \u2013 A exig\u00eancia do teste HIV para perman\u00eancia no emprego, mediante amea\u00e7a de rescis\u00e3o contratual;\nIII \u2013 A exig\u00eancia do teste HIV como condi\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico ou privado;\nIV \u2013 A exig\u00eancia do teste HIV como condi\u00e7\u00e3o de ingresso ou perman\u00eancia em creches e estabelecimentos educacionais;\nV \u2013 A recusa em aceitar o ingresso ou perman\u00eancia de alunos soropositivos em estabelecimentos educacionais e creches;\nVI \u2013 A recusa de atendimento a portadores de v\u00edrus HIV, sintom\u00e1ticos e assintom\u00e1ticos, em hospitais p\u00fablicos e privados;\nVII \u2013 A recusa na manuten\u00e7\u00e3o do custeio do tratamento para os portadores do v\u00edrus HIV, e na autoriza\u00e7\u00e3o para exames complementares dos pacientes associados ou segurados dos planos de sa\u00fade;\nVIII \u2013 A demiss\u00e3o do soropositivo ou portador do HIV em raz\u00e3o de sua condi\u00e7\u00e3o de portador do v\u00edrus HIV.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Consideram-se infratores desta Lei as pessoas que, direta ou indiretamente, tenham concorrido para o cometimento da infra\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Ser\u00e3o aplicadas as seguintes penalidades administrativas aos infratores :\nI \u2013 Multa de 50 a 50.000 UFIR\u00b4S, ou outra unidade que venha a substitui-la;\nII \u2013 Cassa\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a de funcionamento dos estabelecimentos infratores.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - Constituem penas alternativas :\nI \u2013 A promo\u00e7\u00e3o de campanha publicit\u00e1ria esclarecendo sobre os direitos dos soropositivos e portadores do HIV, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o federal, estadual e municipal vigente;\nII \u2013 A confec\u00e7\u00e3o de material informativo sobre a preven\u00e7\u00e3o e os cuidados da AIDS;\nIII \u2013 A presta\u00e7\u00e3o de trabalhos em estabelecimentos de aten\u00e7\u00e3o aos portadores do v\u00edrus HIV.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> - Fica o Poder Executivo autorizado a criar o Fundo Estadual de Informa\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia da AIDS, para o qual reverter\u00e3o as multas arrecadadas, que ser\u00e3o aplicadas em entidades que assistam aos portadores do v\u00edrus HIV.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> \u2013 A Comiss\u00e3o Estadual de AIDS, criada pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 700, de 3 de dezembro de 1991, administrar\u00e1 os recursos mencionados no \u201ccaput\u201d deste artigo.<\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00ba<\/strong> - O poder de pol\u00edcia ser\u00e1 exercido pelo \u00f3rg\u00e3o estadual competente.<\/p>\n<p><strong>Art. 9\u00ba<\/strong> - O descumprimento da presente Lei ser\u00e1 apurado atrav\u00e9s de processo administrativo pelo \u00f3rg\u00e3o competente, com ampla defesa, independente das san\u00e7\u00f5es civis e penais cab\u00edveis, definidas em normas espec\u00edficas.<\/p>\n<p><strong>Art. 10<\/strong> \u2013 O Minist\u00e9rio P\u00fablico fiscalizar\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o desta Lei, incumbindo-lhe a propositura das a\u00e7\u00f5es competentes.<\/p>\n<p><strong>Art. 11<\/strong> \u2013 Todos os cidad\u00e3os podem comunicar \u00e0s autoridades administrativas as infra\u00e7\u00f5es \u00e0 presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 12<\/strong> \u2013 O Poder Executivo dever\u00e1 manter setor especializado para receber den\u00fancias relacionadas \u00e0s infra\u00e7\u00f5es \u00e0 presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 13<\/strong> \u2013 Fica o Poder Executivo autorizado a baixar as normas regulamentares ao presente projeto de Lei, no prazo de 60 (sessenta) dias ap\u00f3s a sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 14<\/strong> \u2013 Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 15 de maio de 2001.<\/p>\n<p>ANTHONY GAROTINHO\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 54-A\/99<\/strong>\nAutoria: CARLOS MINC<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-06 20:45:52","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Discrimina\u00e7\u00e3o de soropositivos","dataLei":"15 de maio de 2001","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"3559-2001","image_file":"assets\/images\/lei-3559-2001.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Estabelecimentos (como escolas, hospitais e empresas em geral) que discriminem portadores de HIV, sintom\u00e1ticos e assintom\u00e1ticos devem ser penalizados.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"12-servicos","image_name":"lei-3559-2001-2001.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-3559-2001-2001.png"},{"id":12,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/42f25ec3d2dde12c03256a56006af74a?OpenDocument&Highlight=0,Lei,3559","categoria":"Transporte","numero":"3559-2001","ano":2001,"nome_lei":"Discrimina\u00e7\u00e3o de soropositivos","nome":"Estabelecimentos que discriminem portadores de HIV devem ser penalizados","data_lei":"2001-05-15","descricao":"<p>Estabelecimentos (como escolas, hospitais e empresas em geral) que discriminem portadores de HIV, sintom\u00e1ticos e assintom\u00e1ticos devem ser penalizados.<\/p>\n","subcategoria":"Escolas, hospitais e empresas em geral","punicao":"<p>Multa de 50 a 50 mil UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>)<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 3559, DE 15 DE MAIO DE 2001.<\/p>\n<p>ESTABELECE PENALIDADES AOS ESTABELECIMENTOS QUE DISCRIMINEM PORTADORES DE V\u00cdRUS HIV, SINTOM\u00c1TICOS E ASSINTOM\u00c1TICOS, E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS<\/p>\n<p>O Governador do Estado do Rio de Janeiro,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - A viola\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da igualdade de direitos prevista no Art. 9\u00ba, \u00a7 1\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio de Janeiro, quando praticada por estabelecimentos que discriminem portadores do v\u00edrus HIV, sintom\u00e1ticos e assintom\u00e1ticos, constitui infra\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo, atrav\u00e9s do seu \u00f3rg\u00e3o competente, penalizar\u00e1 todo estabelecimento comercial, industrial, entidades educacionais p\u00fablicas e privadas, creches, hospitais, casas de sa\u00fade, cl\u00ednicas, e associa\u00e7\u00f5es civis ou prestadoras de servi\u00e7os que, por atos de seus propriet\u00e1rios ou prepostos, discriminem portadores do v\u00edrus HIV, sintom\u00e1ticos e assintom\u00e1ticos.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Constituem infra\u00e7\u00f5es administrativas as a\u00e7\u00f5es que visem discriminar os portadores do v\u00edrus HIV, dentre outras :\nI \u2013 A exig\u00eancia do teste HIV no processo de sele\u00e7\u00e3o, para admiss\u00e3o ao emprego;\nII \u2013 A exig\u00eancia do teste HIV para perman\u00eancia no emprego, mediante amea\u00e7a de rescis\u00e3o contratual;\nIII \u2013 A exig\u00eancia do teste HIV como condi\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico ou privado;\nIV \u2013 A exig\u00eancia do teste HIV como condi\u00e7\u00e3o de ingresso ou perman\u00eancia em creches e estabelecimentos educacionais;\nV \u2013 A recusa em aceitar o ingresso ou perman\u00eancia de alunos soropositivos em estabelecimentos educacionais e creches;\nVI \u2013 A recusa de atendimento a portadores de v\u00edrus HIV, sintom\u00e1ticos e assintom\u00e1ticos, em hospitais p\u00fablicos e privados;\nVII \u2013 A recusa na manuten\u00e7\u00e3o do custeio do tratamento para os portadores do v\u00edrus HIV, e na autoriza\u00e7\u00e3o para exames complementares dos pacientes associados ou segurados dos planos de sa\u00fade;\nVIII \u2013 A demiss\u00e3o do soropositivo ou portador do HIV em raz\u00e3o de sua condi\u00e7\u00e3o de portador do v\u00edrus HIV.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Consideram-se infratores desta Lei as pessoas que, direta ou indiretamente, tenham concorrido para o cometimento da infra\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Ser\u00e3o aplicadas as seguintes penalidades administrativas aos infratores :\nI \u2013 Multa de 50 a 50.000 UFIR\u00b4S, ou outra unidade que venha a substitui-la;\nII \u2013 Cassa\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a de funcionamento dos estabelecimentos infratores.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - Constituem penas alternativas :\nI \u2013 A promo\u00e7\u00e3o de campanha publicit\u00e1ria esclarecendo sobre os direitos dos soropositivos e portadores do HIV, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o federal, estadual e municipal vigente;\nII \u2013 A confec\u00e7\u00e3o de material informativo sobre a preven\u00e7\u00e3o e os cuidados da AIDS;\nIII \u2013 A presta\u00e7\u00e3o de trabalhos em estabelecimentos de aten\u00e7\u00e3o aos portadores do v\u00edrus HIV.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> - Fica o Poder Executivo autorizado a criar o Fundo Estadual de Informa\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia da AIDS, para o qual reverter\u00e3o as multas arrecadadas, que ser\u00e3o aplicadas em entidades que assistam aos portadores do v\u00edrus HIV.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> \u2013 A Comiss\u00e3o Estadual de AIDS, criada pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 700, de 3 de dezembro de 1991, administrar\u00e1 os recursos mencionados no \u201ccaput\u201d deste artigo.<\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00ba<\/strong> - O poder de pol\u00edcia ser\u00e1 exercido pelo \u00f3rg\u00e3o estadual competente.<\/p>\n<p><strong>Art. 9\u00ba<\/strong> - O descumprimento da presente Lei ser\u00e1 apurado atrav\u00e9s de processo administrativo pelo \u00f3rg\u00e3o competente, com ampla defesa, independente das san\u00e7\u00f5es civis e penais cab\u00edveis, definidas em normas espec\u00edficas.<\/p>\n<p><strong>Art. 10<\/strong> \u2013 O Minist\u00e9rio P\u00fablico fiscalizar\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o desta Lei, incumbindo-lhe a propositura das a\u00e7\u00f5es competentes.<\/p>\n<p><strong>Art. 11<\/strong> \u2013 Todos os cidad\u00e3os podem comunicar \u00e0s autoridades administrativas as infra\u00e7\u00f5es \u00e0 presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 12<\/strong> \u2013 O Poder Executivo dever\u00e1 manter setor especializado para receber den\u00fancias relacionadas \u00e0s infra\u00e7\u00f5es \u00e0 presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 13<\/strong> \u2013 Fica o Poder Executivo autorizado a baixar as normas regulamentares ao presente projeto de Lei, no prazo de 60 (sessenta) dias ap\u00f3s a sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 14<\/strong> \u2013 Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 15 de maio de 2001.<\/p>\n<p>ANTHONY GAROTINHO\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 54-A\/99<\/strong>\nAutoria: CARLOS MINC<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-06 20:45:52","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Discrimina\u00e7\u00e3o de soropositivos","dataLei":"15 de maio de 2001","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"3559-2001","image_file":"assets\/images\/lei-3559-2001.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Estabelecimentos (como escolas, hospitais e empresas em geral) que discriminem portadores de HIV, sintom\u00e1ticos e assintom\u00e1ticos devem ser penalizados.<\/p>\n","categoriaslug":"transporte","identifier":"12-transporte","image_name":"lei-3559-2001-2001.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-3559-2001-2001.png"},{"id":12,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/42f25ec3d2dde12c03256a56006af74a?OpenDocument&Highlight=0,Lei,3559","categoria":"Sa\u00fade","numero":"3559-2001","ano":2001,"nome_lei":"Discrimina\u00e7\u00e3o de soropositivos","nome":"Estabelecimentos que discriminem portadores de HIV devem ser penalizados","data_lei":"2001-05-15","descricao":"<p>Estabelecimentos (como escolas, hospitais e empresas em geral) que discriminem portadores de HIV, sintom\u00e1ticos e assintom\u00e1ticos devem ser penalizados.<\/p>\n","subcategoria":"Escolas, hospitais e empresas em geral","punicao":"<p>Multa de 50 a 50 mil UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>)<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 3559, DE 15 DE MAIO DE 2001.<\/p>\n<p>ESTABELECE PENALIDADES AOS ESTABELECIMENTOS QUE DISCRIMINEM PORTADORES DE V\u00cdRUS HIV, SINTOM\u00c1TICOS E ASSINTOM\u00c1TICOS, E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS<\/p>\n<p>O Governador do Estado do Rio de Janeiro,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - A viola\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da igualdade de direitos prevista no Art. 9\u00ba, \u00a7 1\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio de Janeiro, quando praticada por estabelecimentos que discriminem portadores do v\u00edrus HIV, sintom\u00e1ticos e assintom\u00e1ticos, constitui infra\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo, atrav\u00e9s do seu \u00f3rg\u00e3o competente, penalizar\u00e1 todo estabelecimento comercial, industrial, entidades educacionais p\u00fablicas e privadas, creches, hospitais, casas de sa\u00fade, cl\u00ednicas, e associa\u00e7\u00f5es civis ou prestadoras de servi\u00e7os que, por atos de seus propriet\u00e1rios ou prepostos, discriminem portadores do v\u00edrus HIV, sintom\u00e1ticos e assintom\u00e1ticos.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Constituem infra\u00e7\u00f5es administrativas as a\u00e7\u00f5es que visem discriminar os portadores do v\u00edrus HIV, dentre outras :\nI \u2013 A exig\u00eancia do teste HIV no processo de sele\u00e7\u00e3o, para admiss\u00e3o ao emprego;\nII \u2013 A exig\u00eancia do teste HIV para perman\u00eancia no emprego, mediante amea\u00e7a de rescis\u00e3o contratual;\nIII \u2013 A exig\u00eancia do teste HIV como condi\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico ou privado;\nIV \u2013 A exig\u00eancia do teste HIV como condi\u00e7\u00e3o de ingresso ou perman\u00eancia em creches e estabelecimentos educacionais;\nV \u2013 A recusa em aceitar o ingresso ou perman\u00eancia de alunos soropositivos em estabelecimentos educacionais e creches;\nVI \u2013 A recusa de atendimento a portadores de v\u00edrus HIV, sintom\u00e1ticos e assintom\u00e1ticos, em hospitais p\u00fablicos e privados;\nVII \u2013 A recusa na manuten\u00e7\u00e3o do custeio do tratamento para os portadores do v\u00edrus HIV, e na autoriza\u00e7\u00e3o para exames complementares dos pacientes associados ou segurados dos planos de sa\u00fade;\nVIII \u2013 A demiss\u00e3o do soropositivo ou portador do HIV em raz\u00e3o de sua condi\u00e7\u00e3o de portador do v\u00edrus HIV.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Consideram-se infratores desta Lei as pessoas que, direta ou indiretamente, tenham concorrido para o cometimento da infra\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Ser\u00e3o aplicadas as seguintes penalidades administrativas aos infratores :\nI \u2013 Multa de 50 a 50.000 UFIR\u00b4S, ou outra unidade que venha a substitui-la;\nII \u2013 Cassa\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a de funcionamento dos estabelecimentos infratores.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - Constituem penas alternativas :\nI \u2013 A promo\u00e7\u00e3o de campanha publicit\u00e1ria esclarecendo sobre os direitos dos soropositivos e portadores do HIV, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o federal, estadual e municipal vigente;\nII \u2013 A confec\u00e7\u00e3o de material informativo sobre a preven\u00e7\u00e3o e os cuidados da AIDS;\nIII \u2013 A presta\u00e7\u00e3o de trabalhos em estabelecimentos de aten\u00e7\u00e3o aos portadores do v\u00edrus HIV.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> - Fica o Poder Executivo autorizado a criar o Fundo Estadual de Informa\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia da AIDS, para o qual reverter\u00e3o as multas arrecadadas, que ser\u00e3o aplicadas em entidades que assistam aos portadores do v\u00edrus HIV.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> \u2013 A Comiss\u00e3o Estadual de AIDS, criada pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 700, de 3 de dezembro de 1991, administrar\u00e1 os recursos mencionados no \u201ccaput\u201d deste artigo.<\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00ba<\/strong> - O poder de pol\u00edcia ser\u00e1 exercido pelo \u00f3rg\u00e3o estadual competente.<\/p>\n<p><strong>Art. 9\u00ba<\/strong> - O descumprimento da presente Lei ser\u00e1 apurado atrav\u00e9s de processo administrativo pelo \u00f3rg\u00e3o competente, com ampla defesa, independente das san\u00e7\u00f5es civis e penais cab\u00edveis, definidas em normas espec\u00edficas.<\/p>\n<p><strong>Art. 10<\/strong> \u2013 O Minist\u00e9rio P\u00fablico fiscalizar\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o desta Lei, incumbindo-lhe a propositura das a\u00e7\u00f5es competentes.<\/p>\n<p><strong>Art. 11<\/strong> \u2013 Todos os cidad\u00e3os podem comunicar \u00e0s autoridades administrativas as infra\u00e7\u00f5es \u00e0 presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 12<\/strong> \u2013 O Poder Executivo dever\u00e1 manter setor especializado para receber den\u00fancias relacionadas \u00e0s infra\u00e7\u00f5es \u00e0 presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 13<\/strong> \u2013 Fica o Poder Executivo autorizado a baixar as normas regulamentares ao presente projeto de Lei, no prazo de 60 (sessenta) dias ap\u00f3s a sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 14<\/strong> \u2013 Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 15 de maio de 2001.<\/p>\n<p>ANTHONY GAROTINHO\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 54-A\/99<\/strong>\nAutoria: CARLOS MINC<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-06 20:45:52","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Discrimina\u00e7\u00e3o de soropositivos","dataLei":"15 de maio de 2001","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"3559-2001","image_file":"assets\/images\/lei-3559-2001.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Estabelecimentos (como escolas, hospitais e empresas em geral) que discriminem portadores de HIV, sintom\u00e1ticos e assintom\u00e1ticos devem ser penalizados.<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"12-saude","image_name":"lei-3559-2001-2001.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-3559-2001-2001.png"},{"id":12,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/42f25ec3d2dde12c03256a56006af74a?OpenDocument&Highlight=0,Lei,3559","categoria":"Compras","numero":"3559-2001","ano":2001,"nome_lei":"Discrimina\u00e7\u00e3o de soropositivos","nome":"Estabelecimentos que discriminem portadores de HIV devem ser penalizados","data_lei":"2001-05-15","descricao":"<p>Estabelecimentos (como escolas, hospitais e empresas em geral) que discriminem portadores de HIV, sintom\u00e1ticos e assintom\u00e1ticos devem ser penalizados.<\/p>\n","subcategoria":"Escolas, hospitais e empresas em geral","punicao":"<p>Multa de 50 a 50 mil UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>)<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 3559, DE 15 DE MAIO DE 2001.<\/p>\n<p>ESTABELECE PENALIDADES AOS ESTABELECIMENTOS QUE DISCRIMINEM PORTADORES DE V\u00cdRUS HIV, SINTOM\u00c1TICOS E ASSINTOM\u00c1TICOS, E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS<\/p>\n<p>O Governador do Estado do Rio de Janeiro,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - A viola\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da igualdade de direitos prevista no Art. 9\u00ba, \u00a7 1\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio de Janeiro, quando praticada por estabelecimentos que discriminem portadores do v\u00edrus HIV, sintom\u00e1ticos e assintom\u00e1ticos, constitui infra\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo, atrav\u00e9s do seu \u00f3rg\u00e3o competente, penalizar\u00e1 todo estabelecimento comercial, industrial, entidades educacionais p\u00fablicas e privadas, creches, hospitais, casas de sa\u00fade, cl\u00ednicas, e associa\u00e7\u00f5es civis ou prestadoras de servi\u00e7os que, por atos de seus propriet\u00e1rios ou prepostos, discriminem portadores do v\u00edrus HIV, sintom\u00e1ticos e assintom\u00e1ticos.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Constituem infra\u00e7\u00f5es administrativas as a\u00e7\u00f5es que visem discriminar os portadores do v\u00edrus HIV, dentre outras :\nI \u2013 A exig\u00eancia do teste HIV no processo de sele\u00e7\u00e3o, para admiss\u00e3o ao emprego;\nII \u2013 A exig\u00eancia do teste HIV para perman\u00eancia no emprego, mediante amea\u00e7a de rescis\u00e3o contratual;\nIII \u2013 A exig\u00eancia do teste HIV como condi\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico ou privado;\nIV \u2013 A exig\u00eancia do teste HIV como condi\u00e7\u00e3o de ingresso ou perman\u00eancia em creches e estabelecimentos educacionais;\nV \u2013 A recusa em aceitar o ingresso ou perman\u00eancia de alunos soropositivos em estabelecimentos educacionais e creches;\nVI \u2013 A recusa de atendimento a portadores de v\u00edrus HIV, sintom\u00e1ticos e assintom\u00e1ticos, em hospitais p\u00fablicos e privados;\nVII \u2013 A recusa na manuten\u00e7\u00e3o do custeio do tratamento para os portadores do v\u00edrus HIV, e na autoriza\u00e7\u00e3o para exames complementares dos pacientes associados ou segurados dos planos de sa\u00fade;\nVIII \u2013 A demiss\u00e3o do soropositivo ou portador do HIV em raz\u00e3o de sua condi\u00e7\u00e3o de portador do v\u00edrus HIV.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Consideram-se infratores desta Lei as pessoas que, direta ou indiretamente, tenham concorrido para o cometimento da infra\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Ser\u00e3o aplicadas as seguintes penalidades administrativas aos infratores :\nI \u2013 Multa de 50 a 50.000 UFIR\u00b4S, ou outra unidade que venha a substitui-la;\nII \u2013 Cassa\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a de funcionamento dos estabelecimentos infratores.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - Constituem penas alternativas :\nI \u2013 A promo\u00e7\u00e3o de campanha publicit\u00e1ria esclarecendo sobre os direitos dos soropositivos e portadores do HIV, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o federal, estadual e municipal vigente;\nII \u2013 A confec\u00e7\u00e3o de material informativo sobre a preven\u00e7\u00e3o e os cuidados da AIDS;\nIII \u2013 A presta\u00e7\u00e3o de trabalhos em estabelecimentos de aten\u00e7\u00e3o aos portadores do v\u00edrus HIV.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> - Fica o Poder Executivo autorizado a criar o Fundo Estadual de Informa\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia da AIDS, para o qual reverter\u00e3o as multas arrecadadas, que ser\u00e3o aplicadas em entidades que assistam aos portadores do v\u00edrus HIV.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> \u2013 A Comiss\u00e3o Estadual de AIDS, criada pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 700, de 3 de dezembro de 1991, administrar\u00e1 os recursos mencionados no \u201ccaput\u201d deste artigo.<\/p>\n<p><strong>Art. 8\u00ba<\/strong> - O poder de pol\u00edcia ser\u00e1 exercido pelo \u00f3rg\u00e3o estadual competente.<\/p>\n<p><strong>Art. 9\u00ba<\/strong> - O descumprimento da presente Lei ser\u00e1 apurado atrav\u00e9s de processo administrativo pelo \u00f3rg\u00e3o competente, com ampla defesa, independente das san\u00e7\u00f5es civis e penais cab\u00edveis, definidas em normas espec\u00edficas.<\/p>\n<p><strong>Art. 10<\/strong> \u2013 O Minist\u00e9rio P\u00fablico fiscalizar\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o desta Lei, incumbindo-lhe a propositura das a\u00e7\u00f5es competentes.<\/p>\n<p><strong>Art. 11<\/strong> \u2013 Todos os cidad\u00e3os podem comunicar \u00e0s autoridades administrativas as infra\u00e7\u00f5es \u00e0 presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 12<\/strong> \u2013 O Poder Executivo dever\u00e1 manter setor especializado para receber den\u00fancias relacionadas \u00e0s infra\u00e7\u00f5es \u00e0 presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 13<\/strong> \u2013 Fica o Poder Executivo autorizado a baixar as normas regulamentares ao presente projeto de Lei, no prazo de 60 (sessenta) dias ap\u00f3s a sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 14<\/strong> \u2013 Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 15 de maio de 2001.<\/p>\n<p>ANTHONY GAROTINHO\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 54-A\/99<\/strong>\nAutoria: CARLOS MINC<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-06 20:45:52","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Discrimina\u00e7\u00e3o de soropositivos","dataLei":"15 de maio de 2001","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"3559-2001","image_file":"assets\/images\/lei-3559-2001.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Estabelecimentos (como escolas, hospitais e empresas em geral) que discriminem portadores de HIV, sintom\u00e1ticos e assintom\u00e1ticos devem ser penalizados.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"12-compras","image_name":"lei-3559-2001-2001.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-3559-2001-2001.png"},{"id":88,"status":"Revisado \/ Ver html","link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/87ad1089f019f5780325690c006739d5?OpenDocument","categoria":"Sa\u00fade","numero":"3426-2000","ano":2000,"nome_lei":"Proibido cheque cau\u00e7\u00e3o em hospitais","nome":"Proibido exig\u00eancia de cheque cau\u00e7\u00e3o ou dep\u00f3sito para atendimento em caso de emerg\u00eancia","data_lei":"2000-06-21","descricao":"<p>Proibido exig\u00eancia de cheque cau\u00e7\u00e3o ou dep\u00f3sito para atendimento ou interna\u00e7\u00e3o de doentes em situa\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia e emerg\u00eancia em cl\u00ednicas ou hospitais da rede privada.<\/p>\n","subcategoria":"Cl\u00ednicas e hospitais privados","punicao":"<p>Comprovada a exig\u00eancia de dep\u00f3sito ou cau\u00e7\u00e3o, o hospital ser\u00e1 obrigado a devolver em dobro o valor ao respons\u00e1vel pela interna\u00e7\u00e3o<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI 3426, DE 21 DE JUNHO DE 2000<\/p>\n<p>PRO\u00cdBE DEP\u00d3SITO PR\u00c9VIO PARA INTERNA\u00c7\u00c3O EM CL\u00cdNICAS OU HOSPITAIS P\u00daBLICOS E PRIVADOS NO ESTADO DO RIO DE JANEIRO E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS<\/p>\n<p>O Governador do Estado do Rio de Janeiro,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p>~~Art. 1\u00ba - Fica proibida a exig\u00eancia de dep\u00f3sito pr\u00e9vio de qualquer natureza, para possibilitar interna\u00e7\u00e3o de doentes em situa\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia e emerg\u00eancia (estado de sofrimento intenso e\/ou risco de vida), em cl\u00ednicas ou hospitais da rede p\u00fablica ou privada no Estado do Rio de Janeiro.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> Fica proibida a exig\u00eancia de dep\u00f3sito pr\u00e9vio de qualquer natureza, para possibilitar o atendimento e\/ou interna\u00e7\u00e3o de doentes em situa\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia e emerg\u00eancia (estado de sofrimento intenso e\/ou risco de vida), em cl\u00ednicas ou hospitais da rede privada no Estado do Rio de Janeiro. (NR)\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 5519\/2009.<\/em><\/p>\n<p>~~Par\u00e1grafo \u00danico. As cl\u00ednicas e hospitais particulares estabelecidos no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro dever\u00e3o afixar em cartaz o disposto nesta Lei.~~\n~~*<em>Inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 5519\/2009.<\/em>~~<\/p>\n<p>*<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong>- O estabelecimento de sa\u00fade que realize atendimento m\u00e9dico hospitalar fica obrigado a afixar, em local vis\u00edvel, cartaz ou equivalente, com a seguinte informa\u00e7\u00e3o: Constitui crime a exig\u00eancia de cheque-cau\u00e7\u00e3o, de nota promiss\u00f3ria ou qualquer garantia, bem como do preenchimento pr\u00e9vio de formul\u00e1rios administrativos, como condi\u00e7\u00e3o para o atendiemento m\u00e9dico-hospitalar emergencial, nos termos do Art. 135-A do Decreto-Lei n\u00b0 2.848 de 7 de Dezembro de 1940-C\u00f3digo Penal.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 6519\/2013.<\/em><\/p>\n<p>~~Art. 2\u00ba - Comprovada a exig\u00eancia de dep\u00f3sito, o hospital ser\u00e1 obrigado a devolver em dobro o valor depositado ao respons\u00e1vel pela interna\u00e7\u00e3o.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00b0<\/strong>- Sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es previstas na Lei Federal n\u00b0 12653\/12, comprovada a exig\u00eancia de dep\u00f3sito ou cau\u00e7\u00e3o, o hospital ser\u00e1 obrigado a devolver em dobro o valor ao respons\u00e1vel pela interna\u00e7\u00e3o.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 6519\/2013.<\/em><\/p>\n<p>~~Art. 3\u00ba - O descumprimento do \u201ccaput\u201d do artigo 1\u00ba, sujeitar\u00e1 o infrator a multa de 10.000 (dez mil) UFIR\u2019s.~~<\/p>\n<p>~~Art.3\u00b0- O descumprimento do \u00a7 \u00fanico do art.1\u00b0 sujeitar\u00e1 o infrator \u00e1 multa de 10.000(dez mil) UFIR-RJ.~~\n~~*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 6519\/2013.<\/em>~~\n~~\u00a7 1\u00ba - Em caso de reincid\u00eancia do infrator haver\u00e1 acr\u00e9scimo de 50% (cinq\u00fcenta por cento) em nova multa a ser aplicada.~~<\/p>\n<p>*<em>Art 3\u00ba com nova reda\u00e7\u00e3o e \u00a7 1\u00ba suprimido pela Lei 7616\/2017.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - O n\u00e3o atendimento do previsto no art. 1\u00b0 desta Lei, sujeitar\u00e1 o respons\u00e1vel ao pagamento de multa nos termos do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei 7616\/2017.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 21 de junho de 2000.<\/p>\n<p>ANTHONY GAROTINHO\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 658\/99<\/strong>\nAutoria: JOS\u00c9 DIVINO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-06 20:42:09","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Proibido cheque cau\u00e7\u00e3o em hospitais","dataLei":"21 de junho de 2000","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"3426-2000","image_file":"assets\/images\/lei-3426-2000.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Proibido exig\u00eancia de cheque cau\u00e7\u00e3o ou dep\u00f3sito para atendimento ou interna\u00e7\u00e3o de doentes em situa\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia e emerg\u00eancia em cl\u00ednicas ou hospitais da rede privada.<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"88-saude","image_name":"lei-3426-2000-2000.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-3426-2000-2000.png"},{"id":20,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contlei.nsf\/69d90307244602bb032567e800668618\/c1434e5a49cae4fa03256863006b18a6?OpenDocument","categoria":"Lazer","numero":"3364-2000","ano":2000,"nome_lei":"Meia-entrada para menores de 21 anos","nome":"Menores de 21 anos pagam 50% do valor original do ingresso","data_lei":"2000-01-07","descricao":"<p>\u00c9 assegurado o pagamento de 50% (cinq\u00fcenta por cento) do valor efetivamente cobrado para o ingresso em casas de divers\u00f5es, pra\u00e7as desportivas e similares aos jovens de at\u00e9 21 anos (vinte e um) anos de idade.<\/p>\n","subcategoria":"Casas de divers\u00f5es, pra\u00e7as desportivas e similares","punicao":"<p>Multa de mil UFIR-RJ. Em caso de reincid\u00eancia a multa ser\u00e1 dobrada, e assim sucessivamente (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 3364, DE 07 DE JANEIRO DE 2000.<\/p>\n<p>INSTITUI A MEIA-ENTRADA PARA JOVENS DE AT\u00c9 VINTE E UM ANOS DE IDADE EM ESTABELECIMENTOS QUE PROPORCIONAM LAZER E ENTRETENIMENTO.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - \u00c9 assegurado o pagamento de 50% (cinq\u00fcenta por cento) do valor efetivamente cobrado para o ingresso em casas de divers\u00f5es, pra\u00e7as desportivas e similares aos jovens de at\u00e9 21 anos (vinte e um) anos de idade.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Consideram-se casas de divers\u00f5es, para efeitos desta Lei, os estabelecimentos que realizem espet\u00e1culos musicais, art\u00edsticos, circenses, teatrais, cinematogr\u00e1ficos, atividades sociais, recreativas e quaisquer outros que proporcionem lazer e entretenimento.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - A meia-entrada corresponder\u00e1 sempre \u00e0 metade do valor do ingresso cobrado, ainda que sobre os pre\u00e7os incidam descontos ou atividades promocionais.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - A Prova de condi\u00e7\u00e3o prevista no Art. 1\u00ba, para recebimento do benef\u00edcio, ser\u00e1 feita por qualquer documento de identidade expedido pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.<\/p>\n<p>~~Art. 4\u00ba - O Poder Executivo regulamentar\u00e1 a presente lei no prazo de 90 (noventa) dias.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - O estabelecimento que n\u00e3o cumprir a presente Lei estar\u00e1 sujeito \u00e0 pena de multa no valor de 1000 (mil) UFIR's.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> \u2013 Em caso de reincid\u00eancia a multa ser\u00e1 dobrada, e assim sucessivamente.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 3570, de 28 de maio de 2001, publicada em 31\/05\/2001.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 07 de janeiro de 2000.<\/p>\n<p>ANTHONY GAROTINHO\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 190\/99<\/strong>\nAutoria: T\u00c2NIA RODRIGUES<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-06 20:25:00","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Meia-entrada para menores de 21 anos","dataLei":"07 de janeiro de 2000","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"3364-2000","image_file":"assets\/images\/lei-3364-2000.png","colorheader":"white","descr1":"<p>\u00c9 assegurado o pagamento de 50% (cinq\u00fcenta por cento) do valor efetivamente cobrado para o ingresso em casas de divers\u00f5es, pra\u00e7as desportivas e similares aos jovens de at\u00e9 21 anos (vinte e um) anos de idade.<\/p>\n","categoriaslug":"lazer","identifier":"20-lazer","image_name":"lei-3364-2000-2000.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-3364-2000-2000.png"},{"id":69,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contlei.nsf\/f25571cac4a61011032564fe0052c89c\/d9caad983c72b084032568570070c59e?OpenDocument","categoria":"Transporte","numero":"3339-1999","ano":1999,"nome_lei":"Passe Livre intermunicipal","nome":"Maiores de 65 anos, deficientes, alunos uniformizados da rede p\u00fablica t\u00eam direito a gratuidade","data_lei":"1999-12-29","descricao":"<p>Passe livre nos transportes urbanos intermunicipais a maiores de 65 anos, portadores de defici\u00eancias, de doen\u00e7a cr\u00f4nica de natureza f\u00edsica ou mental que exijam tratamento continuado e alunos uniformizados de 1\u00ba e 2\u00ba graus da rede p\u00fablica.<\/p>\n","subcategoria":"Transporte p\u00fablico intermunicipal","punicao":"<p>Multa de 100 a 1000 vezes o valor da passagem<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj, PROCON ou Agetransp.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)<br \/>\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp: (21) 98890-4742\n- Agetransp (transportes): 0800 285 9796 (hor\u00e1rio comercial)<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 3339, DE 29 DE DEZEMBRO DE 1999.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A REGULAMENTA\u00c7\u00c3O DO ARTIGO 245 DA CONSTITUI\u00c7\u00c3O DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO, ASSEGURA A GRATUIDADE NOS TRANSPORTES COLETIVOS URBANOS INTERMUNICIPAIS AOS MAIORES DE 65 ANOS E ESTABELECE PASSE LIVRE \u00c0S PESSOAS PORTADORAS DE DEFICI\u00caNCIA E AOS ALUNOS DE 1\u00ba E 2\u00ba GRAUS UNIFORMIZADOS DA REDE P\u00daBLICA MUNICIPAL, ESTADUAL E FEDERAL, PORTADORES DE CARTEIRA DE IDENTIDADE ESTUDANTIL<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Aos maiores de 65 (sessenta e cinco) anos, \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia e aos alunos de 1\u00ba e 2\u00ba graus uniformizados da rede p\u00fablica municipal, estadual e federal, ~~portadores de Carteira de Identidade Estudantil~~*, \u00e9 assegurada a gratuidade nos transportes coletivos urbanos intermunicipais no territ\u00f3rio do Estado do Rio de Janeiro.\n*<em>Express\u00e3o suprimida pelo art. 17 da Lei n\u00ba 4291\/2004.<\/em><\/p>\n<p><strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - A gratuidade definida neste artigo se aplica exclusivamente ao per\u00edodo escolar e nos dias de aula.<\/p>\n<p>~~\u00a7 2\u00ba - A Carteira de Identidade Estudantil ser\u00e1 fornecida pelas Associa\u00e7\u00f5es Estudantis Secundaristas ou pela UBES \u2013 Uni\u00e3o Brasileira dos Estudantes Secundaristas, ou ainda, pela sua Unidade Escolar.~~\n*<em>Par\u00e1grafo suprimido pela Lei n\u00ba 4291\/2004.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Para efeito desta Lei, considera-se transportes coletivos urbanos intermunicipais: os trens, metr\u00f4, barcas, catamar\u00e3es e \u00f4nibus de linhas intermunicipais da categoria AS de acordo com o Departamento de Transportes Rodovi\u00e1rios do Estado do Rio de Janeiro \u2013 DETRO\/RJ, ou seja, tipo urbano, com duas portas e roleta.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - A gratuidade definida neste artigo \u00e9 v\u00e1lida exclusivamente para percursos de at\u00e9 70 (setenta) km.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - Nos catamar\u00e3es, por se tratar de transporte seletivo, a gratuidade \u00e9 concedida no limite de 10% (dez por cento) de sua lota\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p>~~Art. 3\u00ba - Aos maiores de 65 (sessenta e cinco) anos, para ser beneficiado pelo previsto nesta Lei, basta apresentar documento que comprove idade.~~\n*<em>Artigo suprimido pela Lei n\u00ba 4291\/2004.<\/em><\/p>\n<p>~~Art. 4\u00ba - Constitui fonte de custeio para fazer frente a gratuidade \u00e0 que se trata esta Lei, 10% (dez por cento) do lucro obtido da comercializa\u00e7\u00e3o do vale-transporte, na forma do Art. 85 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Transit\u00f3rias da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual do Estado do Rio de Janeiro.~~\n*<em>Artigo revogado pela Lei n\u00ba 4510\/2005.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - O n\u00e3o atendimento ao previsto nesta Lei obriga o infrator ao pagamento de multa de 100 (cem) \u00e0 1000 (mil) vezes o valor da passagem.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - A multa ser\u00e1 cobrada ap\u00f3s processo administrativo, podendo ser dobrada em caso de reincid\u00eancia.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - O texto desta Lei ser\u00e1 afixado, na sua \u00edntegra, na entrada dos meios de transportes citados no artigo 2\u00ba e tamb\u00e9m nas bilheterias dos trens, barcas, catamar\u00e3es e metr\u00f4.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 29 de dezembro de 1999.<\/p>\n<p>ANTHONY GAROTINHO\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1939-A\/97<\/strong>\nAutoria: S\u00c9RGIO CABRAL, CARLOS MINC<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-06 20:21:19","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Passe Livre intermunicipal","dataLei":"29 de dezembro de 1999","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj, PROCON ou Agetransp.\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)<br \/>\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp: (21) 98890-4742\n- Agetransp (transportes): 0800 285 9796 (hor\u00e1rio comercial)<\/p>\n","imagem":"3339-1999","image_file":"assets\/images\/lei-3339-1999.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Passe livre nos transportes urbanos intermunicipais a maiores de 65 anos, portadores de defici\u00eancias, de doen\u00e7a cr\u00f4nica de natureza f\u00edsica ou mental que exijam tratamento continuado e alunos uniformizados de 1\u00ba e 2\u00ba graus da rede p\u00fablica.<\/p>\n","categoriaslug":"transporte","identifier":"69-transporte","image_name":"lei-3339-1999-1999.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-3339-1999-1999.png"},{"id":45,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contlei.nsf\/bc008ecb13dcfc6e03256827006dbbf5\/55c42354cfdec08a032567e6006a9484?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"3243-1999","ano":1999,"nome_lei":"Interrup\u00e7\u00e3o no fornecimento de \u00e1gua, luz ou g\u00e1s","nome":"Proibido interromper presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os ou fornecimento de bens sem aviso pr\u00e9vio de 5 dias","data_lei":"1999-09-06","descricao":"<p>Empresas que prestam servi\u00e7os p\u00fablicos por concess\u00e3o estadual n\u00e3o podem interromper a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os ou fornecimento de bens sem aviso pr\u00e9vio com 5 dias de anteced\u00eancia.<\/p>\n","subcategoria":"Empresas que prestam servi\u00e7os p\u00fablicos por concess\u00e3o estadual","punicao":"<p>Multa de mil a 10 mil UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj, PROCON, Agenersa, Anatel ou Aneel.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)<br \/>\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<br \/>\n- Agenersa (\u00e1gua, luz e g\u00e1s): 0800 024 9040 (hor\u00e1rio comercial)<br \/>\n- Anatel (telefonia): 1331 (hor\u00e1rio comercial)<br \/>\n- Aneel (Luz): 167 (24h)<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 3243, DE 06 DE SETEMBRO DE 1999.<\/p>\n<p>IMPEDE QUE CONCESSION\u00c1RIAS DE SERVI\u00c7OS P\u00daBLICOS INTERROMPAM O FORNECIMENTO DO BEM OU DO SERVI\u00c7O SEM AVISO PR\u00c9VIO AO CONSUMIDOR<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Fica vedado \u00e0s empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos interromper a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os ou o fornecimento de bens, por qualquer motivo, sem aviso pr\u00e9vio por escrito ao consumidor, com 5 (cinco) dias de anteced\u00eancia.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - O n\u00e3o cumprimento do disposto no \u201ccaput\u201d deste artigo implicar\u00e1 na imediata retomada da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o ou fornecimento do bem, bem como no pagamento de multa de 1.000 UFIR a 10.000 UFIR.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - Na fixa\u00e7\u00e3o da multa referida no par\u00e1grafo anterior ser\u00e3o levadas em considera\u00e7\u00e3o como circunst\u00e2ncias agravantes: ser o infrator reincidente; trazer a infra\u00e7\u00e3o conseq\u00fc\u00eancias danosas \u00e0 sa\u00fade ou \u00e0 seguran\u00e7a do consumidor, deixar o infrator, tendo conhecimento do ato lesivo, de tomar as provid\u00eancias para evit\u00e1-lo; ter o infrator agido com dolo ou m\u00e1-f\u00e9.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - A multa referida no \u00a7 1\u00ba deste artigo ser\u00e1 aplicada pelos \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor, mediante provoca\u00e7\u00e3o do interessado, respeitado o procedimento legal, e ser\u00e1 distribu\u00edda na forma prevista nos <em>arts. 24 a 27 do Decreto Federal n\u00ba 861\/93<\/em>.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> O aviso pr\u00e9vio a que se refere o art. 1\u00ba dever\u00e1 tamb\u00e9m se dar atrav\u00e9s de contato telef\u00f4nico, por meio eletr\u00f4nico (e-mail), telemensagens ou outros meios de que disponha o consumidor e que sejam de conhecimento da concession\u00e1ria.\n*<em>Inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 5649\/2010.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> ~~- Art. 2\u00ba -~~ Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.\n*<em>Renumerado pela Lei n\u00ba 5649\/2010.<\/em><\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 06 de setembro de 1999.<\/p>\n<p>ANTHONY GAROTINHO\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 2403\/98<\/strong>\nAutoria: SERGIO CABRAL<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-06 20:15:07","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Interrup\u00e7\u00e3o no fornecimento de \u00e1gua, luz ou g\u00e1s","dataLei":"06 de setembro de 1999","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj, PROCON, Agenersa, Anatel ou Aneel.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)<br \/>\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<br \/>\n- Agenersa (\u00e1gua, luz e g\u00e1s): 0800 024 9040 (hor\u00e1rio comercial)<br \/>\n- Anatel (telefonia): 1331 (hor\u00e1rio comercial)<br \/>\n- Aneel (Luz): 167 (24h)<\/p>\n","imagem":"3243-1999","image_file":"assets\/images\/lei-3243-1999.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Empresas que prestam servi\u00e7os p\u00fablicos por concess\u00e3o estadual n\u00e3o podem interromper a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os ou fornecimento de bens sem aviso pr\u00e9vio com 5 dias de anteced\u00eancia.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"45-servicos","image_name":"lei-3243-1999-1999.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-3243-1999-1999.png"},{"id":3,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/69d90307244602bb032567e800668618\/8521cc34b3fb0a7003256735006d00e0?OpenDocument","categoria":"Lazer","numero":"3194-1999","ano":1999,"nome_lei":"\u00c1gua filtrada em hot\u00e9is, mot\u00e9is, shoppings e supermercados","nome":"\u00c1gua filtrada de gra\u00e7a quando solicitado pelo cliente","data_lei":"1999-03-15","descricao":"<p>Estabelece obrigatoriedade do uso de \u00e1gua filtrada em todos os recintos de hot\u00e9is, mot\u00e9is, shoppings, supermercados e clubes esportivos do Rio de Janeiro.<\/p>\n","subcategoria":"Hot\u00e9is, mot\u00e9is, shoppings e supermercados","punicao":"<p>A penalidade pelo descumprimento desta Lei acarretar\u00e1 no pagamento de multa di\u00e1ria no valor de 150 UFIR-RJ. (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>O Presidente da Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em conformidade com o que disp\u00f5e o \u00a7 5\u00ba combinado com o \u00a7 7\u00ba do artigo 115 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, promulga a Lei n\u00ba 3.194, de 15 de mar\u00e7o de 1999, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 1.243-A, de 1997.<\/p>\n<p>LEI N\u00ba 3194 DE 15 DE MAR\u00c7O DE 1999<\/p>\n<p>ESTABELECE A OBRIGATORIEDADE DO USO DE \u00c1GUA FILTRADA EM TODOS OS RECINTOS DE HOT\u00c9IS, MOT\u00c9IS, SHOPPING CENTERS, SUPERMERCADOS E CLUBES ESPORTIVOS DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO<\/p>\n<p>A ASSEMBL\u00c9IA LEGISLATIVA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO\nD E C R E T A:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - \u00c9 obrigat\u00f3rio o uso de \u00e1gua filtrada em todos o recintos de hot\u00e9is, mot\u00e9is, shopping centers, supermercados e clubes esportivos do Estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00b0-A<\/strong> Os estabelecimentos hoteleiros e similares, situados no Estado do Rio de Janeiro, ficam obrigados a disponibilizar \u00e1gua pot\u00e1vel para consumo, gratuitamente a seus h\u00f3spedes, nas habita\u00e7\u00f5es e a seus funcion\u00e1rios.\n*<em>Inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 5947\/2011.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - A fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o estadual competente, e a penalidade pelo descumprimento desta Lei acarretar\u00e1 no pagamento de multa di\u00e1ria no valor de 150 (cento e cinq\u00fcenta) UFIR\u2019S.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor 120 (cento e vinte) dias ap\u00f3s a data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 15 de mar\u00e7o de 1999.<\/p>\n<p>DEPUTADO S\u00c9RGIO CABRAL\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1243-A\/97<\/strong>\nAutoria: ANDR\u00c9 LUIZ<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-06 20:10:08","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"\u00c1gua filtrada em hot\u00e9is, mot\u00e9is, shoppings e supermercados","dataLei":"15 de mar\u00e7o de 1999","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"3194-1999","image_file":"assets\/images\/lei-3194-1999.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Estabelece obrigatoriedade do uso de \u00e1gua filtrada em todos os recintos de hot\u00e9is, mot\u00e9is, shoppings, supermercados e clubes esportivos do Rio de Janeiro.<\/p>\n","categoriaslug":"lazer","identifier":"3-lazer","image_name":"lei-3194-1999-1999.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-3194-1999-1999.png"},{"id":116,"status":"PENDENTE - IMAGEM","link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/b24a2da5a077847c032564f4005d4bf2\/fa1a422b516211130325657a0064293f?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"2877-1997","ano":1997,"nome_lei":"Restitui\u00e7\u00e3o do IPVA em caso de perda total, roubo ou furto","nome":"Na perda total por sinistro, roubo, furto, apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita, estelionato, o imposto pago ser\u00e1 restitu\u00eddo proporcionalmente, excluindo-se o m\u00eas da ocorr\u00eancia","data_lei":"1997-12-22","descricao":"<p>Disp\u00f5e sobre o Imposto sobre a Propriedade de Ve\u00edculos Automotores (IPVA).<\/p>\n","subcategoria":"Detran - RJ","punicao":"","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp: (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 2877, DE 22 DE DEZEMBRO DE 1997.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE O IMPOSTO SOBRE A PROPRIEDADE DE VE\u00cdCULOS AUTOMOTORES (IPVA).<\/p>\n<p>O Governador do Estado do Rio de Janeiro,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p>(...)<\/p>\n<p><strong>CAP\u00cdTULO VI<\/strong><\/p>\n<p><strong>DO PAGAMENTO<\/strong><\/p>\n<p>~~Art. 11 - O imposto \u00e9 devido anualmente e recolhido nos prazos e forma previstos em resolu\u00e7\u00e3o do Secret\u00e1rio de Estado de Fazenda.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 11<\/strong> - O imposto \u00e9 devido anualmente e recolhido nos prazos e forma previstos em resolu\u00e7\u00e3o do Secret\u00e1rio de Estado de Fazenda, podendo ser parcelado para pagamento em at\u00e9 tr\u00eas cotas, iguais, mensais, a crit\u00e9rio do contribuinte.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 3335\/1999.<\/em>\n<strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - O imposto poder\u00e1 ser pago \u00e1 vista, ou em tr\u00eas parcelas, mensais e iguais, sem acr\u00e9scimo;\n*<em>Acrescentado pela Lei n\u00ba 3335\/1999.<\/em>\n<strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - Sobre o valor do imposto a ser recolhido integralmente poder\u00e1 ser concedido desconto a ser fixado por Decreto do Poder Executivo Estadual.\n*<em>Acrescentado pela Lei n\u00ba 3335\/1999.<\/em>\n<strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - O recolhimento do imposto dever\u00e1 ser efetuado no prazo de 30 (trinta) dias contados da data da emiss\u00e3o da nota fiscal referente \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.\n*<em>Acrescentado pela Lei n\u00ba 3335\/1999.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 12<\/strong> - O imposto \u00e9 devido por duod\u00e9cimos ou fra\u00e7\u00e3o que faltem para o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio, nas hip\u00f3teses de:\nI - aquisi\u00e7\u00e3o, no exerc\u00edcio, de ve\u00edculo novo, por adquirente consumidor final;\nII - importa\u00e7\u00e3o, no exerc\u00edcio, de ve\u00edculo novo ou usado, por consumidor final que o importe diretamente;\n~~III - perda da condi\u00e7\u00e3o de n\u00e3o-incid\u00eancia ou de isen\u00e7\u00e3o.~~\nIII - perda da condi\u00e7\u00e3o de n\u00e3o-incid\u00eancia, benef\u00edcio fiscal ou de isen\u00e7\u00e3o;\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei 7068\/2015.<\/em><\/p>\n<p>~~Art. 13 - Na perda total por sinistro, roubo ou furto, o imposto \u00e9 devido por duod\u00e9cimo ou fra\u00e7\u00e3o, contado at\u00e9 a data da ocorr\u00eancia, n\u00e3o cabendo restitui\u00e7\u00e3o, se o imposto tiver sido pago anteriormente ao evento.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00danico<\/strong> - Advindas a recupera\u00e7\u00e3o e a libera\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo, o imposto ser\u00e1 devido:\nI - por duod\u00e9cimos correspondentes ao per\u00edodo que faltar para o encerramento do exerc\u00edcio, quando a perda ocorrer em exerc\u00edcio anterior ao da libera\u00e7\u00e3o;\nII - por duod\u00e9cimos correspondentes ao per\u00edodo em que o ve\u00edculo estiver na posse do propriet\u00e1rio, quando a perda e a libera\u00e7\u00e3o ocorrerem no mesmo exerc\u00edcio.\n*<em>Renumerado de acordo com o \u00a7 2\u00ba da Lei 3507\/2000.<\/em>\n\u00a7 2\u00ba - Na perda total decorrente de sinistro, o imposto ser\u00e1 devido at\u00e9 o reconhecimento da baixa do ve\u00edculo por parte do \u00f3rg\u00e3o de tr\u00e2nsito.\n*<em>Revogado pelo artigo 2\u00ba da Lei 3507\/2000.<\/em>~~<\/p>\n<p><strong>Art. 13<\/strong> Na perda total por sinistro, roubo ou furto, apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita, estelionato, ou qualquer outro delito que resulte a priva\u00e7\u00e3o do direito de propriedade, quando o contribuinte n\u00e3o houver pago o IPVA, o imposto \u00e9 devido por duod\u00e9cimo ou fra\u00e7\u00e3o, contado at\u00e9 \u00e0 data da ocorr\u00eancia.\n<strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong>. Advindas a recupera\u00e7\u00e3o e a libera\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo, o imposto ser\u00e1 devido:\nI - por duod\u00e9cimos correspondentes ao per\u00edodo que faltar para o encerramento do exerc\u00edcio, quando a perda ocorrer em exerc\u00edcio anterior ao da libera\u00e7\u00e3o;\nII - por duod\u00e9cimos correspondentes ao per\u00edodo em que o ve\u00edculo estiver na posse do propriet\u00e1rio, quando a perda e a libera\u00e7\u00e3o ocorrerem no mesmo exerc\u00edcio.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 6570\/2013.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 13-A<\/strong> Na perda total por sinistro, roubo ou furto, apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita, estelionato, ou qualquer outro delito que resulte a priva\u00e7\u00e3o do direito de propriedade, o imposto pago ser\u00e1 restitu\u00eddo proporcionalmente, excluindo-se o m\u00eas da ocorr\u00eancia, a crit\u00e9rio do contribuinte, nos termos seguintes:\nI - mediante a compensa\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio no pagamento de novo IPVA, seja no mesmo exerc\u00edcio ou no seguinte, na aquisi\u00e7\u00e3o de outro ve\u00edculo pelo contribuinte; ou,\nII - mediante a restitui\u00e7\u00e3o do valor pago, no exerc\u00edcio seguinte \u00e0 ocorr\u00eancia do delito ou sinistro.\nPar\u00e1grafo \u00fanico. O contribuinte somente far\u00e1 jus ao cr\u00e9dito tribut\u00e1rio previsto no caput deste artigo se fizer o registro de ocorr\u00eancia do sinistro perante \u00e0 autoridade policial competente.\n*<em>Acrescentado pela Lei n\u00ba 6570\/2013.<\/em><\/p>\n<p>~~Art. 14 - N\u00e3o estando o ve\u00edculo sujeito a registro, licenciamento, inscri\u00e7\u00e3o ou matr\u00edcula, o imposto \u00e9 devido no local de domic\u00edlio do seu propriet\u00e1rio.~~\n*<em>Revogado pela Lei 5430\/2009.<\/em><\/p>\n<p>(...)<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 22 de dezembro de 1997.<\/p>\n<p>MARCELLO ALENCAR\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1879\/97<\/strong>\nAutoria: PODER EXECUTIVO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-07-12 21:42:46","updated_at":"2017-07-12 22:05:44","paragrafo":"6","apito":false,"nomelei":"Restitui\u00e7\u00e3o do IPVA em caso de perda total, roubo ou furto","dataLei":"22 de dezembro de 1997","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj.\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp: (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"2877-1997-6","image_file":"assets\/images\/lei-2877-1997-6.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Disp\u00f5e sobre o Imposto sobre a Propriedade de Ve\u00edculos Automotores (IPVA).<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"116-servicos","image_name":"lei-2877-1997-1997-6.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-2877-1997-1997-6.png"},{"id":97,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/fada470d7527caa003256572005fb121?OpenDocument","categoria":"Compras","numero":"2868-1997","ano":1997,"nome_lei":"Financiamento","nome":"Empresas devem fornecer por escrito os motivos por negar pedidos de financiamento, bem como os recibos das taxas de levantamentos efetuados","data_lei":"1997-12-18","descricao":"<p>Obriga as empresas que promovem vendas a cr\u00e9dito a fornecer por escrito, as raz\u00f5es do indeferimento dos pedidos de financiamento, bem como recibo pela cobran\u00e7as de taxas de levantamentos efetuados.<\/p>\n","subcategoria":"Empresas que promovem vendas e servi\u00e7os a cr\u00e9dito","punicao":"<p>O infrator da presente Lei estar\u00e1 sujeito a multa de 300 (trezentos) UFIR-RJ por infra\u00e7\u00e3o, revertido para o PROCON (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 2868, DE 18 DE DEZEMBRO DE 1997.<\/p>\n<p>OBRIGA AS EMPRESAS QUE PROMOVEM VENDAS A CR\u00c9DITO A FORNECER POR ESCRITO, AS RAZ\u00d5ES DO INDEFERIMENTO DOS PEDIDOS DE FINANCIAMENTO, BEM COMO RECIBO PELA COBRAN\u00c7AS DE TAXAS DE LEVANTAMENTOS EFETUADOS.<\/p>\n<p>O Governador do Estado do Rio de Janeiro,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p>~~Art. 1\u00ba - Ficam as empresas comerciais e industriais, sediadas no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro e que promovem vendas a cr\u00e9dito, obrigadas a fornecer as raz\u00f5es das negativas ou indeferimentos de financiamentos, por escrito, em documento h\u00e1bil emitido em papel timbrado da empresa.~~<\/p>\n<p>~~Art. 1\u00ba - Ficam as empresas comerciais, industriais e as prestadoras de servi\u00e7o, inclusive as de natureza banc\u00e1ria, financeira e de cr\u00e9dito, sediadas no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro e que promovem vendas a cr\u00e9dito, servi\u00e7os a cr\u00e9dito ou servi\u00e7os de cr\u00e9dito, obrigadas a fornecer as raz\u00f5es das negativas ou indeferimentos de financiamentos, por escrito, em documento h\u00e1bil, emitido em papel timbrado da empresa.\n<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 3887\/2002.<\/em>~~<\/p>\n<p>~~Par\u00e1grafo \u00fanico Em caso de descumprimento das determina\u00e7\u00f5es contidas nesta Lei, acarretar\u00e1 aos respons\u00e1veis da empresa infratora as penalidades do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor \u2013 CDC. (NR)\n<em>Inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 5217\/2008.<\/em>~~<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> \u2013 Ficam as empresas comerciais, industriais e as prestadoras de servi\u00e7o, inclusive as de natureza banc\u00e1ria, financeira e de cr\u00e9dito, sediadas no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro e que promovem vendas a cr\u00e9dito, servi\u00e7os a cr\u00e9dito ou servi\u00e7os de cr\u00e9dito, obrigadas a fornecer as raz\u00f5es das negativas ou indeferimentos de financiamentos, por escrito.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> \u2013 As raz\u00f5es das negativas ou indeferimentos de financiamentos dever\u00e3o ser disponibilizadas em declara\u00e7\u00e3o, em papel timbrado, datado e assinado, possibilitando a identifica\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o e\/ou empresa autor (a) da recusa.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> \u2013 O atendimento ao consumidor a que se refere o caput deste artigo dever\u00e1 ser disponibilizado de forma reservada e respeitosa.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei 7433\/2016.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba-A<\/strong> - As empresas comerciais, industriais e as prestadoras de servi\u00e7o, inclusive as de natureza banc\u00e1ria, financeira e de cr\u00e9dito s\u00e3o respons\u00e1veis pelo sigilo das informa\u00e7\u00f5es tratadas nesta Lei.\n*<em>Inclu\u00eddo pela Lei 7433\/2016.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - No caso das empresas imobili\u00e1rias, ficam as mesmas obrigadas a fornecer recibo discriminado referente \u00e0s taxas cobradas por levantamentos feitos sobre a vida pessoal dos pretendentes.<\/p>\n<p>~~Art. 3\u00ba - O infrator da presente Lei estar\u00e1 sujeito a multa de 300 (trezentos) UFIR'S por infra\u00e7\u00e3o, revertido para o PROCON.\n<em>Inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 4937\/2006.<\/em>~~<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - O descumprimento do disposto nesta Lei, sujeitar\u00e1 o infrator ao pagamento de multa no valor de 300 UFIR-RJ, revertido ao PROCON, sem preju\u00edzo das penalidades previstas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor \u2013 CDC.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei 7433\/2016.<\/em><\/p>\n<p>~~Art. 3\u00ba~~ Art. 4\u00ba - A presente Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.\n*<em>Renumerado pela Lei n\u00ba 4937\/2006.<\/em><\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 18 de dezembro de 1997.<\/p>\n<p>MARCELLO ALENCAR\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1338\/97<\/strong>\t\nAutoria: ALICE TAMBORINDEGUY<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-06 19:54:45","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Financiamento","dataLei":"18 de dezembro de 1997","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"2868-1997","image_file":"assets\/images\/lei-2868-1997.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Obriga as empresas que promovem vendas a cr\u00e9dito a fornecer por escrito, as raz\u00f5es do indeferimento dos pedidos de financiamento, bem como recibo pela cobran\u00e7as de taxas de levantamentos efetuados.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"97-compras","image_name":"lei-2868-1997-1997.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-2868-1997-1997.png"},{"id":47,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/f25571cac4a61011032564fe0052c89c\/4ba2375836f79bf1032564ff005dea7a?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"2772-1997","ano":1997,"nome_lei":"Limite de peso da mochila de estudantes","nome":"Mochila n\u00e3o pode ultrapassar 5% do peso do aluno da pr\u00e9-escola e 10% do peso do aluno do 1\u00ba grau","data_lei":"1997-08-25","descricao":"<p>Peso m\u00e1ximo das mochilas de alunos do 1\u00ba grau n\u00e3o pode ultrapassar 5% do peso da crian\u00e7a da pr\u00e9-escola e 10% do peso do aluno do primeiro grau.<\/p>\n","subcategoria":"Escolas p\u00fablicas e privadas","punicao":"<p>Escola pode receber advert\u00eancia e multa<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>O Presidente da Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, nos termos do \u00a7 7\u00ba do Artigo 115 Database 'Constitui\u00e7\u00e3o Estadual', View 'Constitui\u00e7\u00e3o Estadual - \u00cdndice' da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, promulga a Lei n\u00ba 2.772 de 25 de agosto de 1997, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 805-A, de 1996.<\/p>\n<p>LEI N\u00ba 2772, DE 25 DE AGOSTO DE 1997.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE O PESO M\u00c1XIMO TOLER\u00c1VEL DO MATERIAL ESCOLAR TRANSPORTADO DIARIAMENTE POR ALUNOS DO PR\u00c9-ESCOLAR E 1\u00ba GRAU DA REDE ESCOLAR P\u00daBLICA E PRIVADA DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO.<\/p>\n<p>A Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro\nD E C R E T A :<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - O peso m\u00e1ximo total do material escolar transportado diariamente por alunos do pr\u00e9-escolar e 1\u00ba grau em mochilas, pastas e similares n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar:\nI - 5% do peso da crian\u00e7a do pr\u00e9-escolar;\nII - 10% do peso do aluno do 1\u00ba grau.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Caber\u00e1 \u00e0 escola, atrav\u00e9s de seus coordenadores, a defini\u00e7\u00e3o do material escolar a ser transportado diariamente.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - O material que exceder o peso m\u00e1ximo permitido dever\u00e1 ficar guardado em arm\u00e1rios fechados individuais ou coletivos.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - No caso dos arm\u00e1rios coletivos, ser\u00e1 designado pela escola um respons\u00e1vel pela abertura do mesmo no in\u00edcio das aulas, e seu fechamento ao final das mesmas.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - N\u00e3o poder\u00e1 ser feito nenhum tipo de cobran\u00e7a pela guarda do material.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - O desrespeito aos limites de peso previstos nesta Lei implicar\u00e1 a atribui\u00e7\u00e3o das seguintes penalidades \u00e0 escola transgressora:\nI - advert\u00eancia;\nII - multa de 3 (tr\u00eas) UFERJs por aluno com excesso de material escolar.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - \u00c9 obrigat\u00f3ria a afixa\u00e7\u00e3o das normas contidas nesta Lei em local vis\u00edvel aos alunos, pais e docentes.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - Esta lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas todas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, 25 de agosto de 1997.<\/p>\n<p>DEPUTADO S\u00c9RGIO CABRAL FILHO\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 805-A\/96<\/strong>\nAutoria: CARLOS MINC<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-06 19:50:16","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Limite de peso da mochila de estudantes","dataLei":"25 de agosto de 1997","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"2772-1997","image_file":"assets\/images\/lei-2772-1997.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Peso m\u00e1ximo das mochilas de alunos do 1\u00ba grau n\u00e3o pode ultrapassar 5% do peso da crian\u00e7a da pr\u00e9-escola e 10% do peso do aluno do primeiro grau.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"47-servicos","image_name":"lei-2772-1997-1997.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-2772-1997-1997.png"},{"id":101,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/69d90307244602bb032567e800668618\/589860be73969cf0032564fb00562acb?OpenDocument","categoria":"Compras","numero":"2644-1996","ano":1996,"nome_lei":"S\u00edmbolos nazistas","nome":"Proibido fabrica\u00e7\u00e3o, venda ou distribui\u00e7\u00e3o de cruzes su\u00e1sticas e qualquer s\u00edmbolo referente ao nazismo","data_lei":"1996-11-07","descricao":"<p>\u00c9 proibida a fabrica\u00e7\u00e3o, venda ou distribui\u00e7\u00e3o de cruzes su\u00e1sticas, gamas ou qualquer outro s\u00edmbolo do nazismo.<\/p>\n","subcategoria":"Todo Estado do Rio de Janeiro","punicao":"<p>Multa de 10 mil UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 2644, DE 07 DE NOVEMBRO DE 1996.<\/p>\n<p>PRO\u00cdBE A UTILIZA\u00c7\u00c3O DE CRUZES SU\u00c1STICAS, GAMAS OU QUALQUER OUTRO S\u00cdMBOLO OU REPRESENTA\u00c7\u00c3O GR\u00c1FICA DO NAZISMO OU IDEOLOGIA SIMILAR.<\/p>\n<p>O Governador do Estado do Rio de Janeiro,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Ficam proibidas em todo o territ\u00f3rio estadual a fabrica\u00e7\u00e3o, a comercializa\u00e7\u00e3o, a distribui\u00e7\u00e3o ou veicula\u00e7\u00e3o das cruzes su\u00e1sticas, gamadas ou qualquer outro s\u00edmbolo, ou ainda qualquer representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica do nazismo ou ideologia similar.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - o descumprimento ao disposto nesta Lei sujeitar\u00e1 o infrator \u00e1s seguintes san\u00e7\u00f5es:\nI - multa de 10.000 (dez mil UFERJ's; em caso de reincid\u00eancia a multa ser\u00e1 cobrada em dobro;\nII - apreens\u00e3o de todo o material fabricado, comercializado, distribu\u00eddo ou veiculado;\nIII - perda ou restri\u00e7\u00e3o de incentivos e benef\u00edcios fiscais de qualquer esp\u00e9cie concedidos pelo poder p\u00fablico estadual.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, O7 de novembro de 1996.<\/p>\n<p>MARCELLO ALENCAR\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 522\/95<\/strong>\nAutoria: ROBERTO DINAMITE<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-06 19:46:51","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"S\u00edmbolos nazistas","dataLei":"07 de novembro de 1996","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"2644-1996","image_file":"assets\/images\/lei-2644-1996.png","colorheader":"white","descr1":"<p>\u00c9 proibida a fabrica\u00e7\u00e3o, venda ou distribui\u00e7\u00e3o de cruzes su\u00e1sticas, gamas ou qualquer outro s\u00edmbolo do nazismo.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"101-compras","image_name":"lei-2644-1996-1996.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-2644-1996-1996.png"},{"id":65,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/f25571cac4a61011032564fe0052c89c\/fc9262cfe10ceec1032564f900791527?OpenDocument","categoria":"Transporte","numero":"2587-1996","ano":1996,"nome_lei":"Cadeiras de rodas em rodovi\u00e1rias","nome":"Rodovi\u00e1rias devem manter cadeiras de rodas \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer um que necessite us\u00e1-la","data_lei":"1996-07-03","descricao":"<p>Rodovi\u00e1rias devem manter cadeiras de roda \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de deficientes f\u00edsicos ou pessoas necessitadas do uso desse equipamento.<\/p>\n","subcategoria":"Rodovi\u00e1rias","punicao":"<p>Procon pode aplicar multa estabelecida no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, no valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 2587, DE 03 DE JULHO DE 1996.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A OBRIGATORIEDADE DAS ESTA\u00c7\u00d5ES RODOVI\u00c1RIAS MANTEREM CADEIRAS DE RODAS \u00c0 DISPOSI\u00c7\u00c3O DE DEFICIENTES F\u00cdSICOS OU DE PESSOAS CIRCUNSTANCIALMENTE NECESSITADAS DO USO DESTE EQUIPAMENTO.<\/p>\n<p>O Governador do Estado do Rio de Janeiro,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Ficam as Esta\u00e7\u00f5es Rodovi\u00e1rias Estaduais abrigadas a manter gratuitamente cadeiras de rodas \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de deficientes f\u00edsicos ou de pessoas circunstancialmente necessitadas do uso deste equipamento.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00danico<\/strong> - V E T A D O<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - As cadeiras de rodas de que trata esta Lei dever\u00e3o obedecer as normas da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo regulamentar\u00e1 as disposi\u00e7\u00f5es desta Lei no prazo de 60 (sessenta) dias.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Fica concedido um prazo de 60 (sessenta) dias para que os concession\u00e1rios das esta\u00e7\u00f5es rodovi\u00e1rias se enquadrem nas disposi\u00e7\u00f5es desta Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 03 de julho de 1996.<\/p>\n<p>MARCELLO ALENCAR\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 283-A\/95<\/strong>\nAutoria: JARBAS STELMANN<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-06 19:44:40","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Cadeiras de rodas em rodovi\u00e1rias","dataLei":"03 de julho de 1996","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"2587-1996","image_file":"assets\/images\/lei-2587-1996.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Rodovi\u00e1rias devem manter cadeiras de roda \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de deficientes f\u00edsicos ou pessoas necessitadas do uso desse equipamento.<\/p>\n","categoriaslug":"transporte","identifier":"65-transporte","image_name":"lei-2587-1996-1996.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-2587-1996-1996.png"},{"id":19,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/bc008ecb13dcfc6e03256827006dbbf5\/5fe3354d93d8bcf7032564f8006983e7?OpenDocument","categoria":"Lazer","numero":"2519-1996","ano":1996,"nome_lei":"Meia-entrada para estudantes","nome":"Estudantes do 1\u00ba, 2\u00ba ou 3\u00ba graus, mediante comprova\u00e7\u00e3o, pagam meia-entrada","data_lei":"1996-01-17","descricao":"<p>Institui a cobran\u00e7a de meia-entrada em estabelecimento culturais e de lazer do Estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n","subcategoria":"Estabelecimentos culturais e de lazer","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, no valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 2519, DE 17 DE JANEIRO DE 1996.<\/p>\n<p>INSTITUI A COBRAN\u00c7A DE MEIA-ENTRADA EM ESTABELECIMENTO CULTURAIS E DE LAZER DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO.<\/p>\n<p>O Governador do Estado do Rio de Janeiro,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Fica assegurado aos estudantes matriculados regularmente em Institui\u00e7\u00f5es de Ensino de 1\u00ba, 2\u00ba e 3\u00ba graus das redes p\u00fablicas e\/ou particular, o pagamento de meia entrada do valor efetivamente cobrado para o ingresso em locais de divers\u00e3o, de espet\u00e1culos teatrais, musicais e circenses, em casa de exibi\u00e7\u00e3o cinematogr\u00e1fica, pra\u00e7as esportivas e similares das \u00e1reas de esporte, cultura e lazer no Estado do Rio de Janeiro, na conformidade da presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Consideram-se casas de divers\u00f5es, para efeito da presente Lei, qualquer local que proporcione entretenimento e lazer.<\/p>\n<p>~~Art. 2\u00ba - Para benef\u00edcio da presente Lei, os estudantes dever\u00e3o apresentar a Carteira de Identifica\u00e7\u00e3o Estudantil da UNI\u00c3O NACIONAL DOS ESTUDANTES - UNE e\/ou da UNI\u00c3O BRASILEIRA DOS ESTUDANTES SECUNDARISTAS - UBES.~~<\/p>\n<p>~~Art. 2\u00ba - Para benef\u00edcio da presente Lei, os estudantes dever\u00e3o apresentar a Carteira de Identifica\u00e7\u00e3o Estudantil da Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes \u2013 UNE, da Uni\u00e3o Brasileira dos Estudantes Secundaristas e da Federa\u00e7\u00e3o dos Estudantes de Niter\u00f3i \u2013 FESN.~~\n*~~<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 4153 Controle de Leis, de 11\/09\/2003.<\/em>~~<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Para benef\u00edcio da presente Lei, os estudantes dever\u00e3o apresentar documento de identifica\u00e7\u00e3o estudantil expedido pelo correspondente estabelecimento de ensino e\/ou pela associa\u00e7\u00e3o estudantil e\/ou pela agremia\u00e7\u00e3o estudantil a que perten\u00e7am.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - \u00c9 obrigat\u00f3ria a disponibiliza\u00e7\u00e3o de ingressos no valor de meia-entrada, no local do evento e em todos os postos de venda.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - Na falta de ingresso de meia-entrada, o ingresso comum dever\u00e1 ser colocado \u00e0 venda no valor de meia-entrada, para os estudantes beneficiados pela presente Lei.\u201d<\/p>\n<p>*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 4816\/2006.<\/em><\/p>\n<p><strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - Fica proibida a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios entre as entidades descritas no caput deste artigo e empresas privadas com a finalidade de transferir a prerrogativa de expedir documento de identifica\u00e7\u00e3o estudantil.\n*<em>Inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 5158\/2007.<\/em><\/p>\n<p><strong>\u00a7 4\u00ba<\/strong> - Fica vedada a emiss\u00e3o de documento de identifica\u00e7\u00e3o estudantil por empresas privadas que tenham celebrado conv\u00eanio ou contrato com esta finalidade com as entidades elencadas no caput do presente artigo.\n*<em>Inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 5158\/2007.<\/em><\/p>\n<p><strong>\u00a7 5\u00ba<\/strong> - Fica a entidade que violar o disposto nos par\u00e1grafos anteriores sujeita a multa de 10 (dez) mil UFIRs e \u00e0 pena de ficar proibida de emitir o referido documento pelo prazo de 01 (um) ano.\u201d(NR)\n*<em>Inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 5158\/2007.<\/em><\/p>\n<p>~~Art. 3\u00ba - Pela presente Lei, ficam as dire\u00e7\u00f5es das Institui\u00e7\u00f5es de Ensino de 1\u00ba, 2\u00ba e 3\u00ba graus obrigadas a fornecerem, anualmente, \u00e0s entidades representativas dos estudantes, listagens dos alunos regularmente matriculados em seus cursos.~~\n*<em>Suprimido pela Lei n\u00ba 4161\/2003.Controle de Leis<\/em><\/p>\n<p>~~Art. 4\u00ba - O Poder Executivo fornecer\u00e1 listagem dos locais sujeitos \u00e0 aceita\u00e7\u00e3o da meia-entrada no Estado do Rio de Janeiro, em conformidade com a presente Lei.~~\n*<em>Suprimido pela Lei n\u00ba 4161\/2003.Controle de Leis<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - VETADO<\/p>\n<p>~~Art. 6\u00ba - O Poder Executivo dentro do prazo de 60 (sessenta) dias, a contar da publica\u00e7\u00e3o da presente Lei, proceder\u00e1 a sua regulamenta\u00e7\u00e3o, provendo, inclusive, san\u00e7\u00f5es aos locais infratores, vari\u00e1veis de 5 (cinco) a 10 (dez) UFERJ\u2019s.~~<\/p>\n<p>~~Art. 6\u00ba - O estabelecimento que n\u00e3o cumprir a presente Lei estar\u00e1 sujeito \u00e0 pena de multa de 1000 (hum mil) UFIR\u00b4s at\u00e9 10.000 (dez mil) UFIR\u00b4s ou qualquer outra unidade fiscal que venha a substitu\u00ed-la.~~\n*~~Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 4161\/2003.Controle de Leis~~<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - O n\u00e3o atendimento do previsto nesta Lei sujeitar\u00e1 o respons\u00e1vel ao pagamento de multa nos termos do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei 6984\/2015.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 17 de janeiro de 1996.<\/p>\n<p>MARCELLO ALENCAR\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 233-A\/91<\/strong>\nAutoria: WAGNER SIQUEIRA<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-06 20:05:56","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Meia-entrada para estudantes","dataLei":"17 de janeiro de 1996","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"2519-1996","image_file":"assets\/images\/lei-2519-1996.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Institui a cobran\u00e7a de meia-entrada em estabelecimento culturais e de lazer do Estado do Rio de Janeiro.<\/p>\n","categoriaslug":"lazer","identifier":"19-lazer","image_name":"lei-2519-1996-1996.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-2519-1996-1996.png"},{"id":95,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/e9589b9aabd9cac8032564fe0065abb4\/832e378e4b392c1d032564f80057436c?OpenDocument","categoria":"Compras","numero":"2486-1995","ano":1995,"nome_lei":"Balan\u00e7as em supermercados","nome":"Disponibiliza\u00e7\u00e3o de, ao menos, duas balan\u00e7as de precis\u00e3o para os clientes","data_lei":"1995-12-21","descricao":"<p>Supermercados devem oferecer, pelo menos, duas balan\u00e7as de precis\u00e3o para os clientes.<\/p>\n","subcategoria":"Supermercados e afins","punicao":"<p>Procon pode aplicar multa estabelecida no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, no valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 2486, DE 21 DE DEZEMBRO DE 1995.<\/p>\n<p>TORNA OBRIGAT\u00d3RIA A INSTALA\u00c7\u00c3O DE BALAN\u00c7AS DE PRECIS\u00c3O NOS ESTABELECIMENTOS QUE MENCIONA E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O Governador do Estado do Rio de Janeiro,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Fica obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de pelo menos 02 (duas) balan\u00e7as de precis\u00e3o nos supermercados para uso do consumidor, com a finalidade de ser conferido, pelo pr\u00f3prio, o peso das mercadorias previamente embaladas ou enlatadas.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - No caso de a\u00e7ougues, padarias, abatedouros, feiras livres e estabelecimentos afins, que comercializem, tamb\u00e9m, mercadorias previamente embaladas, ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a permiss\u00e3o para que o consumidor confira o peso constante na embalagem.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo, no prazo de 60 (sessenta) dias, indicar\u00e1 o \u00d3rg\u00e3o Estadual competente para o fiel cumprimento da presente Lei, bem como estabelecer san\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 21 de dezembro de 1995.<\/p>\n<p>MARCELLO ALENCAR\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 43-A\/95<\/strong>\nAutoria: APARECIDA BOAVENTURA<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-06 19:26:50","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Balan\u00e7as em supermercados","dataLei":"21 de dezembro de 1995","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"2486-1995","image_file":"assets\/images\/lei-2486-1995.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Supermercados devem oferecer, pelo menos, duas balan\u00e7as de precis\u00e3o para os clientes.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"95-compras","image_name":"lei-2486-1995-1995.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-2486-1995-1995.png"},{"id":2,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/e9589b9aabd9cac8032564fe0065abb4\/a158150c9bf7b73003256509006dc6df?OpenDocument","categoria":"Lazer","numero":"2424-1995","ano":1995,"nome_lei":"\u00c1gua filtrada em bares e restaurantes","nome":"\u00c1gua filtrada de gra\u00e7a quando solicitado pelo cliente","data_lei":"1995-08-22","descricao":"<p>Obriga bares, restaurantes e estabelecimentos similares a servirem \u00e1gua filtrada aos clientes.<\/p>\n","subcategoria":"Restaurantes, bares e afins","punicao":"<p>Multa aplicada de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. Valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 2424, DE 22 DE AGOSTO DE 1995.<\/p>\n<p>OBRIGA BARES, RESTAURANTES E ESTABELECIMENTOS SIMILARES A SERVIREM \u00c1GUA FILTRADA AOS CLIENTES.<\/p>\n<p>O Governador do Estado do Rio de Janeiro,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p>~~Art. 1\u00ba - Ser\u00e1 obrigatoriamente filtrada a \u00e1gua natural pot\u00e1vel n\u00e3o mineral, a ser servida aos clientes nos bares, restaurantes e estabelecimentos similares do Estado do Rio de Janeiro.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Os bares, restaurantes e estabelecimentos similares ficam obrigados a servirem \u00e1gua filtrada, de forma gratuita, aos seus clientes.\nPar\u00e1grafo \u00danico: Ser\u00e1 obrigatoriamente filtrada a \u00e1gua natural pot\u00e1vel n\u00e3o mineral de que trata o caput deste artigo.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei 7047\/2015.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 1-A<\/strong> \u2013 Os estabelecimentos de que trata a presente lei ficam obrigados a afixarem cartazes informando sobre a gratuidade da \u00e1gua pot\u00e1vel filtrada.\n*<em>Inclu\u00eddo pela Lei 7047\/2015.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Ao Poder Executivo caber\u00e1 definir o \u00f3rg\u00e3o fiscalizador do cumprimento desta Lei, bem como as penalidades a serem aplicadas aos infratores.<\/p>\n<p><strong>Art. 2-A<\/strong> \u2013 Os estabelecimentos que descumprirem a presente lei estar\u00e3o sujeitos \u00e0s san\u00e7\u00f5es da Lei Federal n\u00ba 8078\/1990 (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor).\n*<em>Inclu\u00eddo pela Lei 7047\/2015.<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor 30 (trinta) dias ap\u00f3s a sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 22 de agosto de 1995.<\/p>\n<p>MARCELLO ALENCAR\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 46-A\/95<\/strong>\t\nAutoria: LUIZ RIBEIRO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-06 20:00:36","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"\u00c1gua filtrada em bares e restaurantes","dataLei":"22 de agosto de 1995","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"2424-1995","image_file":"assets\/images\/lei-2424-1995.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Obriga bares, restaurantes e estabelecimentos similares a servirem \u00e1gua filtrada aos clientes.<\/p>\n","categoriaslug":"lazer","identifier":"2-lazer","image_name":"lei-2424-1995-1995.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-2424-1995-1995.png"},{"id":92,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contlei.nsf\/01017f90ba503d61032564fe0066ea5b\/feaa581876b158b70325650e0077911b?OpenDocument","categoria":"Compras","numero":"2300-1994","ano":1994,"nome_lei":"Acessibilidade em supermercados","nome":"Caixa com espa\u00e7o m\u00ednimo de 90 cm de dist\u00e2ncia do outro para facilitar a passagem de cadeirantes","data_lei":"1994-07-28","descricao":"<p>Determina a exist\u00eancia de caixas adaptados para portadores de defici\u00eancia, com espa\u00e7o de, pelo menos, 90 cent\u00edmetros entre as baias, para permitir a passagem de cadeirantes.<\/p>\n","subcategoria":"Supermercados e afins","punicao":"<p>Procon pode aplicar multa estabelecida no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, no valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 2300, DE 28 DE JULHO DE 1994.<\/p>\n<p>CRIA CAIXAS ADAPT\u00c1VEIS A PORTADORES DE DEFICI\u00caNCIA F\u00cdSICA NOS SUPERMERCADOS.<\/p>\n<p>O Governador do Estado do Rio de Janeiro,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Os supermercados instalados no Estado dever\u00e3o contar com 1 caixa especial para atendimento a deficientes f\u00edsicos, de forma a facilitar os que usam cadeiras de roda. Este caixa dever\u00e1 ser de uso exclusivo dos deficientes e ter\u00e1 90 cm de largura.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Os caixas de que trata o art. 1\u00ba ser\u00e3o instalados em at\u00e9 180 dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o da presente Lei.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 28 de julho de 1994.<\/p>\n<p>NILO BATISTA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1207\/93<\/strong>\nAutoria: TUNINHO DUARTE<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-06 19:20:03","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Acessibilidade em supermercados","dataLei":"28 de julho de 1994","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"2300-1994","image_file":"assets\/images\/lei-2300-1994.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Determina a exist\u00eancia de caixas adaptados para portadores de defici\u00eancia, com espa\u00e7o de, pelo menos, 90 cent\u00edmetros entre as baias, para permitir a passagem de cadeirantes.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"92-compras","image_name":"lei-2300-1994-1994.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-2300-1994-1994.png"},{"id":51,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contlei.nsf\/b24a2da5a077847c032564f4005d4bf2\/2a59cbfc2486b41603256510007658ad?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"2224-1994","ano":1994,"nome_lei":"Porta auxiliar em bancos","nome":"Obrigat\u00f3rio porta auxiliar junto \u00e0 de seguran\u00e7a para garantir o acesso de pessoas necessitadas","data_lei":"1994-02-01","descricao":"<p>As institui\u00e7\u00f5es financeiras s\u00e3o obrigadas a manter uma porta auxiliar junto \u00e0s portas de seguran\u00e7a para garantir o acesso de deficientes f\u00edsicos, obesos, gestantes, idosos e pessoas com dificuldade de locomo\u00e7\u00e3o.<\/p>\n","subcategoria":"Bancos e institui\u00e7\u00f5es financeiras em geral","punicao":"<p>O n\u00e3o cumprimento desta Lei implicar\u00e1 em multa di\u00e1ria de 100 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 2224, DE 01 DE FEVEREIRO DE 1994.<\/p>\n<p>DISP\u00d5E SOBRE A OBRIGATORIEDADE DE INSTALA\u00c7\u00c3O DE PORTA GIRAT\u00d3RIA COM DETECTOR DE METAIS, NOS ESTABELECIMENTOS BANC\u00c1RIOS E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p>~~Art. 1\u00ba - Todos os estabelecimentos banc\u00e1rios do Estado dever\u00e3o instalar em suas entradas de acesso aos usu\u00e1rios portas girat\u00f3rias com detector de metais.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - As ag\u00eancias banc\u00e1rias instaladas no \u00e2mbito do Estado do Rio de Janeiro dever\u00e3o ter porta de seguran\u00e7a com detector de metais que garanta a integridade dos funcion\u00e1rios e clientes.\nPar\u00e1grafo \u00fanico - Para garantir o acesso da pessoa portadora de defici\u00eancia, obesos, gestantes, idosos e pessoas com dificuldade de locomo\u00e7\u00e3o, ficam as institui\u00e7\u00f5es financeiras obrigadas a manter uma porta auxiliar junto \u00e0s portas de seguran\u00e7a.\n*<em>(Artigo com nova reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 3211\/99)<\/em><\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Fica estipulado o prazo de 60 (sessenta) dias para o cumprimento desta Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - O n\u00e3o cumprimento desta Lei implicar\u00e1 em multa di\u00e1ria de 100 UFERJ\u2019s.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo Estadual fiscalizar\u00e1 o cumprimento da presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 01 de fevereiro de 1994.<\/p>\n<p>LEONEL BRIZOLA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 888\/92<\/strong>\nAutoria: GRA\u00c7A MATOS<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-06 19:57:21","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Porta auxiliar em bancos","dataLei":"01 de fevereiro de 1994","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"2224-1994","image_file":"assets\/images\/lei-2224-1994.png","colorheader":"white","descr1":"<p>As institui\u00e7\u00f5es financeiras s\u00e3o obrigadas a manter uma porta auxiliar junto \u00e0s portas de seguran\u00e7a para garantir o acesso de deficientes f\u00edsicos, obesos, gestantes, idosos e pessoas com dificuldade de locomo\u00e7\u00e3o.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"51-servicos","image_name":"lei-2224-1994-1994.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-2224-1994-1994.png"},{"id":22,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/f25571cac4a61011032564fe0052c89c\/8a848779cdc680b10325651b00695794?OpenDocument","categoria":"Lazer","numero":"2051-1992","ano":1992,"nome_lei":"Pessoas com defici\u00eancia em est\u00e1dios","nome":"Entrada gratuita para pessoas com defici\u00eancia","data_lei":"1992-12-30","descricao":"<p>A entrada em est\u00e1dios, gin\u00e1sios esportivos e parques aqu\u00e1ticos do Estado do Rio de Janeiro \u00e9 gratuita para portadoras de defici\u00eancias, em todas as competi\u00e7\u00f5es realizadas.<\/p>\n","subcategoria":"Est\u00e1dios, gin\u00e1sios esportivos e parques aqu\u00e1ticos do Estado do Rio de Janeiro","punicao":"<p>Procon pode aplicar multa estabelecida no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, no valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 2051, DE 30 DE DEZEMBRO DE 1992.<\/p>\n<p>CONCEDE GRATUIDADE DE ENTRADA NOS EST\u00c1DIOS, GIN\u00c1SIOS ESPORTIVOS E PARQUES AQU\u00c1TICOS DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO \u00c0S PESSOAS PORTADORAS DE DEFICI\u00caNCIA.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DE ESTADO DO RIO DE JANEIRO,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Fica concedida gratuidade de entrada nos Est\u00e1dios, Gin\u00e1sios Esportivos e Parques Aqu\u00e1ticos do Estado do Rio de Janeiro, em todas as competi\u00e7\u00f5es que se realizarem, \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancias.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - As administra\u00e7\u00f5es dos Est\u00e1dios, Gin\u00e1sios Esportivos e Parques Aqu\u00e1ticos promover\u00e3o o credenciamento e a expedi\u00e7\u00e3o de passes especiais para os interessados.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 30 de dezembro de 1992<\/p>\n<p>LEONEL BRIZOLA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 398\/91<\/strong>\nAutoria: ADROALDO PEIXOTO<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-06 19:14:42","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Pessoas com defici\u00eancia em est\u00e1dios","dataLei":"30 de dezembro de 1992","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"2051-1992","image_file":"assets\/images\/lei-2051-1992.png","colorheader":"white","descr1":"<p>A entrada em est\u00e1dios, gin\u00e1sios esportivos e parques aqu\u00e1ticos do Estado do Rio de Janeiro \u00e9 gratuita para portadoras de defici\u00eancias, em todas as competi\u00e7\u00f5es realizadas.<\/p>\n","categoriaslug":"lazer","identifier":"22-lazer","image_name":"lei-2051-1992-1992.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-2051-1992-1992.png"},{"id":72,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contlei.nsf\/b24a2da5a077847c032564f4005d4bf2\/fc11b48eda52a9bd0325651c00535df0?OpenDocument","categoria":"Sa\u00fade","numero":"1982-1992","ano":1992,"nome_lei":"Acesso a leitos","nome":"M\u00e3e ou respons\u00e1vel direto por crian\u00e7a ou adolescente internado tem livre acesso a leitos","data_lei":"1992-04-03","descricao":"<p>M\u00e3e ou respons\u00e1vel direto por crian\u00e7a ou adolescente internado tem livre acesso aos leitos de hospitais estaduais.<\/p>\n","subcategoria":"Hospitais e cl\u00ednicas p\u00fablicos e privados","punicao":"<p>Procon pode aplicar multas nas institui\u00e7\u00f5es particulares<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 1982, DE 03 DE ABRIL DE 1992.<\/p>\n<p>PERMITE O LIVRE ACESSO AOS LEITOS DOS HOSPITAIS ESTADUAIS, DA M\u00c3E OU RESPONS\u00c1VEL DIRETO POR CRIAN\u00c7A OU ADOLESCENTE INTERNADO.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Fica assegurado o livre acesso aos leitos de hospitais estaduais, dos pais ou respons\u00e1vel direto pela crian\u00e7a ou adolescente ali internado.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - Estende-se o livre ingresso \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es conveniadas, Casas de Sa\u00fade particulares ou similares.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - Quando o estabelecimento for pr\u00f3prio para tratamento de doen\u00e7as infecto-contagiosas, a autoriza\u00e7\u00e3o depender\u00e1 de parecer m\u00e9dico.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 03 de abril de 1992.<\/p>\n<p>LEONEL BRIZOLA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 153\/91<\/strong>\nAutoria: Luiz Cadorna<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-06 19:12:30","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Acesso a leitos","dataLei":"03 de abril de 1992","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"1982-1992","image_file":"assets\/images\/lei-1982-1992.png","colorheader":"white","descr1":"<p>M\u00e3e ou respons\u00e1vel direto por crian\u00e7a ou adolescente internado tem livre acesso aos leitos de hospitais estaduais.<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"72-saude","image_name":"lei-1982-1992-1992.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-1982-1992-1992.png"},{"id":14,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/e9589b9aabd9cac8032564fe0065abb4\/daef0e42dde5633903256531003f8f25?OpenDocument","categoria":"Lazer","numero":"1886-1991","ano":1991,"nome_lei":"Discrimina\u00e7\u00e3o sexual","nome":"Pro\u00edbe exig\u00eancia de testes para verifica\u00e7\u00e3o de gravidez para admiss\u00e3o ou perman\u00eancia no emprego","data_lei":"1991-11-08","descricao":"<p>Pro\u00edbe chantagem sexual, como exig\u00eancia de teste de urina ou sangue para verifica\u00e7\u00e3o de gravidez e comprova\u00e7\u00e3o de esteriliza\u00e7\u00e3o para admiss\u00e3o ou perman\u00eancia no emprego.<\/p>\n","subcategoria":"Empresas em geral","punicao":"<p>Multa de 1 a mil UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 1886, DE 08 DE NOVEMBRO DE 1991.<\/p>\n<p>ESTABELECE PENALIDADES AOS ESTABELECIMENTOS QUE DISCRIMINEM MULHERES E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DE ESTADO DO RIO DE JANEIRO,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Esta lei estabelece penalidades aos estabelecimentos localizados no Estado do Rio de Janeiro que discriminem mulheres, violando o princ\u00edpio que adota a igualdade de direitos entre homens e mulheres de acordo com o \u00a7 1\u00ba do artigo 9\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, garantindo a prote\u00e7\u00e3o dos direitos individuais e coletivos.<\/p>\n<p>~~Art. 2\u00ba - Dentro de sua compet\u00eancia, o Poder Executivo penalizar\u00e1 todo estabelecimento comercial, industrial, entidades, representa\u00e7\u00f5es, associa\u00e7\u00f5es, sociedades civis ou de presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os que, por atos de seus propriet\u00e1rios ou prepostos, discriminem mulheres em fun\u00e7\u00e3o de seu sexo, ou contra elas adotem atos de coa\u00e7\u00e3o ou viol\u00eancia, tais como exig\u00eancia ou tentativa de vantagem sexual da mulher por parte do patr\u00e3o ou preposto, mediante amea\u00e7a de rescis\u00e3o contratual.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Dentro de sua compet\u00eancia, o Poder Executivo penalizar\u00e1 todo estabelecimento comercial, industrial, entidades, representa\u00e7\u00f5es, associa\u00e7\u00f5es, sociedades civis ou de representa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que, por atos de seus propriet\u00e1rios ou prepostos, discriminem pessoas em fun\u00e7\u00e3o do seu sexo, ou contra elas adotem atos de coa\u00e7\u00e3o ou viol\u00eancia, tais como exig\u00eancia ou tentativa de obter vantagem sexual por parte do superior hier\u00e1rquico, independentemente do seu sexo e da sua op\u00e7\u00e3o sexual, com o objetivo de exigir favor sexual do subordinado, independentemente do seu sexo ou da sua op\u00e7\u00e3o sexual, sob amea\u00e7a ou efetivo preju\u00edzo no trabalho ou perda do emprego.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pelo artigo 2\u00ba da Lei 3179\/99 Controle de Leis<\/em><\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00danico<\/strong> - Considera-se como pr\u00e1tica de restri\u00e7\u00e3o ao direito da mulher ao emprego, entre outras, a ado\u00e7\u00e3o de medidas n\u00e3o previstas na legisla\u00e7\u00e3o pertinente e especialmente:\nI - Exig\u00eancia ou solicita\u00e7\u00e3o de teste de urina ou sangue, para verifica\u00e7\u00e3o de estado de gravidez, processos de sele\u00e7\u00e3o para admiss\u00e3o ao emprego;\nII - Exig\u00eancia ou solicita\u00e7\u00e3o de comprova\u00e7\u00e3o de estereliza\u00e7\u00e3o, para admiss\u00e3o ou perman\u00eancia no emprego;\nIII - Exig\u00eancia de exame ginecol\u00f3gico peri\u00f3dico, como condi\u00e7\u00e3o para perman\u00eancia no emprego;\nIV -Discrimina\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres casadas, ou m\u00e3es, nos processos de sele\u00e7\u00e3o e treinamento ou rescis\u00e3o de contrato de trabalho.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - O descumprimento da presente Lei ser\u00e1 apurado atrav\u00e9s de processo administrativo pelo \u00f3rg\u00e3o competente, independente das san\u00e7\u00f5es civis e penais cab\u00edveis, definidas em normas espec\u00edficas.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - Aos infratores desta Lei ser\u00e3o aplicadas as seguintes penalidades administrativas:\nI - advert\u00eancia;\nII - multa de 1 a 1000 UFERJ\u2019s ou outra unidade que venha substitu\u00ed-la;\nIII - VETADO.\nIV - VETADO.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - VETADO.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - Considera-se infratora desta Lei a pessoa que direta ou indiretamente tenha concorrido para o cometimento da infra\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Todos os cidad\u00e3os podem comunicar \u00e0s autoridades administrativas as infra\u00e7\u00f5es \u00e0 presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo dever\u00e1 manter setor especializado para receber den\u00fancias relacionadas \u00e0s infra\u00e7\u00f5es \u00e0 presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo regulamentar\u00e1 a presente Lei em 60 (sessenta) dias, a partir de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 08 de novembro de 1991.<\/p>\n<p>LEONEL BRIZOLA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 64\/91<\/strong>\t\nAutoria: CARLOS MINC<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-06 19:56:26","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Discrimina\u00e7\u00e3o sexual","dataLei":"08 de novembro de 1991","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"1886-1991","image_file":"assets\/images\/lei-1886-1991.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Pro\u00edbe chantagem sexual, como exig\u00eancia de teste de urina ou sangue para verifica\u00e7\u00e3o de gravidez e comprova\u00e7\u00e3o de esteriliza\u00e7\u00e3o para admiss\u00e3o ou perman\u00eancia no emprego.<\/p>\n","categoriaslug":"lazer","identifier":"14-lazer","image_name":"lei-1886-1991-1991.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-1886-1991-1991.png"},{"id":14,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/e9589b9aabd9cac8032564fe0065abb4\/daef0e42dde5633903256531003f8f25?OpenDocument","categoria":"Servi\u00e7os","numero":"1886-1991","ano":1991,"nome_lei":"Discrimina\u00e7\u00e3o sexual","nome":"Pro\u00edbe exig\u00eancia de testes para verifica\u00e7\u00e3o de gravidez para admiss\u00e3o ou perman\u00eancia no emprego","data_lei":"1991-11-08","descricao":"<p>Pro\u00edbe chantagem sexual, como exig\u00eancia de teste de urina ou sangue para verifica\u00e7\u00e3o de gravidez e comprova\u00e7\u00e3o de esteriliza\u00e7\u00e3o para admiss\u00e3o ou perman\u00eancia no emprego.<\/p>\n","subcategoria":"Empresas em geral","punicao":"<p>Multa de 1 a mil UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 1886, DE 08 DE NOVEMBRO DE 1991.<\/p>\n<p>ESTABELECE PENALIDADES AOS ESTABELECIMENTOS QUE DISCRIMINEM MULHERES E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DE ESTADO DO RIO DE JANEIRO,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Esta lei estabelece penalidades aos estabelecimentos localizados no Estado do Rio de Janeiro que discriminem mulheres, violando o princ\u00edpio que adota a igualdade de direitos entre homens e mulheres de acordo com o \u00a7 1\u00ba do artigo 9\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, garantindo a prote\u00e7\u00e3o dos direitos individuais e coletivos.<\/p>\n<p>~~Art. 2\u00ba - Dentro de sua compet\u00eancia, o Poder Executivo penalizar\u00e1 todo estabelecimento comercial, industrial, entidades, representa\u00e7\u00f5es, associa\u00e7\u00f5es, sociedades civis ou de presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os que, por atos de seus propriet\u00e1rios ou prepostos, discriminem mulheres em fun\u00e7\u00e3o de seu sexo, ou contra elas adotem atos de coa\u00e7\u00e3o ou viol\u00eancia, tais como exig\u00eancia ou tentativa de vantagem sexual da mulher por parte do patr\u00e3o ou preposto, mediante amea\u00e7a de rescis\u00e3o contratual.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Dentro de sua compet\u00eancia, o Poder Executivo penalizar\u00e1 todo estabelecimento comercial, industrial, entidades, representa\u00e7\u00f5es, associa\u00e7\u00f5es, sociedades civis ou de representa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que, por atos de seus propriet\u00e1rios ou prepostos, discriminem pessoas em fun\u00e7\u00e3o do seu sexo, ou contra elas adotem atos de coa\u00e7\u00e3o ou viol\u00eancia, tais como exig\u00eancia ou tentativa de obter vantagem sexual por parte do superior hier\u00e1rquico, independentemente do seu sexo e da sua op\u00e7\u00e3o sexual, com o objetivo de exigir favor sexual do subordinado, independentemente do seu sexo ou da sua op\u00e7\u00e3o sexual, sob amea\u00e7a ou efetivo preju\u00edzo no trabalho ou perda do emprego.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pelo artigo 2\u00ba da Lei 3179\/99 Controle de Leis<\/em><\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00danico<\/strong> - Considera-se como pr\u00e1tica de restri\u00e7\u00e3o ao direito da mulher ao emprego, entre outras, a ado\u00e7\u00e3o de medidas n\u00e3o previstas na legisla\u00e7\u00e3o pertinente e especialmente:\nI - Exig\u00eancia ou solicita\u00e7\u00e3o de teste de urina ou sangue, para verifica\u00e7\u00e3o de estado de gravidez, processos de sele\u00e7\u00e3o para admiss\u00e3o ao emprego;\nII - Exig\u00eancia ou solicita\u00e7\u00e3o de comprova\u00e7\u00e3o de estereliza\u00e7\u00e3o, para admiss\u00e3o ou perman\u00eancia no emprego;\nIII - Exig\u00eancia de exame ginecol\u00f3gico peri\u00f3dico, como condi\u00e7\u00e3o para perman\u00eancia no emprego;\nIV -Discrimina\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres casadas, ou m\u00e3es, nos processos de sele\u00e7\u00e3o e treinamento ou rescis\u00e3o de contrato de trabalho.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - O descumprimento da presente Lei ser\u00e1 apurado atrav\u00e9s de processo administrativo pelo \u00f3rg\u00e3o competente, independente das san\u00e7\u00f5es civis e penais cab\u00edveis, definidas em normas espec\u00edficas.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - Aos infratores desta Lei ser\u00e3o aplicadas as seguintes penalidades administrativas:\nI - advert\u00eancia;\nII - multa de 1 a 1000 UFERJ\u2019s ou outra unidade que venha substitu\u00ed-la;\nIII - VETADO.\nIV - VETADO.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - VETADO.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - Considera-se infratora desta Lei a pessoa que direta ou indiretamente tenha concorrido para o cometimento da infra\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Todos os cidad\u00e3os podem comunicar \u00e0s autoridades administrativas as infra\u00e7\u00f5es \u00e0 presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo dever\u00e1 manter setor especializado para receber den\u00fancias relacionadas \u00e0s infra\u00e7\u00f5es \u00e0 presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo regulamentar\u00e1 a presente Lei em 60 (sessenta) dias, a partir de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 08 de novembro de 1991.<\/p>\n<p>LEONEL BRIZOLA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 64\/91<\/strong>\t\nAutoria: CARLOS MINC<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-06 19:56:26","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Discrimina\u00e7\u00e3o sexual","dataLei":"08 de novembro de 1991","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"1886-1991","image_file":"assets\/images\/lei-1886-1991.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Pro\u00edbe chantagem sexual, como exig\u00eancia de teste de urina ou sangue para verifica\u00e7\u00e3o de gravidez e comprova\u00e7\u00e3o de esteriliza\u00e7\u00e3o para admiss\u00e3o ou perman\u00eancia no emprego.<\/p>\n","categoriaslug":"servicos","identifier":"14-servicos","image_name":"lei-1886-1991-1991.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-1886-1991-1991.png"},{"id":14,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/e9589b9aabd9cac8032564fe0065abb4\/daef0e42dde5633903256531003f8f25?OpenDocument","categoria":"Transporte","numero":"1886-1991","ano":1991,"nome_lei":"Discrimina\u00e7\u00e3o sexual","nome":"Pro\u00edbe exig\u00eancia de testes para verifica\u00e7\u00e3o de gravidez para admiss\u00e3o ou perman\u00eancia no emprego","data_lei":"1991-11-08","descricao":"<p>Pro\u00edbe chantagem sexual, como exig\u00eancia de teste de urina ou sangue para verifica\u00e7\u00e3o de gravidez e comprova\u00e7\u00e3o de esteriliza\u00e7\u00e3o para admiss\u00e3o ou perman\u00eancia no emprego.<\/p>\n","subcategoria":"Empresas em geral","punicao":"<p>Multa de 1 a mil UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 1886, DE 08 DE NOVEMBRO DE 1991.<\/p>\n<p>ESTABELECE PENALIDADES AOS ESTABELECIMENTOS QUE DISCRIMINEM MULHERES E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DE ESTADO DO RIO DE JANEIRO,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Esta lei estabelece penalidades aos estabelecimentos localizados no Estado do Rio de Janeiro que discriminem mulheres, violando o princ\u00edpio que adota a igualdade de direitos entre homens e mulheres de acordo com o \u00a7 1\u00ba do artigo 9\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, garantindo a prote\u00e7\u00e3o dos direitos individuais e coletivos.<\/p>\n<p>~~Art. 2\u00ba - Dentro de sua compet\u00eancia, o Poder Executivo penalizar\u00e1 todo estabelecimento comercial, industrial, entidades, representa\u00e7\u00f5es, associa\u00e7\u00f5es, sociedades civis ou de presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os que, por atos de seus propriet\u00e1rios ou prepostos, discriminem mulheres em fun\u00e7\u00e3o de seu sexo, ou contra elas adotem atos de coa\u00e7\u00e3o ou viol\u00eancia, tais como exig\u00eancia ou tentativa de vantagem sexual da mulher por parte do patr\u00e3o ou preposto, mediante amea\u00e7a de rescis\u00e3o contratual.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Dentro de sua compet\u00eancia, o Poder Executivo penalizar\u00e1 todo estabelecimento comercial, industrial, entidades, representa\u00e7\u00f5es, associa\u00e7\u00f5es, sociedades civis ou de representa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que, por atos de seus propriet\u00e1rios ou prepostos, discriminem pessoas em fun\u00e7\u00e3o do seu sexo, ou contra elas adotem atos de coa\u00e7\u00e3o ou viol\u00eancia, tais como exig\u00eancia ou tentativa de obter vantagem sexual por parte do superior hier\u00e1rquico, independentemente do seu sexo e da sua op\u00e7\u00e3o sexual, com o objetivo de exigir favor sexual do subordinado, independentemente do seu sexo ou da sua op\u00e7\u00e3o sexual, sob amea\u00e7a ou efetivo preju\u00edzo no trabalho ou perda do emprego.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pelo artigo 2\u00ba da Lei 3179\/99 Controle de Leis<\/em><\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00danico<\/strong> - Considera-se como pr\u00e1tica de restri\u00e7\u00e3o ao direito da mulher ao emprego, entre outras, a ado\u00e7\u00e3o de medidas n\u00e3o previstas na legisla\u00e7\u00e3o pertinente e especialmente:\nI - Exig\u00eancia ou solicita\u00e7\u00e3o de teste de urina ou sangue, para verifica\u00e7\u00e3o de estado de gravidez, processos de sele\u00e7\u00e3o para admiss\u00e3o ao emprego;\nII - Exig\u00eancia ou solicita\u00e7\u00e3o de comprova\u00e7\u00e3o de estereliza\u00e7\u00e3o, para admiss\u00e3o ou perman\u00eancia no emprego;\nIII - Exig\u00eancia de exame ginecol\u00f3gico peri\u00f3dico, como condi\u00e7\u00e3o para perman\u00eancia no emprego;\nIV -Discrimina\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres casadas, ou m\u00e3es, nos processos de sele\u00e7\u00e3o e treinamento ou rescis\u00e3o de contrato de trabalho.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - O descumprimento da presente Lei ser\u00e1 apurado atrav\u00e9s de processo administrativo pelo \u00f3rg\u00e3o competente, independente das san\u00e7\u00f5es civis e penais cab\u00edveis, definidas em normas espec\u00edficas.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - Aos infratores desta Lei ser\u00e3o aplicadas as seguintes penalidades administrativas:\nI - advert\u00eancia;\nII - multa de 1 a 1000 UFERJ\u2019s ou outra unidade que venha substitu\u00ed-la;\nIII - VETADO.\nIV - VETADO.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - VETADO.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - Considera-se infratora desta Lei a pessoa que direta ou indiretamente tenha concorrido para o cometimento da infra\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Todos os cidad\u00e3os podem comunicar \u00e0s autoridades administrativas as infra\u00e7\u00f5es \u00e0 presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo dever\u00e1 manter setor especializado para receber den\u00fancias relacionadas \u00e0s infra\u00e7\u00f5es \u00e0 presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo regulamentar\u00e1 a presente Lei em 60 (sessenta) dias, a partir de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 08 de novembro de 1991.<\/p>\n<p>LEONEL BRIZOLA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 64\/91<\/strong>\t\nAutoria: CARLOS MINC<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-06 19:56:26","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Discrimina\u00e7\u00e3o sexual","dataLei":"08 de novembro de 1991","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"1886-1991","image_file":"assets\/images\/lei-1886-1991.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Pro\u00edbe chantagem sexual, como exig\u00eancia de teste de urina ou sangue para verifica\u00e7\u00e3o de gravidez e comprova\u00e7\u00e3o de esteriliza\u00e7\u00e3o para admiss\u00e3o ou perman\u00eancia no emprego.<\/p>\n","categoriaslug":"transporte","identifier":"14-transporte","image_name":"lei-1886-1991-1991.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-1886-1991-1991.png"},{"id":14,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/e9589b9aabd9cac8032564fe0065abb4\/daef0e42dde5633903256531003f8f25?OpenDocument","categoria":"Sa\u00fade","numero":"1886-1991","ano":1991,"nome_lei":"Discrimina\u00e7\u00e3o sexual","nome":"Pro\u00edbe exig\u00eancia de testes para verifica\u00e7\u00e3o de gravidez para admiss\u00e3o ou perman\u00eancia no emprego","data_lei":"1991-11-08","descricao":"<p>Pro\u00edbe chantagem sexual, como exig\u00eancia de teste de urina ou sangue para verifica\u00e7\u00e3o de gravidez e comprova\u00e7\u00e3o de esteriliza\u00e7\u00e3o para admiss\u00e3o ou perman\u00eancia no emprego.<\/p>\n","subcategoria":"Empresas em geral","punicao":"<p>Multa de 1 a mil UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 1886, DE 08 DE NOVEMBRO DE 1991.<\/p>\n<p>ESTABELECE PENALIDADES AOS ESTABELECIMENTOS QUE DISCRIMINEM MULHERES E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DE ESTADO DO RIO DE JANEIRO,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Esta lei estabelece penalidades aos estabelecimentos localizados no Estado do Rio de Janeiro que discriminem mulheres, violando o princ\u00edpio que adota a igualdade de direitos entre homens e mulheres de acordo com o \u00a7 1\u00ba do artigo 9\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, garantindo a prote\u00e7\u00e3o dos direitos individuais e coletivos.<\/p>\n<p>~~Art. 2\u00ba - Dentro de sua compet\u00eancia, o Poder Executivo penalizar\u00e1 todo estabelecimento comercial, industrial, entidades, representa\u00e7\u00f5es, associa\u00e7\u00f5es, sociedades civis ou de presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os que, por atos de seus propriet\u00e1rios ou prepostos, discriminem mulheres em fun\u00e7\u00e3o de seu sexo, ou contra elas adotem atos de coa\u00e7\u00e3o ou viol\u00eancia, tais como exig\u00eancia ou tentativa de vantagem sexual da mulher por parte do patr\u00e3o ou preposto, mediante amea\u00e7a de rescis\u00e3o contratual.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Dentro de sua compet\u00eancia, o Poder Executivo penalizar\u00e1 todo estabelecimento comercial, industrial, entidades, representa\u00e7\u00f5es, associa\u00e7\u00f5es, sociedades civis ou de representa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que, por atos de seus propriet\u00e1rios ou prepostos, discriminem pessoas em fun\u00e7\u00e3o do seu sexo, ou contra elas adotem atos de coa\u00e7\u00e3o ou viol\u00eancia, tais como exig\u00eancia ou tentativa de obter vantagem sexual por parte do superior hier\u00e1rquico, independentemente do seu sexo e da sua op\u00e7\u00e3o sexual, com o objetivo de exigir favor sexual do subordinado, independentemente do seu sexo ou da sua op\u00e7\u00e3o sexual, sob amea\u00e7a ou efetivo preju\u00edzo no trabalho ou perda do emprego.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pelo artigo 2\u00ba da Lei 3179\/99 Controle de Leis<\/em><\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00danico<\/strong> - Considera-se como pr\u00e1tica de restri\u00e7\u00e3o ao direito da mulher ao emprego, entre outras, a ado\u00e7\u00e3o de medidas n\u00e3o previstas na legisla\u00e7\u00e3o pertinente e especialmente:\nI - Exig\u00eancia ou solicita\u00e7\u00e3o de teste de urina ou sangue, para verifica\u00e7\u00e3o de estado de gravidez, processos de sele\u00e7\u00e3o para admiss\u00e3o ao emprego;\nII - Exig\u00eancia ou solicita\u00e7\u00e3o de comprova\u00e7\u00e3o de estereliza\u00e7\u00e3o, para admiss\u00e3o ou perman\u00eancia no emprego;\nIII - Exig\u00eancia de exame ginecol\u00f3gico peri\u00f3dico, como condi\u00e7\u00e3o para perman\u00eancia no emprego;\nIV -Discrimina\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres casadas, ou m\u00e3es, nos processos de sele\u00e7\u00e3o e treinamento ou rescis\u00e3o de contrato de trabalho.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - O descumprimento da presente Lei ser\u00e1 apurado atrav\u00e9s de processo administrativo pelo \u00f3rg\u00e3o competente, independente das san\u00e7\u00f5es civis e penais cab\u00edveis, definidas em normas espec\u00edficas.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - Aos infratores desta Lei ser\u00e3o aplicadas as seguintes penalidades administrativas:\nI - advert\u00eancia;\nII - multa de 1 a 1000 UFERJ\u2019s ou outra unidade que venha substitu\u00ed-la;\nIII - VETADO.\nIV - VETADO.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - VETADO.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - Considera-se infratora desta Lei a pessoa que direta ou indiretamente tenha concorrido para o cometimento da infra\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Todos os cidad\u00e3os podem comunicar \u00e0s autoridades administrativas as infra\u00e7\u00f5es \u00e0 presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo dever\u00e1 manter setor especializado para receber den\u00fancias relacionadas \u00e0s infra\u00e7\u00f5es \u00e0 presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo regulamentar\u00e1 a presente Lei em 60 (sessenta) dias, a partir de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 08 de novembro de 1991.<\/p>\n<p>LEONEL BRIZOLA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 64\/91<\/strong>\t\nAutoria: CARLOS MINC<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-06 19:56:26","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Discrimina\u00e7\u00e3o sexual","dataLei":"08 de novembro de 1991","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"1886-1991","image_file":"assets\/images\/lei-1886-1991.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Pro\u00edbe chantagem sexual, como exig\u00eancia de teste de urina ou sangue para verifica\u00e7\u00e3o de gravidez e comprova\u00e7\u00e3o de esteriliza\u00e7\u00e3o para admiss\u00e3o ou perman\u00eancia no emprego.<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"14-saude","image_name":"lei-1886-1991-1991.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-1886-1991-1991.png"},{"id":14,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/e9589b9aabd9cac8032564fe0065abb4\/daef0e42dde5633903256531003f8f25?OpenDocument","categoria":"Compras","numero":"1886-1991","ano":1991,"nome_lei":"Discrimina\u00e7\u00e3o sexual","nome":"Pro\u00edbe exig\u00eancia de testes para verifica\u00e7\u00e3o de gravidez para admiss\u00e3o ou perman\u00eancia no emprego","data_lei":"1991-11-08","descricao":"<p>Pro\u00edbe chantagem sexual, como exig\u00eancia de teste de urina ou sangue para verifica\u00e7\u00e3o de gravidez e comprova\u00e7\u00e3o de esteriliza\u00e7\u00e3o para admiss\u00e3o ou perman\u00eancia no emprego.<\/p>\n","subcategoria":"Empresas em geral","punicao":"<p>Multa de 1 a mil UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>).<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 1886, DE 08 DE NOVEMBRO DE 1991.<\/p>\n<p>ESTABELECE PENALIDADES AOS ESTABELECIMENTOS QUE DISCRIMINEM MULHERES E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O GOVERNADOR DE ESTADO DO RIO DE JANEIRO,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Esta lei estabelece penalidades aos estabelecimentos localizados no Estado do Rio de Janeiro que discriminem mulheres, violando o princ\u00edpio que adota a igualdade de direitos entre homens e mulheres de acordo com o \u00a7 1\u00ba do artigo 9\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, garantindo a prote\u00e7\u00e3o dos direitos individuais e coletivos.<\/p>\n<p>~~Art. 2\u00ba - Dentro de sua compet\u00eancia, o Poder Executivo penalizar\u00e1 todo estabelecimento comercial, industrial, entidades, representa\u00e7\u00f5es, associa\u00e7\u00f5es, sociedades civis ou de presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os que, por atos de seus propriet\u00e1rios ou prepostos, discriminem mulheres em fun\u00e7\u00e3o de seu sexo, ou contra elas adotem atos de coa\u00e7\u00e3o ou viol\u00eancia, tais como exig\u00eancia ou tentativa de vantagem sexual da mulher por parte do patr\u00e3o ou preposto, mediante amea\u00e7a de rescis\u00e3o contratual.~~<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Dentro de sua compet\u00eancia, o Poder Executivo penalizar\u00e1 todo estabelecimento comercial, industrial, entidades, representa\u00e7\u00f5es, associa\u00e7\u00f5es, sociedades civis ou de representa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que, por atos de seus propriet\u00e1rios ou prepostos, discriminem pessoas em fun\u00e7\u00e3o do seu sexo, ou contra elas adotem atos de coa\u00e7\u00e3o ou viol\u00eancia, tais como exig\u00eancia ou tentativa de obter vantagem sexual por parte do superior hier\u00e1rquico, independentemente do seu sexo e da sua op\u00e7\u00e3o sexual, com o objetivo de exigir favor sexual do subordinado, independentemente do seu sexo ou da sua op\u00e7\u00e3o sexual, sob amea\u00e7a ou efetivo preju\u00edzo no trabalho ou perda do emprego.\n*<em>Nova reda\u00e7\u00e3o dada pelo artigo 2\u00ba da Lei 3179\/99 Controle de Leis<\/em><\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00danico<\/strong> - Considera-se como pr\u00e1tica de restri\u00e7\u00e3o ao direito da mulher ao emprego, entre outras, a ado\u00e7\u00e3o de medidas n\u00e3o previstas na legisla\u00e7\u00e3o pertinente e especialmente:\nI - Exig\u00eancia ou solicita\u00e7\u00e3o de teste de urina ou sangue, para verifica\u00e7\u00e3o de estado de gravidez, processos de sele\u00e7\u00e3o para admiss\u00e3o ao emprego;\nII - Exig\u00eancia ou solicita\u00e7\u00e3o de comprova\u00e7\u00e3o de estereliza\u00e7\u00e3o, para admiss\u00e3o ou perman\u00eancia no emprego;\nIII - Exig\u00eancia de exame ginecol\u00f3gico peri\u00f3dico, como condi\u00e7\u00e3o para perman\u00eancia no emprego;\nIV -Discrimina\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres casadas, ou m\u00e3es, nos processos de sele\u00e7\u00e3o e treinamento ou rescis\u00e3o de contrato de trabalho.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - O descumprimento da presente Lei ser\u00e1 apurado atrav\u00e9s de processo administrativo pelo \u00f3rg\u00e3o competente, independente das san\u00e7\u00f5es civis e penais cab\u00edveis, definidas em normas espec\u00edficas.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - Aos infratores desta Lei ser\u00e3o aplicadas as seguintes penalidades administrativas:\nI - advert\u00eancia;\nII - multa de 1 a 1000 UFERJ\u2019s ou outra unidade que venha substitu\u00ed-la;\nIII - VETADO.\nIV - VETADO.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - VETADO.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 3\u00ba<\/strong> - Considera-se infratora desta Lei a pessoa que direta ou indiretamente tenha concorrido para o cometimento da infra\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>\n<p><strong>Art. 4\u00ba<\/strong> - Todos os cidad\u00e3os podem comunicar \u00e0s autoridades administrativas as infra\u00e7\u00f5es \u00e0 presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 5\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo dever\u00e1 manter setor especializado para receber den\u00fancias relacionadas \u00e0s infra\u00e7\u00f5es \u00e0 presente Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 6\u00ba<\/strong> - O Poder Executivo regulamentar\u00e1 a presente Lei em 60 (sessenta) dias, a partir de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong>Art. 7\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 08 de novembro de 1991.<\/p>\n<p>LEONEL BRIZOLA\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 64\/91<\/strong>\t\nAutoria: CARLOS MINC<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-06 19:56:26","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Discrimina\u00e7\u00e3o sexual","dataLei":"08 de novembro de 1991","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"1886-1991","image_file":"assets\/images\/lei-1886-1991.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Pro\u00edbe chantagem sexual, como exig\u00eancia de teste de urina ou sangue para verifica\u00e7\u00e3o de gravidez e comprova\u00e7\u00e3o de esteriliza\u00e7\u00e3o para admiss\u00e3o ou perman\u00eancia no emprego.<\/p>\n","categoriaslug":"compras","identifier":"14-compras","image_name":"lei-1886-1991-1991.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-1886-1991-1991.png"},{"id":23,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/c8aa0900025feef6032564ec0060dfff\/f6e33bfd25e542a30325653000743fb6?OpenDocument&Highlight=0,PRESERVATIVOS","categoria":"Lazer","numero":"1867-1991","ano":1991,"nome_lei":"Preservativos em mot\u00e9is","nome":"Preservativos gratuitos para h\u00f3spedes","data_lei":"1991-10-09","descricao":"<p>Torna obrigat\u00f3rio aos hot\u00e9is e mot\u00e9is do Estado do Rio de Janeiro o oferecimento de preservativos aos seus h\u00f3spedes.<\/p>\n","subcategoria":"Hot\u00e9is e mot\u00e9is","punicao":"<p>Procon pode aplicar multa estabelecida no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, no valor m\u00ednimo de 200 UFIR-RJ (<a href=\"http:\/\/bit.ly\/UFIR_RJ\">consulte aqui o valor da UFIR-RJ<\/a>)<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>O Presidente da Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, nos termos do inciso XXIV do artigo 99 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, promulga a Lei n\u00ba 1867, de 1991, oriunda do Projeto de Lei n\u00ba 311, de 1991.<\/p>\n<p>LEI N\u00ba 1867, DE 09 DE OUTUBRO DE 1991.<\/p>\n<p>TORNA OBRIGAT\u00d3RIO AOS HOT\u00c9IS E MOT\u00c9IS DO ESTADO DO RIO DE JANEIRO O OFERECIMENTO DE PRESERVATIVOS AOS SEUS H\u00d3SPEDES.<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Os hot\u00e9is e mot\u00e9is, sediados no Estado do Rio de Janeiro, ficam obrigados a colocarem, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de seus h\u00f3spedes, preservativos do tipo camisa-de-v\u00eanus, para uso dos mesmos.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, em 09 de outubro de 1991.<\/p>\n<p>DEPUTADO JOS\u00c9 NADER\nPresidente<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 311\/91<\/strong>\t\nAutoria: Luiz Cadorna<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:04","updated_at":"2017-07-05 21:38:51","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Preservativos em mot\u00e9is","dataLei":"09 de outubro de 1991","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj ou PROCON.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"1867-1991","image_file":"assets\/images\/lei-1867-1991.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Torna obrigat\u00f3rio aos hot\u00e9is e mot\u00e9is do Estado do Rio de Janeiro o oferecimento de preservativos aos seus h\u00f3spedes.<\/p>\n","categoriaslug":"lazer","identifier":"23-lazer","image_name":"lei-1867-1991-1991.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-1867-1991-1991.png"},{"id":62,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/contlei.nsf\/69d90307244602bb032567e800668618\/9c5c395bed23a34c03256533006acc0e?OpenDocument","categoria":"Transporte","numero":"1768-1990","ano":1990,"nome_lei":"Assento reservado para gestante e pessoa com defici\u00eancia","nome":"Gestantes e pessoas com defici\u00eancia t\u00eam direito a lugar exclusivo nos transportes coletivos","data_lei":"1990-12-18","descricao":"<p>Gestantes e pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica t\u00eam direito a lugar exclusivo nos transportes coletivos.<\/p>\n","subcategoria":"Metr\u00f4, trem, \u00f4nibus e barcas","punicao":"<p>A lei n\u00e3o estabelece puni\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas que desrespeitam a lei. Cabe \u00e0s pessoas chamarem a aten\u00e7\u00e3o de quem n\u00e3o cede espa\u00e7o<\/p>\n","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj, PROCON ou Agetransp.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<br \/>\n- Agetransp (transportes): 0800-285-9796 (hor\u00e1rio comercial)<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 1768, DE 18 DE DEZEMBRO DE 1990.<\/p>\n<p>DETERMINA LUGAR EXCLUSIVO PARA GESTANTES E DEFICIENTES F\u00cdSICOS, NOS TRANSPORTES COLETIVOS.<\/p>\n<p>O Governador do Estado do Rio de Janeiro,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - Os transportes coletivos, de um modo geral, ficam obrigados a reservar lugar exclusivo para gestantes e deficientes f\u00edsicos, preferencialmente os dois primeiros bancos.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 1\u00ba<\/strong> - O uso ou a desocupa\u00e7\u00e3o eventuais dos bancos referidos no caput, por outros passageiros, ser\u00e3o regulamentados pelo Poder Executivo, no prazo de 30 (trinta) dias contados da publica\u00e7\u00e3o desta Lei.<\/p>\n<p><strong>\u00a7 2\u00ba<\/strong> - As empresas concession\u00e1rias dos transportes coletivos s\u00e3o obrigadas a colocar nos lugares destinados \u00e0s gestantes e deficientes f\u00edsicos o seguinte letreiro \u201cRESERVADO PARA GESTANTES E DEFICIENTES F\u00cdSICOS\u201d.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - Os transportes coletivos municipais e intermunicipais ser\u00e3o adaptados para o uso de deficientes f\u00edsicos dependentes imprescind\u00edveis de cadeiras de rodas.<\/p>\n<p><strong>Par\u00e1grafo \u00fanico<\/strong> - Os ve\u00edculos com essa destina\u00e7\u00e3o ter\u00e3o a logomarca oficial impressa externamente em, pelo menos, 20% da frota, facilitando a identifica\u00e7\u00e3o por parte dos usu\u00e1rios.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Esta Lei entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, revogadas as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 18 de dezembro de 1990.<\/p>\n<p>W. MOREIRA FRANCO\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 857\/89<\/strong>\t\nAutoria: Amadeu Ch\u00e1car<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-05 21:36:50","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Assento reservado para gestante e pessoa com defici\u00eancia","dataLei":"18 de dezembro de 1990","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj, PROCON ou Agetransp.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<br \/>\n- Agetransp (transportes): 0800-285-9796 (hor\u00e1rio comercial)<\/p>\n","imagem":"1768-1990","image_file":"assets\/images\/lei-1768-1990.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Gestantes e pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica t\u00eam direito a lugar exclusivo nos transportes coletivos.<\/p>\n","categoriaslug":"transporte","identifier":"62-transporte","image_name":"lei-1768-1990-1990.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-1768-1990-1990.png"},{"id":73,"status":null,"link":"http:\/\/alerjln1.alerj.rj.gov.br\/CONTLEI.NSF\/01017f90ba503d61032564fe0066ea5b\/cdcb3cb45b2f6c6003256533006a1bec?OpenDocument","categoria":"Sa\u00fade","numero":"1766-1990","ano":1990,"nome_lei":"Agress\u00f5es a mulheres","nome":"Mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia f\u00edsica devem ser atendidas por m\u00e9dicas legistas mulheres","data_lei":"1990-12-12","descricao":"<p>Mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia f\u00edsica devem ser atendidas por M\u00e9dicas Legistas mulheres.<\/p>\n","subcategoria":"Durante exames periciais destinados a averigua\u00e7\u00e3o de viol\u00eancias f\u00edsicas","punicao":"","multa_texto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj, PROCON ou Agetransp.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","html":"<p>LEI N\u00ba 1766, DE 12 DE DEZEMBRO DE 1990.<\/p>\n<p>ASSEGURA \u00c0 POPULA\u00c7\u00c3O DO SEXO FEMININO ATENDIMENTO POR M\u00c9DICOS LEGISTAS DO MESMO SEXO PARA APURA\u00c7\u00c3O DE VIOL\u00caNCIAS F\u00cdSICAS E D\u00c1 OUTRAS PROVID\u00caNCIAS.<\/p>\n<p>O Governador do Estado do Rio de Janeiro,\nFa\u00e7o saber que a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro decreta e eu sanciono a seguinte Lei:<\/p>\n<p><strong>Art. 1\u00ba<\/strong> - \u00c9 assegurado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do sexo feminino o atendimento por M\u00e9dicos Legistas do seu mesmo sexo, durante exames periciais destinados \u00e0 averigua\u00e7\u00e3o de viol\u00eancias f\u00edsicas.<\/p>\n<p><strong>Art. 2\u00ba<\/strong> - \u00c9 obrigat\u00f3ria a afixa\u00e7\u00e3o em local vis\u00edvel, nos postos de atendimento m\u00e9dico de emerg\u00eancia, nas delegacias e nos \u00f3rg\u00e3os encarregados por tais exames, de cartaz informando ao p\u00fablico sobre o benef\u00edcio previsto por esta Lei.<\/p>\n<p><strong>Art. 3\u00ba<\/strong> - Revoguem-se as disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio.<\/p>\n<p>Rio de Janeiro, 12 de dezembro de 1990.<\/p>\n<p>W. MOREIRA FRANCO\nGovernador<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Projeto de Lei n\u00ba 1314\/90<\/strong>\nAutoria: Godofredo Pinto<\/p>\n<hr \/>\n","imagem_1":null,"imagem_2":null,"obs":null,"created_at":"2017-05-18 15:12:05","updated_at":"2017-07-05 21:34:00","paragrafo":null,"apito":false,"nomelei":"Agress\u00f5es a mulheres","dataLei":"12 de dezembro de 1990","multatexto":"<h4>PRECISA DE MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES?<\/h4>\n<p>Entre em contato com o Al\u00f4 Alerj, PROCON ou Agetransp.<br \/>\n- Procon-RJ: ligue 151 (hor\u00e1rio comercial) ou <a href=\"http:\/\/www.procon.rj.gov.br\">pelo site<\/a> (24h)\n- Al\u00f4 Alerj: 0800 022 0008 (hor\u00e1rio comercial) \/ WhatsApp : (21) 98890-4742<\/p>\n","imagem":"1766-1990","image_file":"assets\/images\/lei-1766-1990.png","colorheader":"white","descr1":"<p>Mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia f\u00edsica devem ser atendidas por M\u00e9dicas Legistas mulheres.<\/p>\n","categoriaslug":"saude","identifier":"73-saude","image_name":"lei-1766-1990-1990.png","image_path":"http:\/\/carteiradadobem.antoniocarlosribeiro.com\/assets\/images\/leis\/lei-1766-1990-1990.png"}]}};
